[
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/welcome-everybody-its-republica-time",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 11:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "11:15",
        "duration": "0:45",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "welcome-everybody-it-s-re-publica-time",
        "title": "Welcome everybody - it's re:publica time!",
        "persons": [
            {
                "id": 10893,
                "public_name": "Andreas Gebhard"
            },
            {
                "id": 11546,
                "public_name": "Markus Beckedahl"
            },
            {
                "id": 10890,
                "public_name": "Tanja Haeusler"
            },
            {
                "id": 11007,
                "public_name": "Johnny Haeusler"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Welcome back to re:publica 23",
        "description": "Welcome back to re:publica 23!\r\nWe are looking forward to three fantastic days with you.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/powerplay-macht-und-sexismus-der-medienbranche",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "powerplay-macht-und-sexismus-in-der-medienbranche",
        "title": "Powerplay. Macht und Sexismus in der Medienbranche",
        "persons": [
            {
                "id": 13072,
                "public_name": "Juliane L\u00f6ffler"
            },
            {
                "id": 16523,
                "public_name": "Pia Stendera"
            },
            {
                "id": 16522,
                "public_name": "Lena von Holt"
            },
            {
                "id": 13533,
                "public_name": "Daniel Drepper"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "In den vergangenen Jahren haben MeToo-Debatten dazu gef\u00fchrt, dass wir als Gesellschaft ein st\u00e4rkeres Bewusstsein f\u00fcr Macht- und Abh\u00e4ngigkeitsverh\u00e4ltnisse bekommen...",
        "description": "In den vergangenen Jahren haben MeToo-Debatten dazu gef\u00fchrt, dass wir als Gesellschaft ein st\u00e4rkeres Bewusstsein f\u00fcr Macht- und Abh\u00e4ngigkeitsverh\u00e4ltnisse bekommen haben. Ausgel\u00f6st wurden sie in der Regel immer durch journalistische Recherchen. Darum soll es in dieser Diskussion gehen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ai-privacy-and-surveillance-business-model",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "ai-privacy-and-the-surveillance-business-model",
        "title": "AI, Privacy, and the Surveillance Business Model",
        "persons": [
            {
                "id": 16238,
                "public_name": "Meredith Whittaker"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Opening Keynote given by Signal President Meredith Whittaker",
        "description": "Opening Keynote given by Signal President Meredith Whittaker",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/sozialstaat-40-was-macht-eine-innovative-verwaltung-aus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "sozialstaat-4-0-was-macht-eine-innovative-verwaltung-aus",
        "title": "Sozialstaat 4.0 - Was macht eine innovative Verwaltung aus?",
        "persons": [
            {
                "id": 8988,
                "public_name": "Katharina Zweig"
            },
            {
                "id": 16679,
                "public_name": "Jakob Kort"
            },
            {
                "id": 16745,
                "public_name": "Ana Duji\u0107"
            },
            {
                "id": 10671,
                "public_name": "Mads Pankow"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine funktionierende, moderne Verwaltung st\u00e4rkt das Vertrauen der B\u00fcrger*innen in den Staat - gerade in Krisenzeiten",
        "description": "Eine funktionierende, moderne Verwaltung st\u00e4rkt das Vertrauen der B\u00fcrger*innen in den Staat - gerade in Krisenzeiten. Was muss also geschehen, damit unser Sozialstaat und seine Beh\u00f6rden digital, innovativ und effizient arbeiten k\u00f6nnen? Welche Rolle spielen dabei digitale Technologien wie K\u00fcnstliche Intelligenz?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/internet-porn-aber-nur-mit-altersverifikation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "the-internet-is-for-porn-aber-nur-mit-altersverifikation",
        "title": "The internet is for porn \u2013 aber nur mit Altersverifikation",
        "persons": [
            {
                "id": 2767,
                "public_name": "Marc Jan Eumann"
            },
            {
                "id": 13115,
                "public_name": "Paulita Pappel"
            },
            {
                "id": 291,
                "public_name": "Torben Klausa"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "The internet is for porn",
        "description": "The internet is for porn: Rund 30 Prozent des weltweiten Traffics ist pornografischen Ursprungs.  Entsprechende Inhalte d\u00fcrfen nur nach erfolgter Alterskontrolle angeboten werden. Die Kommission f\u00fcr Jugendmedienschutz (KJM) der Landesmedienanstalten ist f\u00fcr die Umsetzung zust\u00e4ndig \u2013 und geht mit Kritiker*innen ins Gespr\u00e4ch.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/was-bedeutet-kollaboration-co-creation-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "was-bedeutet-kollaboration-co-creation-meetup",
        "title": "Was bedeutet kollaboration co-creation (MeetUp)",
        "persons": [
            {
                "id": 9191,
                "public_name": "Christian Z\u00f6llner"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie geht das eigentlich",
        "description": "Wie geht das eigentlich: Co Creation mit einem Roboter? \r\nWie f\u00fchlt sich das an: Wenn ein Roboter auf Augenh\u00f6he mitgestaltet?\n\r\nIn dem Meet Up erz\u00e4hlen Studierende der Burg Giebichenstein Kunsthochschule Halle, wie sie Roboterarme im Designprozess als gleichwertige Partner einsetzen und wie die mitgebrachte Roboter Installation funktioniert.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/creators-and-artists-unite",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "creators-and-artists-unite",
        "title": "Creators and artists, unite!",
        "persons": [
            {
                "id": 11027,
                "public_name": "Eric Eitel"
            },
            {
                "id": 8350,
                "public_name": "Magdalena Ziomek"
            },
            {
                "id": 9570,
                "public_name": "Ela Kagel"
            },
            {
                "id": 15766,
                "public_name": "Sheree Domingo"
            },
            {
                "id": 16178,
                "public_name": "Lisa Mangold"
            },
            {
                "id": 11023,
                "public_name": "Kirsten  Grebasch"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Facing potentially disruptive developments alone can be frustrating and scary",
        "description": "Facing potentially disruptive developments alone can be frustrating and scary. Together you are stronger! That's why this meetup will feature various associations of artists and creatives - from unions to collectives to cooperatives to DAOs - who will share how to make the most of the new world of AI and Web3 technologies for their members.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ueber-geld-spricht-man-doch",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "\u00fcber-geld-spricht-man-doch",
        "title": "\"\u00dcber Geld spricht man doch!\u201c",
        "persons": [
            {
                "id": 15492,
                "public_name": "Marlene Engelhorn"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\"\u00dcber Geld spricht man nicht, man hat es!\u201c - Es ist an der Zeit, das wir das \u00e4ndern, findet Marlene...",
        "description": "\"\u00dcber Geld spricht man nicht, man hat es!\u201c - Es ist an der Zeit, das wir das \u00e4ndern, findet Marlene Engehorn. Warum die Millionenerbin das so sieht und wie Geld und Machtstrukturen zusammenh\u00e4ngen, dar\u00fcber spricht sie mit Geraldine de Bastion.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/transformative-bildung-welche-digitalen-lernraeume-brauchen-wir-fuer-die-sozial",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "transformative-bildung-welche-digitalen-lernr\u00e4ume-brauchen-wir-f\u00fcr-die-sozial-\u00f6kologische-transformation",
        "title": "Transformative Bildung: welche (digitalen) Lernr\u00e4ume brauchen wir f\u00fcr die sozial-\u00f6kologische Transformation?",
        "persons": [
            {
                "id": 15713,
                "public_name": "Silke Ramelow"
            },
            {
                "id": 397,
                "public_name": "Evelyn Linde"
            },
            {
                "id": 1133,
                "public_name": "Katrin H\u00fcnem\u00f6rder"
            },
            {
                "id": 10806,
                "public_name": "Christine Kolbe"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "In Zeiten multipler sozialer und \u00f6kologischer Krisen brauchen wir eine Neuausrichtung der Bildung in allen Bereichen \u2013 damit sie transformativ...",
        "description": "In Zeiten multipler sozialer und \u00f6kologischer Krisen brauchen wir eine Neuausrichtung der Bildung in allen Bereichen \u2013 damit sie transformativ wirkt und Kompetenzen f\u00fcr den Wandel st\u00e4rkt. Im Panel kl\u00e4ren wir Ansatz und Ziele der transformativen Bildung. Fragen dabei besonders nach Instrumenten und Formaten, die machtkritische Perspektiven er\u00f6ffnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-or-cashless-who-cares-its-about-how-money-and-finance-industry-can-be-catalyst",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "cash-or-cashless-who-cares-it-s-about-how-money-and-the-finance-industry-can-be-a-catalyst-for-the-sustainability-transformation",
        "title": "Cash or cashless? Who cares! It\u2019s about how money and the finance industry can be a catalyst for the sustainability transformation.",
        "persons": [
            {
                "id": 15409,
                "public_name": "David Lais"
            },
            {
                "id": 14490,
                "public_name": "Lubomila Jordanova"
            },
            {
                "id": 15325,
                "public_name": "Lesley Li"
            },
            {
                "id": 16322,
                "public_name": "Alexander Langer"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "In the last few years, financial service providers have increasingly been constrained to adapt to the new kid on the...",
        "description": "In the last few years, financial service providers have increasingly been constrained to adapt to the new kid on the block: climate change.\u202f \n\r\nYet a new banking era is on the rise and most still fail to see the role and, frankly, the gold mine the financial sector is sitting on when it comes to achieving an effective sustainability transformation.",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/medienbildung-needs-cash-und-was-noch-meetup-medienpaedagogik",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "medienbildung-needs-cash-und-was-noch-meetup-medienp\u00e4dagogik",
        "title": "Medienbildung needs Cash - und was noch? MeetUp Medienp\u00e4dagogik",
        "persons": [
            {
                "id": 15451,
                "public_name": "Lidia de Reese"
            },
            {
                "id": 15455,
                "public_name": "Jo Schuler"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wissen",
        "description": "Wir wissen: Auch in der Medienbildung geht nichts ohne Geld, aber es geht um mehr als das! Wie gelingen medienp\u00e4dagogische Projekte? Wo steht ihr, was habt ihr gelernt, wo wollt ihr hin und was braucht ihr daf\u00fcr? Methoden, Kooperationen, Themen, Zielgruppen, Erfolge \u2014 Medienp\u00e4dagog*innen, lasst uns auf, von und bei der #rp23 voneinander lernen!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/im-sorry-hal-i-wont-let-you-do",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "i-m-sorry-hal-i-won-t-let-you-do-that",
        "title": "I'm sorry HAL, I won't let you do that.",
        "persons": [
            {
                "id": 11886,
                "public_name": "tante"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "DALL-E, ChatGPT \u2026 es ist schwer \"KI\"s zu umgehen",
        "description": "DALL-E, ChatGPT \u2026 es ist schwer \"KI\"s zu umgehen. Zwischen den Heilsversprechen von Evangelist*innen und den Untergangsszenarien einiger Kritiker*innen ist es schwer \u00fcber diese Systeme zu sprechen. Die Systeme m\u00f6gen sich wie eine unaufhaltbare Flutwelle anf\u00fchlen, aber das sind die nicht: Lassen wir \"AI Realism\" hinter uns, lernen wir das \"Nein\".",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/jeder-hat-das-recht-mehr-aus-dem-geld-herauszuholen-wirklich-jeder",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "jede-r-hat-das-recht-mehr-aus-dem-geld-herauszuholen-wirklich-jede-r",
        "title": "Jede/r hat das Recht, mehr aus dem Geld herauszuholen. Wirklich jede/r!",
        "persons": [
            {
                "id": 16210,
                "public_name": "Hermann-Josef  Tenhagen"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Geld ist knapp, bei den meisten von uns",
        "description": "Geld ist knapp, bei den meisten von uns. Oft wissen wir nicht, wie wir mehr aus dem Geld herausholen, wie wir Banken + Versicherungen kurz halten. Doch das geht: Ich arbeite bei Finanztip seit 9 Jahren daran, Dir die richtigen Infos zu geben. Gemeinn\u00fctzig, via Google, mit eigenem Newsletter. 60 Millionen mal hat es 2022 geklappt. Ich zeig Dir, wie.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ist-chatgpt-das-neue-nein-ueber-die-schwierigkeit-eine-ki-mit-fakten-zu-koppeln",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "ist-chatgpt-das-neue-nein-\u00fcber-die-schwierigkeit-eine-ki-mit-fakten-zu-koppeln",
        "title": "\u201eIst ChatGPT das neue...\u201d \u201eNein!\u201d // \u00dcber die Schwierigkeit, eine KI mit Fakten zu koppeln",
        "persons": [
            {
                "id": 6192,
                "public_name": "Dennis Horn"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "ChatGPT macht Spa\u00df",
        "description": "ChatGPT macht Spa\u00df. Es kann Essays schreiben, Drehb\u00fccher generieren oder Textbausteine f\u00fcrs Marketing formulieren. Aber eins kann es nicht: streng mit Fakten umgehen. F\u00fcr die Sportschau haben wir versucht, das GPT-Sprachmodell f\u00fcr Spielberichte zur Fu\u00dfball-Bundesliga zu nutzen - und sind dabei schnell an Grenzen gesto\u00dfen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/restart-aufklaerung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "re-start-aufkl\u00e4rung",
        "title": "Re:start Aufkl\u00e4rung",
        "persons": [
            {
                "id": 15083,
                "public_name": "David Schraven"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Was folgt auf Massenentlassungen im klassischen Journalismus",
        "description": "Was folgt auf Massenentlassungen im klassischen Journalismus? Wir glauben an eine Gr\u00fcndungswelle der Aufkl\u00e4rung. In etlichen Kommunen, auf dem Land, entsteht eine Bewegung fern ab der gro\u00dfen St\u00e4dte. Das besondere daran: Jede*r kann teilhaben. Wir schaffen den gemeinn\u00fctzigen Journalismus.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/state-art-design-and-artificial-intelligence",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "state-of-the-art-of-design-and-artificial-intelligence",
        "title": "State of the Art of Design and Artificial Intelligence",
        "persons": [
            {
                "id": 14950,
                "public_name": "Sebastian L\u00f6we"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "For most creatives artificial intelligence is still a mystery",
        "description": "For most creatives artificial intelligence is still a mystery. The talk aims at informing creatives and shedding light upon the vast field of design with and for AI.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/climate-change-labstorm",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Home Base",
        "slug": "climate-change-labstorm",
        "title": "Climate Change - LabStorm",
        "persons": [
            {
                "id": 9770,
                "public_name": "Ricardo Ruiz Freire"
            },
            {
                "id": 16739,
                "public_name": "Melanie Chan"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Celebrate the impacts of the Global South Maker Community to mitigate climate change effects locally",
        "description": "Celebrate the impacts of the Global South Maker Community to mitigate climate change effects locally! \u0001LabStorm invited 30 people of different ages, classes, genders, and ethnicities from Brazil to a citizen laboratory focused on generating citizen innovation prototypes to combat the climate emergency.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/community-vs-cash-coworking-spaces-zwischen-gemeinschafts-und-dienstleistungsorientierung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "community-vs-cash-coworking-spaces-zwischen-gemeinschafts-und-dienstleistungsorientierung",
        "title": "Community vs. Cash: Coworking Spaces zwischen Gemeinschafts- und Dienstleistungsorientierung",
        "persons": [
            {
                "id": 14397,
                "public_name": "Alexandra Bernhardt"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Der Talk besch\u00e4ftigt sich mit der Gemeinschaftlichkeit bei der Arbeit im Kontext von Coworking Spaces",
        "description": "Der Talk besch\u00e4ftigt sich mit der Gemeinschaftlichkeit bei der Arbeit im Kontext von Coworking Spaces. Wie erleben Coworker*innen die Gemeinschaft im Coworking Space? Und welche Spannungen entstehen aus dem Nebeneinander von Gemeinschafts- und Dienstleistungsorientierung im Coworking-Space-Alltag? Was l\u00e4sst sich f\u00fcr die Arbeitswelt lernen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/theater-als-artbeauty-hackspace",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "theater-als-art-beauty-hackspace",
        "title": "Theater als Art&Beauty Hackspace",
        "persons": [
            {
                "id": 14497,
                "public_name": "Tina Lorenz"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Von Mixed-Reality Opernabenden mit \u00fcber 500 VR-Brillen im Saal, \u00fcber sinfonische Videospielmusik-Konzerte oder einem bundesweiten Versandprogramm f\u00fcr 360\u00b0 Theaterst\u00fccke, bis...",
        "description": "Von Mixed-Reality Opernabenden mit \u00fcber 500 VR-Brillen im Saal, \u00fcber sinfonische Videospielmusik-Konzerte oder einem bundesweiten Versandprogramm f\u00fcr 360\u00b0 Theaterst\u00fccke, bis hin zu location-based gaming und surrealistischem Schauspiel in Augmented Reality: Das Staatstheater Augsburg macht Theater f\u00fcr das 21. Jahrhundert.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gorillas-story-der-schnelle-hype-und-das-jaehe-ende-von-startups",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "gorillas-story-der-schnelle-hype-und-das-j\u00e4he-ende-von-startups",
        "title": "Gorillas-Story: Der schnelle Hype und das j\u00e4he Ende von Startups",
        "persons": [
            {
                "id": 16524,
                "public_name": "Sarah  Heuberger"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Wirtschaftsjournalistin Sarah Heuberger begleitete den rasanten Aufstieg (und Fall?) des gehypten Startups Gorillas von Beginn an",
        "description": "Die Wirtschaftsjournalistin Sarah Heuberger begleitete den rasanten Aufstieg (und Fall?) des gehypten Startups Gorillas von Beginn an. In ihrem Talk f\u00fchrt sie hinter die Kulissen des Schnell-Lieferdiensts: Wieso wurde dieses Unternehmen schon nach wenigen Monaten mit Milliarden Euro bewertet? Und was ist auf dem Weg nach oben schiefgegangen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/katastrophenhilfe-unfucked-flutwein-zeigt-wie-alte-gesetze-digitale-solidaritaet-ausbremsen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "katastrophenhilfe-unfucked-flutwein-zeigt-wie-alte-gesetze-digitale-solidarit\u00e4t-ausbremsen",
        "title": "Katastrophenhilfe unfucked? - #flutwein zeigt wie alte Gesetze digitale Solidarit\u00e4t ausbremsen",
        "persons": [
            {
                "id": 15757,
                "public_name": "Daniel Koller"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie k\u00f6nnen wir bei Krisen und Katastrophen besser helfen",
        "description": "Wie k\u00f6nnen wir bei Krisen und Katastrophen besser helfen? Was ist f\u00fcr Katastrophenhilfe unfucked notwendig? L\u00f6sungsans\u00e4tze und konkrete Forderungen an die Politik werden mit dem Publikum diskutiert.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-finanzierung-unserer-zukunft-ein-gespraech-zwischen-christian-lindner-und-andreas",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "die-finanzierung-unserer-zukunft-ein-gespr\u00e4ch-zwischen-christian-lindner-und-andreas-gebhard",
        "title": "Die Finanzierung unserer Zukunft - Ein Gespr\u00e4ch zwischen Christian Lindner und Andreas Gebhard",
        "persons": [
            {
                "id": 16257,
                "public_name": "Christian Lindner"
            },
            {
                "id": 10893,
                "public_name": "Andreas Gebhard"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Auf der re:publica 2023 freuen wir uns auf Bundefinanzminister Christian Lindner im Gespr\u00e4ch mit re:publica-Mitgr\u00fcnder Andreas Gebhard.",
        "description": "Auf der re:publica 2023 freuen wir uns auf Bundefinanzminister Christian Lindner im Gespr\u00e4ch mit re:publica-Mitgr\u00fcnder Andreas Gebhard.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/resilienz-im-digitalen-zeitalter-oder-wie-man-lernt-die-gleichzeitigkeit-der-dinge-zu",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "resilienz-im-digitalen-zeitalter-oder-wie-man-lernt-die-gleichzeitigkeit-der-dinge-zu-ertragen",
        "title": "Resilienz im digitalen Zeitalter, oder: Wie man lernt, die Gleichzeitigkeit der Dinge zu ertragen",
        "persons": [
            {
                "id": 11741,
                "public_name": "Eva Horn"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Im vom Algorithmus getriebenen Feed liegen Freud und Leid verst\u00f6rend nah beieinander",
        "description": "Im vom Algorithmus getriebenen Feed liegen Freud und Leid verst\u00f6rend nah beieinander. Auf unendliches Leid folgt niedliches Tier und umgekehrt. Wie man es schafft, die Gleichzeitigkeit der Dinge zu ertragen und trotzdem empathisch zu bleiben.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nur-noch-kurz-die-welt-retten-wie-man-eine-ngo-gruendet-und-was-das-mit-geld-zu-tun-hat",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "nur-noch-kurz-die-welt-retten-wie-man-eine-ngo-gr\u00fcndet-und-was-das-mit-geld-zu-tun-hat",
        "title": "Nur noch kurz die Welt retten: Wie man eine NGO gr\u00fcndet und was das mit Geld zu tun hat.",
        "persons": [
            {
                "id": 13049,
                "public_name": "Anna-Lena von Hodenberg"
            },
            {
                "id": 7703,
                "public_name": "Gerald Hensel"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Demokratie lebt von einer Zivilgesellschaft, die sich einmischt \u2013 in Debatten, Prozesse und Entscheidungen",
        "description": "Demokratie lebt von einer Zivilgesellschaft, die sich einmischt \u2013 in Debatten, Prozesse und Entscheidungen. Was wir uns zu selten bewusst machen: Dieses Engagement kostet Zeit \u2013 und es kostet Geld. Wir wollen mit euch dar\u00fcber sprechen, was es neben einer Idee, den richtigen Leuten und Motivation braucht, um eine NGO erfolgreich zu machen.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kinderbetreuung-haushalt-pflege-von-angehoerigen-unbezahlte-arbeit-und-gender-care-gap",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "kinderbetreuung-haushalt-pflege-von-angeh\u00f6rigen-unbezahlte-arbeit-und-gender-care-gap",
        "title": "Kinderbetreuung, Haushalt, Pflege von Angeh\u00f6rigen - Unbezahlte Arbeit und Gender Care Gap",
        "persons": [
            {
                "id": 14835,
                "public_name": "Theresa Br\u00fcckner"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Frauen leisten 52% mehr Care-Arbeit als M\u00e4nner",
        "description": "Frauen leisten 52% mehr Care-Arbeit als M\u00e4nner. Anderthalb Mal mehr unsichtbare unbezahlte Arbeit.\r\nIrgendwo zwischen Privilegien, Working Mom und Weaponized Incompetence, bleiben die Fragen: Was haben Gleichberechtigung, Gender Care Gap und Social Media miteinander zu tun?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/why-hararis-homo-deus-story-our-technological-future-wrong",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "why-harari-s-homo-deus-story-of-our-technological-future-is-wrong",
        "title": "Why Harari\u2019s Homo Deus\u2019 story of our technological future is wrong",
        "persons": [
            {
                "id": 3269,
                "public_name": "Sarah Spiekermann"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Transhumanistic story-telling as presented in Harari\u2019s book Homo Deus overestimates technology and underestimates wo/men",
        "description": "Transhumanistic story-telling as presented in Harari\u2019s book Homo Deus overestimates technology and underestimates wo/men. It lays out a dark science fiction path for the future of humanity and nature, one whose main benefit is to the coffers of the IT industry.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/reuse-commons-weaving-generous-cities",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Home Base",
        "slug": "reuse-commons-weaving-generous-cities",
        "title": "Reuse Commons - weaving generous cities",
        "persons": [
            {
                "id": 3918,
                "public_name": "Felipe Schmidt Fonseca"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Presentation of PhD research (Northumbria University / Mozilla Foundation) focused not on waste management but rather on waste prevention through...",
        "description": "Presentation of PhD research (Northumbria University / Mozilla Foundation) focused not on waste management but rather on waste prevention through collective practices of material reuse in cities and regions.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tincon-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "tincon-meetup",
        "title": "TINCON Meetup",
        "persons": [
            {
                "id": 2993,
                "public_name": "Carla Barzen"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Du interessierst dich f\u00fcr die TINCON, unsere Schwesterkonferenz f\u00fcr digitale Jugendkultur",
        "description": "Du interessierst dich f\u00fcr die TINCON, unsere Schwesterkonferenz f\u00fcr digitale Jugendkultur? Dann komm vorbei und unterhalte dich mit Carla! Sie ist seit 2019 die Programmleitung und freut sich auf den Austausch! <3",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gemeinsam-wird-es-ki-die-preisverleihung-der-civic-innovation-platform",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 15:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "15:45",
        "duration": "2:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "gemeinsam-wird-es-ki-die-preisverleihung-der-civic-innovation-platform",
        "title": "Gemeinsam wird es #KI - Die Preisverleihung der Civic Innovation Platform",
        "persons": [
            {
                "id": 16109,
                "public_name": "Nermin Fazlic"
            },
            {
                "id": 10671,
                "public_name": "Mads Pankow"
            },
            {
                "id": 2346,
                "public_name": "Tanja Samrotzki"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie kann K\u00fcnstliche Intelligenz im Sinne des Gemeinwohls und zum Wohle nicht nur einiger weniger, sondern m\u00f6glichst vieler eingesetzt werden",
        "description": "Wie kann K\u00fcnstliche Intelligenz im Sinne des Gemeinwohls und zum Wohle nicht nur einiger weniger, sondern m\u00f6glichst vieler eingesetzt werden? Bereits zum 3. Mal wurden hierzu Ideen im Rahmen des Ideenwettbewerbs der Civic Innovation Platform gesucht. Erfahrt bei der Preisverleihung, welche Teams \u00fcberzeugen konnten und erfahrt mehr \u00fcber die Ideen!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-neue-schufa-im-dialog-mit-ihren-kritikerinnen-ueber-nutzen-von-kreditscoring-zwischen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "die-neue-schufa-im-dialog-mit-ihren-kritiker-innen-\u00fcber-nutzen-von-kreditscoring-zwischen-transparenz-fairness-und-datensouver\u00e4nit\u00e4t",
        "title": "Die neue Schufa im Dialog mit ihren Kritiker*innen: \u00dcber Nutzen von Kreditscoring zwischen Transparenz, Fairness und Datensouver\u00e4nit\u00e4t",
        "persons": [
            {
                "id": 16395,
                "public_name": "Tanja  Birkholz"
            },
            {
                "id": 2507,
                "public_name": "Arne Semsrott"
            },
            {
                "id": 16473,
                "public_name": "Mark Schieritz"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Was ist eigentlich der Sinn und Zweck von Auskunfteien wie der SCHUFA",
        "description": "Was ist eigentlich der Sinn und Zweck von Auskunfteien wie der SCHUFA? Wer sollte in einer Gesellschaft das Risiko bei Zahlungsausf\u00e4llen tragen? Und welche Art Transparenz ist beim Umgang mit Daten aus Sicht der Verbraucher:innen sinnvoll?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/knackpunkt-professionelle-desinformation-vs-freie-meinungsaeusserung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "knackpunkt-professionelle-desinformation-vs-freie-meinungs\u00e4u\u00dferung",
        "title": "Knackpunkt: Professionelle Desinformation vs. Freie Meinungs\u00e4u\u00dferung",
        "persons": [
            {
                "id": 6671,
                "public_name": "Eva Flecken"
            },
            {
                "id": 8062,
                "public_name": "Christoph Neuberger"
            },
            {
                "id": 291,
                "public_name": "Torben Klausa"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Desinformation trifft das Herzst\u00fcck einer demokratischen Medienordnung",
        "description": "Desinformation trifft das Herzst\u00fcck einer demokratischen Medienordnung: Das Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung. Daher ist es oberstes Ziel der Medienregulierung, Mediennutzer:innen und auch das Mediensystem selbst, vor Desinformation zu sch\u00fctzen. Und das, ohne dabei das Recht auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung einzuschr\u00e4nken.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/arbeiten-fuer-das-bmf-digitalbegeisterte-kreative-koepfe-gesucht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "arbeiten-f\u00fcr-das-bmf-digitalbegeisterte-kreative-k\u00f6pfe-gesucht",
        "title": "Arbeiten f\u00fcr das BMF \u2013 digitalbegeisterte, kreative K\u00f6pfe gesucht",
        "persons": [
            {
                "id": 16123,
                "public_name": "Oliver Lamprecht"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Aufbau einer souver\u00e4nen Cloud f\u00fcr die \u00f6ffentliche Verwaltung",
        "description": "Aufbau einer souver\u00e4nen Cloud f\u00fcr die \u00f6ffentliche Verwaltung? Design Thinking bei Gesetzesvorhaben? Ein SCRUM Master in der Amtsstube? Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber \u00fcberraschende Aufgabenfelder und Jobprofile, die man nicht unbedingt im Bundesfinanzministerium erwarten w\u00fcrde.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/culture-cash-crypto-toxic-relationship",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "culture-cash-crypto-a-toxic-relationship",
        "title": "Culture, Cash & Crypto, a toxic relationship",
        "persons": [
            {
                "id": 10280,
                "public_name": "Nicolas Zimmer"
            },
            {
                "id": 3043,
                "public_name": "Annette Kleffel"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Der Talk blickt auf die Abh\u00e4ngigkeit der Kunstszene von M\u00e4zen:innen und staatlicher F\u00f6rderung, Versuche, sich davon zu befreien, und das...",
        "description": "Der Talk blickt auf die Abh\u00e4ngigkeit der Kunstszene von M\u00e4zen:innen und staatlicher F\u00f6rderung, Versuche, sich davon zu befreien, und das Aufkommen von Blockchain und NFTs. Er untersucht kritisch, wie Spekulanten auf Kosten von K\u00fcnstler:innen und der \u00d6ffentlichkeit profitieren, und hinterfragt den realen Nutzen dieser Technologien f\u00fcr die Kunstwelt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nfts-are-down-ai-looms-how-can-creatives-keep-their-cash-flowing",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "nfts-are-down-ai-looms-how-can-creatives-keep-their-cash-flowing",
        "title": "NFTs are down, AI looms: How can creatives keep their cash flowing?",
        "persons": [
            {
                "id": 9362,
                "public_name": "Julia Schneider aka Doc J Snyder"
            },
            {
                "id": 16072,
                "public_name": "Margaret  Warzecha"
            },
            {
                "id": 16093,
                "public_name": "Niko Abramidis & NE"
            },
            {
                "id": 13322,
                "public_name": "Wolfgang Kerler"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "With NFTs crashing and AI on the rise, it's not easy being a creative these days",
        "description": "With NFTs crashing and AI on the rise, it's not easy being a creative these days. Let's find out how artists, designers, illustrators can earn their cash despite - or with - ChatGPT, Midjourney & Co. and whether there is still potential in Web3 to open up new sources of income.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ein-besseres-internet-ist-immer-noch-moeglich",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:30",
        "duration": "0:45",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "ein-besseres-internet-ist-immer-noch-m\u00f6glich",
        "title": "Ein besseres Internet ist immer noch m\u00f6glich",
        "persons": [
            {
                "id": 11546,
                "public_name": "Markus Beckedahl"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Ein R\u00fcck- und \u00dcberblick auf die aktuellen netzpolitischen Debatten auf nationaler und europ\u00e4ischer Ebene",
        "description": "Ein R\u00fcck- und \u00dcberblick auf die aktuellen netzpolitischen Debatten auf nationaler und europ\u00e4ischer Ebene. Was ist relevant, was braucht mehr Aufmerksamkeit? Wo gibt es Erfolg f\u00fcr die digitale Zivilgesellschaft zu sehen?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/informationeller-kapitalismus-das-milliardengeschaeft-mit-daten-und-datenschutz-als",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "informationeller-kapitalismus-das-milliardengesch\u00e4ft-mit-daten-und-datenschutz-als-digitalisierungsschutz",
        "title": "Informationeller Kapitalismus: Das Milliardengesch\u00e4ft mit Daten und Datenschutz als Digitalisierungsschutz",
        "persons": [
            {
                "id": 15243,
                "public_name": "Thuy Nga Trinh"
            },
            {
                "id": 5936,
                "public_name": "Alvar Freude"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Im Alltag erz\u00e4hlt niemand den Nachbarn, dass man Fu\u00dfpilz hat",
        "description": "Im Alltag erz\u00e4hlt niemand den Nachbarn, dass man Fu\u00dfpilz hat. Aber viele buchen Arzttermine online, und geben den Grund an. Was passiert wirklich mit unseren Daten im Internet und warum brauchen wir gerade in Zeiten der Digitalisierung Datenschutz dringend? Ein Appell f\u00fcr Informationelle Selbstbestimmung und mehr Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr den Datenschutz.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/analytics-people-wie-wir-die-mitsprache-der-mitarbeitenden-beim-einsatz-von-algorithmen-am",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "analytics-for-the-people-wie-wir-die-mitsprache-der-mitarbeitenden-beim-einsatz-von-algorithmen-am-arbeitsplatz-gestalten-k\u00f6nnen",
        "title": "Analytics for the People? Wie wir die Mitsprache der Mitarbeitenden beim Einsatz von Algorithmen am Arbeitsplatz gestalten k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 15009,
                "public_name": "Isabelle  Wildhaber"
            },
            {
                "id": 15521,
                "public_name": "Johanna Wenckebach"
            },
            {
                "id": 15742,
                "public_name": "Detlef Gerst"
            },
            {
                "id": 14800,
                "public_name": "Bettina D\u00fcrr"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Algorithmische Systeme werden am Arbeitsplatz zur Normalit\u00e4t",
        "description": "Algorithmische Systeme werden am Arbeitsplatz zur Normalit\u00e4t. Wir diskutieren mit Vertreter*innen der Wissenschaft und Gewerkschaften: Warum ist der Miteinbezug der Mitarbeitenden wichtig, wenn solche Systeme eingesetzt werden? Wo stehen die Gewerkschaften? Wie soll die betriebliche Mitsprache in Zukunft gestalten werden?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/positive-preppers",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "positive-preppers",
        "title": "Positive Preppers",
        "persons": [
            {
                "id": 14755,
                "public_name": "Janosch Dietrich"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Preper*innen bauen Bunker, horten Waffen und st\u00fcrmen Parlamentsgeb\u00e4ude\u2026 au\u00dferhalb akuter Zombieapokalypsen, m\u00f6chte man mit so Menschen nicht befreundet sein",
        "description": "Preper*innen bauen Bunker, horten Waffen und st\u00fcrmen Parlamentsgeb\u00e4ude\u2026 au\u00dferhalb akuter Zombieapokalypsen, m\u00f6chte man mit so Menschen nicht befreundet sein. Aber, w\u00e4re nicht auch ein weltoffenes, lebensbejahendes Prepertum denkbar\u2026 eine Bewegung die moderne Technik nutzt um nachhaltige, vernetzte und geldfreie Oasen der Zufriedenkeit zu errichten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/selbsthilfegruppe-verwaltungsdigitalisierung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "selbsthilfegruppe-verwaltungsdigitalisierung",
        "title": "Selbsthilfegruppe Verwaltungsdigitalisierung",
        "persons": [
            {
                "id": 6752,
                "public_name": "Malte Spitz"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Digitalisierung der Verwaltung in Deutschland ist nicht zufriedenstellend",
        "description": "Die Digitalisierung der Verwaltung in Deutschland ist nicht zufriedenstellend. Im Bund, in den L\u00e4ndern und in den Kommunen passiert viel, aber vieles geht auch nicht voran. Bei diesem Meet Up wollen wir als Selbsthilfegruppe fungieren, Erfahrungen austauschen, Ideen sammeln und sich auf der #rp23 besser vernetzen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/abhaengig-von-meta-und-co-chancen-und-gefahren-fuer-den-oeffentlich-rechtlichen-rundfunk",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "abh\u00e4ngig-von-meta-und-co-chancen-und-gefahren-f\u00fcr-den-\u00f6ffentlich-rechtlichen-rundfunk-auf-drittplattformen",
        "title": "Abh\u00e4ngig von Meta und Co.? // Chancen und Gefahren f\u00fcr den \u00f6ffentlich-rechtlichen Rundfunk auf Drittplattformen",
        "persons": [
            {
                "id": 12333,
                "public_name": "Franziska Fiedler"
            },
            {
                "id": 170,
                "public_name": "J\u00f6rg Sch\u00f6nenborn"
            },
            {
                "id": 16502,
                "public_name": "Konrad Spremberg"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Ohne Drittplattformen geht es nicht",
        "description": "Ohne Drittplattformen geht es nicht: Wenn der \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk alle Menschen erreichen soll, kommt er an TikTok, Instagram und Co. nicht vorbei. Noch nicht. Denn die ARD investiert immer mehr in eigene Plattformen. Ein Panel \u00fcber die Gratwanderung der \u00d6ffentlich-Rechtlichen in den sozialen Medien und wie Unabh\u00e4ngigkeit gelingen kann.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/weltretten-oder-profitmaximieren-das-grosse-versprechen-von-innovationen-als-ausweg-aus-der",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "weltretten-oder-profitmaximieren-das-gro\u00dfe-versprechen-von-innovationen-als-ausweg-aus-der-krise-und-wie-wir-es-eingel\u00f6st-bekommen",
        "title": "Weltretten oder Profitmaximieren: Das Gro\u00dfe Versprechen von Innovationen als Ausweg aus der Krise und wie wir es eingel\u00f6st bekommen",
        "persons": [
            {
                "id": 127,
                "public_name": "Bart de Witte"
            },
            {
                "id": 13318,
                "public_name": "Martina Schraudner"
            },
            {
                "id": 2838,
                "public_name": "Christian Bogatu"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie kann in Zukunft Innovationsfinanzierung aussehen",
        "description": "Wie kann in Zukunft Innovationsfinanzierung aussehen? In dieser Diskussionsrund werden wir uns damit auseinandersetzen wie der Zugang zu Wissen und technischen Innovationen weltweit gestaltet werde kann, um ihr volles Potenzial freizusetzen, so dass sie nicht nur einzelnen Unternehmen oder L\u00e4ndern zugutekommen, sondern der gesamten Menschheit.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vernetzungstreffen-zur-sozialen-gestaltung-der-digitalen-transformation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "vernetzungstreffen-zur-sozialen-gestaltung-der-digitalen-transformation",
        "title": "Vernetzungstreffen zur sozialen Gestaltung der digitalen Transformation",
        "persons": [
            {
                "id": 87,
                "public_name": "Angela Berger"
            },
            {
                "id": 13496,
                "public_name": "Maximilian K\u00fchn"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Sozialsysteme, Gesundheitsversorgung und Wohlfahrtspflege sind Teil der zu digitalisierenden Daseinsvorsorge",
        "description": "Sozialsysteme, Gesundheitsversorgung und Wohlfahrtspflege sind Teil der zu digitalisierenden Daseinsvorsorge. Wie gelingt es uns die digital Divide zu verkleinern und alle Menschen mitzunehmen? Zur Vernetzung \u00fcber und zur Beantwortung jener Fragen kommen wir beim Meetup zusammen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/hoeren-was-auch-ist",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "h\u00f6ren-was-auch-ist",
        "title": "H\u00f6ren, was (auch) ist",
        "persons": [
            {
                "id": 13407,
                "public_name": "Ellen Heinrichs"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "In diesem Talk soll es darum gehen, was Journalist*innen von der Mediation lernen k\u00f6nnen, und warum das gerade in krisenhaften...",
        "description": "In diesem Talk soll es darum gehen, was Journalist*innen von der Mediation lernen k\u00f6nnen, und warum das gerade in krisenhaften Zeiten so wichtig ist: aktives Zuh\u00f6ren etwa, aber auch die F\u00e4higkeit, sich mit Leuten zu unterhalten, deren Meinung man nicht teilt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/shifting-economics-misinfo-how-proactive-approaches-could-tip-scales-our-favor",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "shifting-the-economics-of-misinfo-how-proactive-approaches-could-tip-the-scales-in-our-favor",
        "title": "Shifting the economics of misinfo: How proactive approaches could tip the scales in our favor",
        "persons": [
            {
                "id": 16664,
                "public_name": "Scott Carpenter"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "As misinformation continues to present a challenge to our societies, and generative AI raises new questions, Scott Carpenter, Managing Director...",
        "description": "As misinformation continues to present a challenge to our societies, and generative AI raises new questions, Scott Carpenter, Managing Director of Jigsaw, will discuss how proactive interventions can effectively address a range of harms.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/auf-dem-weg-zu-einer-verantwortungsvollen-ki-wie-gehen-algorithmen-oeffentlich-rechtlich",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "auf-dem-weg-zu-einer-verantwortungsvollen-ki-wie-gehen-algorithmen-\u00f6ffentlich-rechtlich",
        "title": "Auf dem Weg zu einer verantwortungsvollen KI: Wie gehen Algorithmen \u00f6ffentlich-rechtlich?",
        "persons": [
            {
                "id": 16262,
                "public_name": "Andreas Gr\u00fcn"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Metriken und Algorithmen des ZDF m\u00fcssen \u00f6ffentlich, nachhaltig und \u00f6ffentlich-rechtlich entwickelt werden",
        "description": "Metriken und Algorithmen des ZDF m\u00fcssen \u00f6ffentlich, nachhaltig und \u00f6ffentlich-rechtlich entwickelt werden. Wie geht das ZDF diese Aufgabe an? Wir stellen anhand konkreter UseCases unseren Angang vor, mit wem wir woran zusammen arbeiten und wie wir erste Schritte unternommen haben energieeffizienter zu werden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-digitaler-euro-co-wie-wollen-wir-eigentlich-bezahlen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "cash-digitaler-euro-co-wie-wollen-wir-eigentlich-bezahlen",
        "title": "Cash, digitaler Euro & Co \u2013 Wie wollen wir eigentlich bezahlen?",
        "persons": [
            {
                "id": 15800,
                "public_name": "Ramona Pop"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Bezahlen hei\u00dft heute immer \u00f6fter",
        "description": "Bezahlen hei\u00dft heute immer \u00f6fter: Karte oder Smartphone. Als n\u00e4chstes kommt der digitale Euro. Kann \u201eCash\u201c also weg? Nein, sagt Deutschlands oberste Verbrauchersch\u00fctzerin Ramona Pop. Warum Bargeld wichtig bleibt und wie die Digitalisierung des Bezahlens verbraucherfreundlich gestaltet werden kann, erkl\u00e4rt und diskutiert sie mit euch.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/do-digital-platforms-have-politics-making-airbnbs-ethics-and-politics-visible",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "do-digital-platforms-have-politics-making-airbnb-s-ethics-and-politics-visible",
        "title": "Do Digital Platforms Have Politics? Making Airbnb\u2019s Ethics and Politics Visible",
        "persons": [
            {
                "id": 7331,
                "public_name": "Shaked Spier"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "The notions of digital ethics, ethics by design, etc",
        "description": "The notions of digital ethics, ethics by design, etc. raise fundamental questions: What does it mean to embed values in technology? Where and how do we find them? Do technologies actually have politics?\r\nMy research uses technical investigations and philosophical analysis to make the ethics and politics of digital platforms\u2014as technologies\u2014visible.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/human-loop-wie-koennen-wir-zukuenftig-mit-ki-unsere-arbeit-erleichtern",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "human-in-the-loop-wie-k\u00f6nnen-wir-zuk\u00fcnftig-mit-ki-unsere-arbeit-erleichtern",
        "title": "Human in the Loop: Wie k\u00f6nnen wir zuk\u00fcnftig mit KI unsere Arbeit erleichtern?",
        "persons": [
            {
                "id": 16809,
                "public_name": "Matthias Rumpf"
            },
            {
                "id": 16810,
                "public_name": "Mauricio Fern\u00e1ndez"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "KI-Assistenten wie ChatGPT wecken Hoffnungen und Erwartungen an eine allgemeine k\u00fcnstliche Intelligenz, die unsere Arbeitprozesse verstehen und automatisieren kann",
        "description": "KI-Assistenten wie ChatGPT wecken Hoffnungen und Erwartungen an eine allgemeine k\u00fcnstliche Intelligenz, die unsere Arbeitprozesse verstehen und automatisieren kann. In Realit\u00e4t sind Arbeitsprozesse allerdings oft dom\u00e4nenspezifisch, Software und KI-Systeme skalieren kaum und sind gleichzeitig aufwendig in Entwicklung und Betrieb.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/just-transition-skills-south-africas-socio-ecological-transformation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "just-transition-skills-for-south-africa-s-socio-ecological-transformation",
        "title": "Just Transition \u2013 Skills for South Africa\u2019s socio-ecological transformation",
        "persons": [
            {
                "id": 16397,
                "public_name": "Charles Chikunda"
            },
            {
                "id": 16396,
                "public_name": "Presha Ramsarup"
            },
            {
                "id": 13432,
                "public_name": "Ralf Hermann"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Decarbonised \u2013 and unemployed",
        "description": "Decarbonised \u2013 and unemployed? Trained for mining \u2013 (not) wanted for greening? Proudly industrial \u2013 and desperate about future skills?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/der-mensch-ist-nicht-das-problem-der-mensch-ist-nicht-das-problem-der-mensch-ist-nicht-das",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "der-mensch-ist-nicht-das-problem-der-mensch-ist-nicht-das-problem-der-mensch-ist-nicht-das-problem",
        "title": "Der Mensch ist nicht das Problem, der Mensch ist nicht das Problem, der Mensch ist nicht das Problem",
        "persons": [
            {
                "id": 8778,
                "public_name": "Eva Wolfangel"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Du bist auf eine Test-Phishing-Email hereingefallen",
        "description": "Du bist auf eine Test-Phishing-Email hereingefallen? Du bist nicht allein! Es passiert den Besten. Und das zeigt: Wenn wir uns wirksam vor Cyberangriffen sch\u00fctzen wollen, m\u00fcssen Verantwortliche aufh\u00f6ren, die Userinnen und User als Feinde zu sehen. Ein Vortrag dar\u00fcber, wieso wir dringend umdenken m\u00fcssen, damit IT-Sicherheit massentauglich wird.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/mehr-vielfalt-wie-gelingt-journalismus-fuer-alle",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "mehr-vielfalt-wie-gelingt-journalismus-f\u00fcr-alle",
        "title": "Mehr Vielfalt! Wie gelingt Journalismus f\u00fcr alle?",
        "persons": [
            {
                "id": 8492,
                "public_name": "Schiwa Schlei"
            },
            {
                "id": 16512,
                "public_name": "Klaus Brinkb\u00e4umer"
            },
            {
                "id": 16591,
                "public_name": "Lia Gavi"
            },
            {
                "id": 11852,
                "public_name": "Ninia LaGrande"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Unsere Gesellschaft hat sich in den letzten Jahren stark ver\u00e4ndert, sie ist durch Migration gepr\u00e4gt und pluralistisch",
        "description": "Unsere Gesellschaft hat sich in den letzten Jahren stark ver\u00e4ndert, sie ist durch Migration gepr\u00e4gt und pluralistisch. Doch spiegelt sich das in den Medienh\u00e4usern ausreichend wider? Wie k\u00f6nnen sie Strukturen aufbrechen und sich \u00f6ffnen f\u00fcr andere Menschen, Perspektiven und Geschichten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/sustainable-peeradise-oeffentliche-toiletten-als-transformative-kraft-fuer-sozio",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "sustainable-pee-radise-\u00f6ffentliche-toiletten-als-transformative-kraft-f\u00fcr-sozio-\u00f6kologischen-wandel",
        "title": "Sustainable Pee:radise - \u00d6ffentliche Toiletten als transformative Kraft f\u00fcr sozio-\u00f6kologischen Wandel",
        "persons": [
            {
                "id": 14910,
                "public_name": "Martine  Kayser"
            },
            {
                "id": 12865,
                "public_name": "Lea Drimus"
            },
            {
                "id": 12798,
                "public_name": "Jolanthe Stelzer"
            },
            {
                "id": 5412,
                "public_name": "Katalin Gennburg"
            },
            {
                "id": 16467,
                "public_name": "Djamal Elangui Okoko"
            },
            {
                "id": 16453,
                "public_name": "Marco Schl\u00fctter"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Es ist an der Zeit, \u00f6ffentliche Toiletten von ihrem negativen Image zu befreien und ihr Potenzial als transformative Kraft f\u00fcr...",
        "description": "Es ist an der Zeit, \u00f6ffentliche Toiletten von ihrem negativen Image zu befreien und ihr Potenzial als transformative Kraft f\u00fcr sozio-\u00f6kologische Wandel zu erkennen. Mit diversen Akteuren diskutieren wir, welche Bedeutung urbane Sanit\u00e4ranlagen f\u00fcr eine nachhaltige und inklusive Zukunft haben und n\u00e4hern uns der Vision eines \"Sustainable Pee:radise\".",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/generative-ki-schoene-neue-welt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "generative-ki-sch\u00f6ne-neue-welt",
        "title": "Generative KI - sch\u00f6ne neue Welt?",
        "persons": [
            {
                "id": 16228,
                "public_name": "Bj\u00f6rn Ommer"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Keynote von KI Professor Bj\u00f6rn Ommer (Mitentwickler von Stable Diffusion)",
        "description": "Keynote von KI Professor Bj\u00f6rn Ommer (Mitentwickler von Stable Diffusion). Trotz der gro\u00dfen transformativen Kraft generativer KI fordert er einen kritischen Dialog.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ard-kultur-szene-report-eine-mockumentary-ueber-die-jugend-von-gestern",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "ard-kultur-szene-report-eine-mockumentary-\u00fcber-die-jugend-von-gestern",
        "title": "ARD Kultur \u201eSzene Report\u201d // Eine Mockumentary \u00fcber die Jugend von gestern",
        "persons": [
            {
                "id": 269,
                "public_name": "El Hotzo"
            },
            {
                "id": 16153,
                "public_name": "Hannes Rademacher"
            },
            {
                "id": 16167,
                "public_name": "Rocko Schamoni"
            },
            {
                "id": 16501,
                "public_name": "Margarethe Neubauer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Szene Report ist eine Mockumentary \u00fcber Subkulturen der vergangenen 30 Jahre in Deutschland",
        "description": "Szene Report ist eine Mockumentary \u00fcber Subkulturen der vergangenen 30 Jahre in Deutschland. Wir reden mit den Protagonisten Rocko Schamoni und El Hotzo und dem Regisseur Hannes Rademacher \u00fcber die Serie und Jugendkultur.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vorsicht-krypto-krasher-auf-dem-weg-zum-quantensicheren-internet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "vorsicht-krypto-krasher-auf-dem-weg-zum-quantensicheren-internet",
        "title": "Vorsicht, Krypto-Krasher! Auf dem Weg zum quantensicheren Internet.",
        "persons": [
            {
                "id": 15858,
                "public_name": "Stefan-Lukas Gazdag"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Quantencomputer als disruptive Technologie zu bezeichnen, stellt f\u00fcr den Kryptografen den Euphemismus f\u00fcr die Apokalypse unserer digitalen Kommunikation dar",
        "description": "Quantencomputer als disruptive Technologie zu bezeichnen, stellt f\u00fcr den Kryptografen den Euphemismus f\u00fcr die Apokalypse unserer digitalen Kommunikation dar. Trotz gro\u00dfer Bem\u00fchungen der Akademia, der Tech-Firmen und Regulatoren findet sich kaum eine quantenresistente L\u00f6sung in der praktischen Nutzung. Wo stehen wir in dieser Sisyphos-Aufgabe?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/update-fuer-den-datenschutz-wie-die-eu-politisches-targeting-einschraenken-moechte",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "update-f\u00fcr-den-datenschutz-wie-die-eu-politisches-targeting-einschr\u00e4nken-m\u00f6chte",
        "title": "Update f\u00fcr den Datenschutz: Wie die EU politisches Targeting einschr\u00e4nken m\u00f6chte",
        "persons": [
            {
                "id": 15963,
                "public_name": "Meike Kamp"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die EU will Manipulation bei Wahlen verhindern und demokratische Prozesse sch\u00fctzen",
        "description": "Die EU will Manipulation bei Wahlen verhindern und demokratische Prozesse sch\u00fctzen. Welche Auswirkungen hat die neue Verordnung f\u00fcr politische Werbung?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/geld-machen-welt-retten-wie-wir-mit-finanzstroemen-eine-nachhaltige-zukunft-ansteuern",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "geld-machen-welt-retten-wie-wir-mit-finanzstr\u00f6men-eine-nachhaltige-zukunft-ansteuern-k\u00f6nnen",
        "title": "Geld machen, Welt retten?! Wie wir mit Finanzstr\u00f6men eine nachhaltige Zukunft ansteuern k\u00f6nnen.",
        "persons": [
            {
                "id": 16600,
                "public_name": "Carla  Rochel"
            },
            {
                "id": 464,
                "public_name": "Michael  Dittrich"
            },
            {
                "id": 16515,
                "public_name": "Tillmann Lang"
            },
            {
                "id": 14530,
                "public_name": "Jule Zentek"
            },
            {
                "id": 6471,
                "public_name": "Melanie Stein"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Geld regiert die Welt",
        "description": "Geld regiert die Welt. Das wei\u00df jede*r. Dennoch findet der Protest f\u00fcr eine bessere und nachhaltigere Welt vor allem auf der Stra\u00dfe statt. Verpassen wir damit eine gro\u00dfe Chance?  Wie viel Macht haben Kleinanleger*innen, die Zukunft positiv zu gestalten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/es-wird-durch-teilen-nicht-weniger-offene-digitale-bildungsmaterialien",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "es-wird-durch-teilen-nicht-weniger-offene-digitale-bildungsmaterialien",
        "title": "Es wird durch Teilen nicht weniger: Offene, digitale Bildungsmaterialien",
        "persons": [
            {
                "id": 3813,
                "public_name": "Mario Ganz"
            },
            {
                "id": 15532,
                "public_name": "Kathrin Knautz"
            },
            {
                "id": 15515,
                "public_name": "Caroline Surmann"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Triff ExpertInnen und Interessierte, um mit ihnen \u00fcber OER im Allgemeinen und die Bedarfe innerhalb eines OER-f\u00f6rderlichen \u00d6kosystem im Speziellen...",
        "description": "Triff ExpertInnen und Interessierte, um mit ihnen \u00fcber OER im Allgemeinen und die Bedarfe innerhalb eines OER-f\u00f6rderlichen \u00d6kosystem im Speziellen zu sprechen. Was wird in den verschiedenen Bereichen von gebraucht? Zusammen m\u00f6chten wir uns ein Bild machen und existierenden und neuen Ideen einen Raum geben.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/state-smartphone-how-ukraine-building-most-convenient-digital-country",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "the-state-in-a-smartphone-how-ukraine-is-building-the-most-convenient-digital-country",
        "title": "The State in a Smartphone. How Ukraine is Building the Most Convenient Digital Country",
        "persons": [
            {
                "id": 15664,
                "public_name": "Valeriya Ionan"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Ukraine strives to become the most convenient digital state in the world, without bureaucracy, queues and corruption",
        "description": "Ukraine strives to become the most convenient digital state in the world, without bureaucracy, queues and corruption. Hear from Ukraine\u2019s Deputy Minister of Digital Transformation how the country plans to digitalize 100% of public services, go absolutely paperless and create digitally-enabled opportunities for all Ukrainians.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": true
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-stadt-nach-dem-auto-es-gibt-viel-zu-gewinnen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "die-stadt-nach-dem-auto-es-gibt-viel-zu-gewinnen",
        "title": "Die Stadt nach dem Auto - es gibt viel zu gewinnen!",
        "persons": [
            {
                "id": 2491,
                "public_name": "Sarah-Indra  Jungblut"
            },
            {
                "id": 16580,
                "public_name": "Jana Zieger"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie sieht sie aus, die klimafreundliche und gerechte Mobilit\u00e4t im Jahr 2040",
        "description": "Wie sieht sie aus, die klimafreundliche und gerechte Mobilit\u00e4t im Jahr 2040? Und welche Rolle spielen digitale L\u00f6sungen dabei? In diesem Podcast-Format geben Jana Zieger (stadtnavi) und Sarah-Indra Jungblut (RESET.org) zukunftsf\u00e4higen Visionen und innovativen L\u00f6sungen eine B\u00fchne.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/money-nothing-chicks-free-notorious-non-funding-community-organising",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse Mitteldeck",
        "slug": "money-for-nothing-chicks-for-free-the-notorious-non-funding-of-community-organising",
        "title": "Money for Nothing, Chicks for Free? The notorious non-funding of community organising",
        "persons": [
            {
                "id": 11794,
                "public_name": "Kersti Ruth Wissenbach"
            },
            {
                "id": 14614,
                "public_name": "Nils Brock"
            },
            {
                "id": 10975,
                "public_name": "Victoria Wenzelmann"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Growing and nurturing communities requires time and effort, yet funding remains scarce",
        "description": "Growing and nurturing communities requires time and effort, yet funding remains scarce. Digital transformation opens up new opportunities for communities to organise and amplify their voices, but donors are slow to support process oriented funding for this critical type of care work - as usual, mostly done by women. Let's get to the bottom of it!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/avatars-history-culture-and-future-creature-brink-population-boom",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "avatars-the-history-culture-and-future-of-a-creature-on-the-brink-of-a-population-boom",
        "title": "Avatars: The history, culture and future of a creature on the brink of a population boom",
        "persons": [
            {
                "id": 13719,
                "public_name": "Theresa Reimann-Dubbers"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "With web3 we enter the next avatar dimension",
        "description": "With web3 we enter the next avatar dimension. Questions of identity, safeguarding and representation in our digital bodies are critical. To better understand the issues, this lecture performance walks through the origins of the term, early life in games and sci-fi, traces the move into platforms and takes a critical dip into our future with avatars",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/island-net-how-internet-activism-changing-cuban-politics-and-society",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "island-in-the-net-how-internet-activism-is-changing-cuban-politics-and-society",
        "title": "Island in the Net - How Internet activism is changing Cuban politics and society",
        "persons": [
            {
                "id": 14625,
                "public_name": "Steffen  K\u00f6hn"
            },
            {
                "id": 14631,
                "public_name": "Nestor Sir\u00e9"
            },
            {
                "id": 16398,
                "public_name": "Lesly Fonseca Tundidor"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "How do people in authoritarian systems build their own alternative technological infrastructures when internet access is constrained",
        "description": "How do people in authoritarian systems build their own alternative technological infrastructures when internet access is constrained? How does gradually increasing connectivity impact political debate within an authoritarian system? A discussion between Cuban digital activist Lesly Fonseca, media artist Nestor Sir\u00e9, and anthropologist Steffen K\u00f6hn.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/maker-community-exchange",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "maker-community-exchange",
        "title": "Maker Community Exchange",
        "persons": [
            {
                "id": 13389,
                "public_name": "Kirstin  Wiedow"
            },
            {
                "id": 12530,
                "public_name": "Gertrude Goh"
            },
            {
                "id": 2819,
                "public_name": "Fadia Elgharib"
            },
            {
                "id": 7646,
                "public_name": "Tom Hansing"
            },
            {
                "id": 14759,
                "public_name": "Jessica Guy"
            },
            {
                "id": 16659,
                "public_name": "Rahim Md Abdur"
            },
            {
                "id": 16597,
                "public_name": "Antonio de Jesus Anaya Hernandez"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "A meeting between networks of community networks supporting makers, makerspaces and hubs",
        "description": "A meeting between networks of community networks supporting makers, makerspaces and hubs. Money can take a wide range of shapes, sizes and forms. We are meeting like-minded individuals to exchange knowledge and share the different mix of assets which are the social and natural capital that feeds the physical and financial capital of a community.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-meets-cbdc-wie-unser-geld-morgen-aussieht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "cash-meets-cbdc-wie-unser-geld-morgen-aussieht",
        "title": "Cash meets CBDC: Wie unser Geld morgen aussieht",
        "persons": [
            {
                "id": 16363,
                "public_name": "Heike W\u00f6rlen"
            },
            {
                "id": 16364,
                "public_name": "David Ballaschk"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Heike W\u00f6rlen und David Ballaschk von der Deutschen Bundesbank wagen einen Blick in die Glaskugel",
        "description": "Heike W\u00f6rlen und David Ballaschk von der Deutschen Bundesbank wagen einen Blick in die Glaskugel: Inwieweit wird die Zukunft des Bezahlens digital oder analog sein? Sie freuen sich darauf mit euch zu diskutieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wann-geht-das-endlich-online-insights-aus-dem-maschinenraum-der-verwaltungsdigitalisierung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "wann-geht-das-endlich-online-insights-aus-dem-maschinenraum-der-verwaltungsdigitalisierung",
        "title": "\u201eWann geht das endlich online?\u201c \u2013 Insights aus dem Maschinenraum der Verwaltungsdigitalisierung",
        "persons": [
            {
                "id": 13259,
                "public_name": "Ernst B\u00fcrger"
            },
            {
                "id": 10849,
                "public_name": "Philip Banse"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Der Kontakt zwischen B\u00fcrger:innen und Verwaltung findet in Deutschland meist noch analog statt",
        "description": "Der Kontakt zwischen B\u00fcrger:innen und Verwaltung findet in Deutschland meist noch analog statt. Dabei macht die Digitalisierung der Verwaltung seit Jahren Fortschritte. Wieso sp\u00fcrt man das im Alltag so wenig? Wie treibt die Bundesregierung die Digitalisierung voran? Und was soll sich 2023 \u00e4ndern? Ernst B\u00fcrger steht im Fachgespr\u00e4ch Rede und Antwort.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/warum-wir-kaufen-was-wir-kaufen-werbewirkungsforschung-am-beispiel-der-ooh-medien",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "warum-wir-kaufen-was-wir-kaufen-werbewirkungsforschung-am-beispiel-der-ooh-medien",
        "title": "Warum wir kaufen was wir kaufen \u2013 Werbewirkungsforschung am Beispiel der OoH-Medien",
        "persons": [
            {
                "id": 16005,
                "public_name": "Marcel Jandrey"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "J\u00e4hrlich erreichen uns ca",
        "description": "J\u00e4hrlich erreichen uns ca. 2 Millionen Werbespots \u2013 Plakate, Mailings, Online-Banner und Events buhlen um die Gunst der Rezipient*innen. In diesem Talk diskutieren wir die Wahrnehmung von Werbung, ihrer Inhalte und Mechanismen im \u00f6ffentlichen Raum.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/reclaim-new-work-was-new-work-von-bergmann-wirklich-wirklich-erreichen-will",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "reclaim-new-work-was-new-work-von-bergmann-wirklich-wirklich-erreichen-will",
        "title": "Reclaim New Work! - Was \"New Work\" von Bergmann wirklich wirklich erreichen will.",
        "persons": [
            {
                "id": 6021,
                "public_name": "Patrick Breitenbach"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\"New Work\" wird heute von vielen Akteuren mi\u00dfbraucht",
        "description": "\"New Work\" wird heute von vielen Akteuren mi\u00dfbraucht. Dabei hat uns dessen Urheber Frithjof Bergmann Auswege aus sehr vielen Krisen deutlich aufgezeigt. \"New Work\" war f\u00fcr ihn ja nur ein Zwischenschritt zu einer weitaus gr\u00f6\u00dferen und radikaleren Vision. Patrick Breitenbach m\u00f6chte das in seinem Vortrag aufgreifen und somit \"New Work\" zur\u00fcckerobern!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/her-mit-dem-cash",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "her-mit-dem-cash",
        "title": "Her mit dem Cash!",
        "persons": [
            {
                "id": 16322,
                "public_name": "Alexander Langer"
            },
            {
                "id": 16776,
                "public_name": "Julia Krempin"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Alle brauchen es, alle wollen es, aber wie kommt man ran",
        "description": "Alle brauchen es, alle wollen es, aber wie kommt man ran? Business Punk filtert im Meetup die besten Anekdoten und Best-Practices aus Investorenrunden, Bootstrapping und Angel-Investment heraus. Bringt eure besten Storys, abstrusesten Erfahrungen und sinnvollsten Learnings mit \u2013 und schnappt euch einen Drink.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meinwohl-deinwohl-ki-fuer-das-gemeinwohl",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "meinwohl-deinwohl-ki-f\u00fcr-das-gemeinwohl",
        "title": "Meinwohl, Deinwohl \u2013 KI f\u00fcr das Gemeinwohl?",
        "persons": [
            {
                "id": 10671,
                "public_name": "Mads Pankow"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "K\u00fcnstliche Intelligenz ist in aller Munde, ihre Entwicklung rasant",
        "description": "K\u00fcnstliche Intelligenz ist in aller Munde, ihre Entwicklung rasant. Doch: Wof\u00fcr genau l\u00e4sst sie sich eigentlich nutzen? Und wie k\u00f6nnen wir daf\u00fcr sorgen, dass ihr Einsatz dem Gemeinwohl zugutekommt? Begebt euch mit uns auf Spurensuche und lasst uns gemeinsam Potenzialfelder f\u00fcr den Einsatz von KI f\u00fcr das Gemeinwohl aufdecken!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/beating-gender-bias-ai",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "beating-the-gender-bias-in-ai",
        "title": "Beating the gender bias in AI!",
        "persons": [
            {
                "id": 13217,
                "public_name": "Linda Bonyo"
            },
            {
                "id": 16606,
                "public_name": "Kathleen Ziemann"
            },
            {
                "id": 16355,
                "public_name": "Katharina Klappheck"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "AI is on the rise and immensely transforming our everyday lives",
        "description": "AI is on the rise and immensely transforming our everyday lives. But persisting biases in datasets and models of AI applications increase the underrepresentation of women. This issue is especially pressing for women in the Global South, who are bearing the brunt of these inequalities. What answers do the BMZ and its feminist digital policy offer?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/neue-impulsgeberinnen-wie-startups-die-digitale-transformation-vorantreiben",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "neue-impulsgeber-innen-wie-startups-die-digitale-transformation-vorantreiben",
        "title": "Neue Impulsgeber*innen: Wie Startups die digitale Transformation vorantreiben",
        "persons": [
            {
                "id": 9123,
                "public_name": "Janina M\u00fctze"
            },
            {
                "id": 16278,
                "public_name": "Sophie Chung"
            },
            {
                "id": 12782,
                "public_name": "Insa  Schniedermeier"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Warum braucht es junge Gr\u00fcnder*innen und Startups, um den digitalen Wandel in Deutschland voranzutreiben",
        "description": "Warum braucht es junge Gr\u00fcnder*innen und Startups, um den digitalen Wandel in Deutschland voranzutreiben? Insa Schniedermeier (t3n) l\u00e4dt Sophie Chung (Qunomedical) und Janina M\u00fctze (Civey) dazu ein, die Potenziale von IT-Startups in einer zukunftsgerichteten Digitalwirtschaft zu ergr\u00fcnden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/open-hardware-allianz-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse Mitteldeck",
        "slug": "open-hardware-allianz-meetup",
        "title": "Open Hardware Allianz Meetup",
        "persons": [
            {
                "id": 5991,
                "public_name": "Alexander Kutschera"
            },
            {
                "id": 5018,
                "public_name": "Sara Reichert"
            },
            {
                "id": 6560,
                "public_name": "Daniel Wessolek"
            },
            {
                "id": 3451,
                "public_name": "Maximilian Voigt"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Open Hardware Allianz ist das Netzwerk f\u00fcr Open Hardware im deutschsprachigen Raum",
        "description": "Die Open Hardware Allianz ist das Netzwerk f\u00fcr Open Hardware im deutschsprachigen Raum. Das Meetup dient als Treffpunkt f\u00fcr Open Hardware Akteur:innen und interessierte Personen, die mehr \u00fcber das Netzwerk erfahren und sich austauschen m\u00f6chten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ein-blick-hinter-die-kulissen-nachhaltigkeit-republica",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "ein-blick-hinter-die-kulissen-nachhaltigkeit-re-publica",
        "title": "Ein Blick hinter die Kulissen: Nachhaltigkeit @re:publica",
        "persons": [
            {
                "id": 69,
                "public_name": "Nantjen Kuesel"
            },
            {
                "id": 12892,
                "public_name": "Phil Extra-Sachse"
            },
            {
                "id": 10732,
                "public_name": "Alexandra Wolf"
            },
            {
                "id": 12834,
                "public_name": "Paolina Wandruszka"
            },
            {
                "id": 13963,
                "public_name": "Rebecca Heinzelmann"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Interessiert dich unser Nachhaltigkeitskonzept",
        "description": "Interessiert dich unser Nachhaltigkeitskonzept? Dann komm an der Homebase vorbei, sprich mit dem re:publica Team.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/freiheit-und-position",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "freiheit-und-position",
        "title": "Freiheit und Position",
        "persons": [
            {
                "id": 16234,
                "public_name": "Igor Levit"
            },
            {
                "id": 13157,
                "public_name": "Jagoda Marini\u0107"
            },
            {
                "id": 11242,
                "public_name": "Nilz Bokelberg"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Ein Gespr\u00e4ch mit Jagoda Marini\u0107 und Igor Levit",
        "description": "Ein Gespr\u00e4ch mit Jagoda Marini\u0107 und Igor Levit",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/brauchen-wir-den-digitalen-euro-oder-wie-geht-geld-demokratisch",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "brauchen-wir-den-digitalen-euro-oder-wie-geht-geld-demokratisch",
        "title": "Brauchen wir den Digitalen Euro oder (wie) geht Geld demokratisch?",
        "persons": [
            {
                "id": 14562,
                "public_name": "Carola  Westermeier"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Ein digitaler Euro k\u00f6nnte innerhalb weniger Jahre Realit\u00e4t werden",
        "description": "Ein digitaler Euro k\u00f6nnte innerhalb weniger Jahre Realit\u00e4t werden. Dabei gibt es viele Gestaltungsoptionen und offene Fragen. W\u00e4hrend \u00fcber den digitalen Euro zwar zwischen Gesch\u00e4ftsbanken, Krypto-Entrepreneuren, Politik und EZB kontrovers diskutiert wird, sind Fragen zur Digitalisierung unserer W\u00e4hrung noch nicht im \u00f6ffentlichen Diskurs angekommen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/journalismus-krisenzeiten-tagesthemen-behind-scenes-mit-ingo-zamperoni",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "journalismus-in-krisenzeiten-tagesthemen-behind-the-scenes-mit-ingo-zamperoni",
        "title": "Journalismus in Krisenzeiten // Tagesthemen Behind the Scenes mit Ingo Zamperoni",
        "persons": [
            {
                "id": 16134,
                "public_name": "Ingo  Zamperoni"
            },
            {
                "id": 16502,
                "public_name": "Konrad Spremberg"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir sprechen mit dem Journalisten und Tagesthemen-Moderator Ingo Zamperoni \u00fcber Journalismus in Krisenzeiten.",
        "description": "Wir sprechen mit dem Journalisten und Tagesthemen-Moderator Ingo Zamperoni \u00fcber Journalismus in Krisenzeiten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-verbraucherschutz-krisenzeiten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "meet-up-verbraucherschutz-in-krisenzeiten",
        "title": "Meet Up: Verbraucherschutz in Krisenzeiten",
        "persons": [
            {
                "id": 15800,
                "public_name": "Ramona Pop"
            },
            {
                "id": 16069,
                "public_name": "Teresa Nauber"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Verbrauchersch\u00fctzer*innen machen sich stark f\u00fcr eure Rechte \u2013 gegen\u00fcber Politik und Unternehmen",
        "description": "Verbrauchersch\u00fctzer*innen machen sich stark f\u00fcr eure Rechte \u2013 gegen\u00fcber Politik und Unternehmen. In diesem Meet Up trefft ihr Deutschlands oberste Verbrauchersch\u00fctzerin Ramona Pop. Diskutiert mit ihr, was Verbraucherschutz in Zeiten rasant steigender Preise und zunehmender Digitalisierung leisten kann und muss.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/joined-forces-vernetzung-gegen-hass-und-desinformation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "joined-forces-vernetzung-gegen-hass-und-desinformation",
        "title": "Joined Forces \u2013 Vernetzung gegen Hass und Desinformation",
        "persons": [
            {
                "id": 5897,
                "public_name": "Hanna Glei\u00df"
            },
            {
                "id": 5917,
                "public_name": "Nadine Br\u00f6mme"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Demokratiefeindliche Netzwerke und digitale Werkzeuge k\u00f6nnen das Netz zu einem d\u00fcsteren Ort machen",
        "description": "Demokratiefeindliche Netzwerke und digitale Werkzeuge k\u00f6nnen das Netz zu einem d\u00fcsteren Ort machen. Um ein solidarisches Miteinander digital umzusetzen, brauchen wir ein starkes Netzwerk engagierter Akteur*innen. Wenn ihr euch gegen Hass im Netz, Desinformation und f\u00fcr Vielfalt, Demokratie und konstruktive Diskurse einsetzt, dann kommt zum Meetup!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tipping-points-thinking-practically-about-sustainable-futures-art",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "tipping-points-thinking-practically-about-sustainable-futures-in-art",
        "title": "Tipping Points: Thinking practically about sustainable futures in art",
        "persons": [
            {
                "id": 15205,
                "public_name": "Lauren Moffatt"
            },
            {
                "id": 15225,
                "public_name": "Jemma  Woolmore"
            },
            {
                "id": 14895,
                "public_name": "Theresa Schubert"
            },
            {
                "id": 15517,
                "public_name": "Darsha Hewitt"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "These four artists work with ecology and technology in diverse ways",
        "description": "These four artists work with ecology and technology in diverse ways. During a collaboratively moderated discussion they will discuss their respective strategies for reducing their carbon footprint in the face of the climate crisis - for instance choice of materials and means of travel - whilst walking the line of making a living from their work.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/zwischen-dsa-und-digitalem-gewaltschutzgesetz-oder-was-betroffene-von-digitaler-gewalt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "zwischen-dsa-und-digitalem-gewaltschutzgesetz-oder-was-betroffene-von-digitaler-gewalt-bislang-nicht-bekommen",
        "title": "Zwischen DSA und Digitalem Gewaltschutzgesetz, oder: Was Betroffene von digitaler Gewalt (bislang nicht) bekommen",
        "persons": [
            {
                "id": 442,
                "public_name": "Bijan Moini"
            },
            {
                "id": 7654,
                "public_name": "Marina  Weisband"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Nutzer*innen stehen der Flut digitaler Gewalt immer noch ohnm\u00e4chtig gegen\u00fcber",
        "description": "Nutzer*innen stehen der Flut digitaler Gewalt immer noch ohnm\u00e4chtig gegen\u00fcber. Daran wird auch der DSA wenig \u00e4ndern. Die GFF pr\u00e4sentiert einen innovativen Vorschlag. Aber: Reicht ein Update auf ein Pers\u00f6nlichkeitsrecht 2.0 oder brauchen wir mehr als nur neue Gesetze? Marina Weisband und Ulf Buermeyer haben sich dazu Gedanken gemacht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wohlhabend-gut-vernetzt-und-quasi-gesetzlos-wie-steuerparadiese-unsere-demokratie-bedrohen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "wohlhabend-gut-vernetzt-und-quasi-gesetzlos-wie-steuerparadiese-unsere-demokratie-bedrohen",
        "title": "Wohlhabend, gut vernetzt und quasi gesetzlos: Wie Steuerparadiese unsere Demokratie bedrohen",
        "persons": [
            {
                "id": 15557,
                "public_name": "Lucia Sommerer"
            },
            {
                "id": 16148,
                "public_name": "Petra Blum"
            },
            {
                "id": 15938,
                "public_name": "Fabian Walter"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Willkommen zu diesem bestsellerw\u00fcrdigen Krimi, mit Schaupl\u00e4tzen im Verborgenen, die sich \u00fcber den gesamten Planeten erstrecken",
        "description": "Willkommen zu diesem bestsellerw\u00fcrdigen Krimi, mit Schaupl\u00e4tzen im Verborgenen, die sich \u00fcber den gesamten Planeten erstrecken. Folgen Sie uns, wenn wir den quasi rechtsfreien Raum der Steueroasen \u2013 ummantelt von Finanzgeheimnissen, Eliten und multinationalen Konzernen \u2013 unter die Lupe nehmen und nachvollziehen, wie dies Demokratien bedroht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/prototype-fund-friends-meetup-0",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "prototype-fund-friends-meetup",
        "title": "Prototype Fund & Friends Meetup",
        "persons": [
            {
                "id": 16385,
                "public_name": "Sophia Schulze Schleithoff"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "You have ideas",
        "description": "You have ideas? We have cash! The Prototype Fund is an Open Source Software innovation program funded by the German Ministry for Education and Research - we're here to meet people we funded or will fund in the future, chat about Open Source and answer all the questions you have about your application! Whether we know each other or not, come say hi!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/transforming-emergency-response-mobile-makerspaces-and-healthcare-units",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "transforming-emergency-response-with-mobile-makerspaces-and-healthcare-units",
        "title": "Transforming Emergency Response with Mobile Makerspaces and Healthcare Units",
        "persons": [
            {
                "id": 15277,
                "public_name": "Anna Pashynska"
            },
            {
                "id": 5508,
                "public_name": "Sebastian J\u00fcnemann"
            },
            {
                "id": 15396,
                "public_name": "Konstantin  Leonenko"
            },
            {
                "id": 10975,
                "public_name": "Victoria Wenzelmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Join our panel to learn about the benefits and challenges of mobile makerspaces and healthcare facilities in emergency response and...",
        "description": "Join our panel to learn about the benefits and challenges of mobile makerspaces and healthcare facilities in emergency response and humanitarian aid in the ongoing war in Ukraine. Hear from experts from MetaLab, CADUS and the Tolocar project on the impact of their initiatives and the role of tech, innovation and collaboration in crisis.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/primer-age-polygenic-screening-present-and-future",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "primer-for-the-age-of-polygenic-screening-present-and-future",
        "title": "Primer for the Age of Polygenic Screening, Present and Future",
        "persons": [
            {
                "id": 1742,
                "public_name": "Fergus Fettes"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Polygenic Screening dropped without a bang in 2020",
        "description": "Polygenic Screening dropped without a bang in 2020. In this short technical primer, I go over the current state of the art in polygenic screening, and outline some of the potentialities for the future.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/do-ai-systems-discriminate-against-animals-too",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "do-ai-systems-discriminate-against-animals-too",
        "title": "Do AI systems discriminate against animals, too?",
        "persons": [
            {
                "id": 9427,
                "public_name": "Thilo Hagendorff"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "A lot of efforts are made to reduce biases in AI",
        "description": "A lot of efforts are made to reduce biases in AI. However, up to now, all these efforts have been anthropocentric and exclude animals. In the talk, I elaborate on \u201cspeciesist bias\u201d in many AI applications (especially language models and image recognition systems) and stress the importance of widening the scope of AI fairness frameworks.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/souveraenitaet-und-zusammenarbeit-wie-die-bundesregierung-unsere-digitale-zukunft-global",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "souver\u00e4nit\u00e4t-und-zusammenarbeit-wie-die-bundesregierung-unsere-digitale-zukunft-global-gestalten-will",
        "title": "Souver\u00e4nit\u00e4t und Zusammenarbeit: Wie die Bundesregierung unsere digitale Zukunft global gestalten will",
        "persons": [
            {
                "id": 13492,
                "public_name": "Benjamin Brake"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie entsteht eine Strategie f\u00fcr internationale Digitalpolitik und welche Herausforderungen m\u00fcssen gemeistert werden",
        "description": "Wie entsteht eine Strategie f\u00fcr internationale Digitalpolitik und welche Herausforderungen m\u00fcssen gemeistert werden? Benjamin Brake, Abteilungsleiter f\u00fcr Digital- & Datenpolitik im BMDV, erl\u00e4utert, wie die erste internationale Digitalstrategie der Bundesregierung entsteht, welche Ziele sie verfolgt und wie Sie Teil dieses Diskurses werden k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/amt-aber-gluecklich-verwaltungsmodernisierung-jetzt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "amt-aber-gl\u00fccklich-verwaltungsmodernisierung-jetzt",
        "title": "Amt, aber gl\u00fccklich. Verwaltungsmodernisierung - jetzt!",
        "persons": [
            {
                "id": 16379,
                "public_name": "Martina Klement"
            },
            {
                "id": 12755,
                "public_name": "Johanna Sprondel"
            },
            {
                "id": 16499,
                "public_name": "Matthias Punz"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine digital getriebene Verwaltungsmodernisierung bietet gro\u00dfe Chancen",
        "description": "Eine digital getriebene Verwaltungsmodernisierung bietet gro\u00dfe Chancen. Ver\u00e4nderungen von Prozessen und vor allem einen Kulturwandel in den Beh\u00f6rden. Dar\u00fcber diskutiert die CDO des Landes Berlin, Martina Klement, mit Dr. Johanna Sprondel, Direktorin der Urania Berlin. Moderiert von Matthias Punz vom Tagesspiegel.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/generative-ai-mit-europaeischen-werten-wissenschaft-und-wirtschaft-im-konflikt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "generative-ai-mit-europ\u00e4ischen-werten-wissenschaft-und-wirtschaft-im-konflikt",
        "title": "Generative AI mit europ\u00e4ischen Werten. Wissenschaft und Wirtschaft im Konflikt?",
        "persons": [
            {
                "id": 16321,
                "public_name": "Jan  Hofmann"
            },
            {
                "id": 16331,
                "public_name": "Caja Thimm"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Heute schreibt ChatGPT Aufs\u00e4tze und erstellt Sourcecode",
        "description": "Heute schreibt ChatGPT Aufs\u00e4tze und erstellt Sourcecode. Und morgen? Wohin wird sich der Umgang mit Generative AI weitereinwickeln? Sollen Unternehmen Generative AI einsetzen, und was m\u00fcssen sie dabei beachten? Wie muss Generative AI reguliert werden? Wie stark und durch wen? Und stehen Wissenschaft und Wirtschaft im Konflikt in diesem Thema?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/datendetox-wie-das-once-only-prinzip-die-deutsche-verwaltung-revolutioniert",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "datendetox-wie-das-once-only-prinzip-die-deutsche-verwaltung-revolutioniert",
        "title": "Datendetox: Wie das Once-Only-Prinzip die deutsche Verwaltung revolutioniert",
        "persons": [
            {
                "id": 16102,
                "public_name": "Kathleen Jennrich"
            },
            {
                "id": 16103,
                "public_name": "Christiane Gerigk"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Warum erhebt die Verwaltung immer wieder neu die Daten der B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrger und Unternehmen",
        "description": "Warum erhebt die Verwaltung immer wieder neu die Daten der B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrger und Unternehmen? Wie l\u00e4sst sich Interoperabilit\u00e4t zwischen Beh\u00f6rden so gestalten, dass Daten nur noch einmal eingereicht werden m\u00fcssen? Am Beispiel von Einkommensdaten laden wir in diesem Lightning Talk zu einer lebhaften Debatte zum Datenaustausch in der Verwaltung ein.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/juden-geld-mythos",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "juden-geld-mythos",
        "title": "Juden, Geld, Mythos",
        "persons": [
            {
                "id": 13789,
                "public_name": "Meron Mendel"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Vorstellung, Juden seien reich und w\u00fcrden hinter den Kulissen die Strippen ziehen, ist ein altes Stereotyp, das inzwischen weltweit...",
        "description": "Die Vorstellung, Juden seien reich und w\u00fcrden hinter den Kulissen die Strippen ziehen, ist ein altes Stereotyp, das inzwischen weltweit verbreitet ist. Woher kommt der Mythos und was hat das mit Kapitalismuskritik heute zu tun? Wann wird Cash-Kritik antisemitisch? Wie k\u00f6nnen wir es besser machen?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gegen-den-strom-des-geldes-mit-welchen-rechtsanspruechen-wir-lobbyismus-transparent-machen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "gegen-den-strom-des-geldes-mit-welchen-rechtsanspr\u00fcchen-wir-lobbyismus-transparent-machen",
        "title": "Gegen den Strom des Geldes \u2013 mit welchen Rechtsanspr\u00fcchen wir Lobbyismus transparent machen",
        "persons": [
            {
                "id": 2507,
                "public_name": "Arne Semsrott"
            },
            {
                "id": 15558,
                "public_name": "Tania R\u00f6ttger"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Welche Dokumente gibt es, die Lobbyismus transparent machen",
        "description": "Welche Dokumente gibt es, die Lobbyismus transparent machen? Mit welchen Gesetzen kommen Journalist*innen an solche Infos? Habe ich als B\u00fcrger*in auch Zugang dazu?\r\nIm Gespr\u00e4ch mit Arne Semsrott von FragDenStaat und Tania R\u00f6ttger von Abgeordnetenwatch schauen wir uns die Entwicklungen der Informationsfreiheit an und verfolgen den Strom des Geldes.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/stop-being-poor-alice-mary-hilton-and-1960ies-cyberculture-ending-poverty-and-exploitation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "stop-being-poor-alice-mary-hilton-and-1960ies-cyberculture-ending-poverty-and-exploitation-through-automation",
        "title": "Stop being Poor! Alice Mary Hilton and 1960ies Cyberculture: Ending Poverty and Exploitation Through Automation",
        "persons": [
            {
                "id": 10187,
                "public_name": "Elle Nerdinger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Alice Mary Hilton is something of a forgotten great mind championing automation to free humanity from labor and toil, to...",
        "description": "Alice Mary Hilton is something of a forgotten great mind championing automation to free humanity from labor and toil, to give us the time and leisure to work on what is important: Human cultural, ecologic, and economic progress for all. This talk is about her most important thoughts and ideas from the 20th century, that are very relevant today.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/robin-hood-reloaded-welche-rolle-koennen-vermoegenssteuern-der-sozial-oekologischen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "robin-hood-reloaded-welche-rolle-k\u00f6nnen-verm\u00f6genssteuern-in-der-sozial-\u00f6kologischen-transformation-spielen",
        "title": "Robin Hood reloaded: Welche Rolle k\u00f6nnen Verm\u00f6genssteuern in der sozial-\u00f6kologischen Transformation spielen?",
        "persons": [
            {
                "id": 16676,
                "public_name": "Ulrich Kl\u00fch"
            },
            {
                "id": 16672,
                "public_name": "Amela Skrijelj"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Der Klimawandel und der rapide Verlust biologischer Vielfalt erfordern eine radikale Kehrtwende in der Wirtschaftspolitik",
        "description": "Der Klimawandel und der rapide Verlust biologischer Vielfalt erfordern eine radikale Kehrtwende in der Wirtschaftspolitik. Doch wer soll das bezahlen? Und wie gehen wir damit um, dass besonders verm\u00f6gende Menschen besonders stark zum Klimawandel beitragen? Kann eine Verm\u00f6genssteuer vielleicht beide Fliegen mit einer Klappe schlagen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/connecting-women-tech-worldwide",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "connecting-women-in-tech-worldwide",
        "title": "Connecting Women in Tech worldwide",
        "persons": [
            {
                "id": 16584,
                "public_name": "No\u00e9mie B\u00fcrkl"
            },
            {
                "id": 16722,
                "public_name": "Julia\t Stausberg-Umuerri"
            },
            {
                "id": 12110,
                "public_name": "Corinna Peters"
            },
            {
                "id": 16721,
                "public_name": "Fridah Kibuko"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "This MeetUp strives to empower female roles in the technology industry",
        "description": "This MeetUp strives to empower female roles in the technology industry. It offers great opportunities for exchange with representatives of public-private cooperation funding platforms and young female tech entrepreneurs from the Global South. Join and connect with us!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-science-media",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "meet-up-science-media",
        "title": "Meet-up: Science & Media",
        "persons": [
            {
                "id": 1270,
                "public_name": "Irem Couchouron"
            },
            {
                "id": 15056,
                "public_name": "Agnes Fischer"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "SILBERSALZ",
        "description": "SILBERSALZ: A platform for Interdisciplinary collaboration, a space for exchange, new stories from the front line of research and technology!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digitale-freiheit-und-verschluesselung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "digitale-freiheit-und-verschl\u00fcsselung",
        "title": "Digitale Freiheit und Verschl\u00fcsselung",
        "persons": [
            {
                "id": 6587,
                "public_name": "Annett Witte"
            },
            {
                "id": 16459,
                "public_name": "Dennis-Kenji Kipker"
            },
            {
                "id": 15137,
                "public_name": "Ann Cathrin Riedel"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Verschl\u00fcsselte Kommunikation begegnet uns t\u00e4glich - sei es beim Online-Banking oder bei Messengern",
        "description": "Verschl\u00fcsselte Kommunikation begegnet uns t\u00e4glich - sei es beim Online-Banking oder bei Messengern. Doch gibt es ein Recht auf Verschl\u00fcsselung vertraulicher Kommunikation? Ein neues Gutachten der Friedrich-Naumann-Stiftung f\u00fcr die Freiheit bejaht dies ausdr\u00fccklich: Aus dem Grundgesetz l\u00e4sst sich ein Recht auf Verschl\u00fcsselung ableiten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/sportpodcasts-persoenliches-erzaehlen-versus-journalistische-distanz",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "sportpodcasts-pers\u00f6nliches-erz\u00e4hlen-versus-journalistische-distanz",
        "title": "Sportpodcasts \u2013 Pers\u00f6nliches Erz\u00e4hlen versus journalistische Distanz",
        "persons": [
            {
                "id": 16373,
                "public_name": "Marina Schweizer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie gelingt es uns als Podcast-Hosts, eine Person so in den Mittelpunkt zu r\u00fccken, dass N\u00e4he entstehen kann und wir...",
        "description": "Wie gelingt es uns als Podcast-Hosts, eine Person so in den Mittelpunkt zu r\u00fccken, dass N\u00e4he entstehen kann und wir trotzdem gleichzeitig die journalistisch distanzierte Analyse liefern?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/survival-richest",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "survival-of-the-richest",
        "title": "Survival of the richest",
        "persons": [
            {
                "id": 16232,
                "public_name": "Douglas Rushkoff"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "An interview with Douglas Rushkoff, moderated by Geraldine de Bastion \n\r\nDouglas will be joining us remotely",
        "description": "An interview with Douglas Rushkoff, moderated by Geraldine de Bastion \n\r\nDouglas will be joining us remotely",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/how-does-generative-ai-impact-creator-economies-music",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "how-does-generative-ai-impact-creator-economies-in-music",
        "title": "How does generative AI impact creator economies in music?",
        "persons": [
            {
                "id": 5318,
                "public_name": "Jessika Khazrik"
            },
            {
                "id": 13433,
                "public_name": "Portrait XO"
            },
            {
                "id": 16140,
                "public_name": "Mois\u00e9s Horta Valenzuela \ud835\udd25\ud835\udd22\ud835\udd35\ud835\udd2c\ud835\udd2f\ud835\udd20\ud835\udd26\ud835\udd30\ud835\udd2a\ud835\udd2c\ud835\udd30"
            },
            {
                "id": 11027,
                "public_name": "Eric Eitel"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "This conversation explores the impact of generative AI on the music economy",
        "description": "This conversation explores the impact of generative AI on the music economy. The panelists will delve into the potential benefits and challenges of using AI in music creation, production, and ownership, addressing issues such as originality, biases, and job displacement.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/equal-pay-now",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "equal-pay-now",
        "title": "Equal Pay Now!",
        "persons": [
            {
                "id": 15561,
                "public_name": "Birte Meier"
            },
            {
                "id": 3017,
                "public_name": "Sarah Lincoln"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Frauen verdienen weniger als M\u00e4nner, auch f\u00fcr den gleichen Job, bei vergleichbarer Qualifikation und Berufserfahrung - egal ob angestellt oder...",
        "description": "Frauen verdienen weniger als M\u00e4nner, auch f\u00fcr den gleichen Job, bei vergleichbarer Qualifikation und Berufserfahrung - egal ob angestellt oder Freelancer*innen, h\u00e4ufig ohne sachlichen Grund. Neue Gerichtsurteile helfen Frauen nun, sich gegen Lohndiskriminierung zu wehren - wir zeigen, wie\u00b4s geht.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-haecksen-intersektionaler-feminismus-plus-technikfolgenabschaetzung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "die-haecksen-intersektionaler-feminismus-plus-technikfolgenabsch\u00e4tzung",
        "title": "Die Haecksen: intersektionaler Feminismus plus Technikfolgenabsch\u00e4tzung",
        "persons": [
            {
                "id": 15730,
                "public_name": "Ute Twisselmann"
            },
            {
                "id": 15411,
                "public_name": "Smettbo"
            },
            {
                "id": 16399,
                "public_name": "melzai"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir sind die Haecksen und nehmen euch mit in unsere Gruppe von ca",
        "description": "Wir sind die Haecksen und nehmen euch mit in unsere Gruppe von ca. 600 FINTA-Personen mit \u00fcber 30 Jahren Geschichte im Kontext des Chaos Computer Clubs. Was unseren Podcast mit dem Projekt gegen Cyberstalking und einem Pythonkurs gemeinsam hat, erfahrt ihr bei dieser Unterhaltung.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nix-geerbt-und-jetzt-loesungen-fuer-vermoegensungleichheit",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "nix-geerbt-und-jetzt-l\u00f6sungen-f\u00fcr-verm\u00f6gensungleichheit",
        "title": "Nix geerbt - und jetzt?! L\u00f6sungen f\u00fcr Verm\u00f6gensungleichheit.",
        "persons": [
            {
                "id": 16513,
                "public_name": "Martyna  Linartas"
            },
            {
                "id": 10764,
                "public_name": "Michael Bohmeyer"
            },
            {
                "id": 16806,
                "public_name": "Armand Zorn"
            },
            {
                "id": 6471,
                "public_name": "Melanie Stein"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Erben in Deutschland ist ungerecht",
        "description": "Erben in Deutschland ist ungerecht. Wer erbt, ist in der Regel wei\u00df, m\u00e4nnlich und westdeutsch. Das f\u00fchrt zu Unmut und spaltet die Gesellschaft. Zeit, \u00fcber L\u00f6sungen nachzudenken.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/coaching-cash-inszenierungen-von-money-mindset-und-finanzieller-intelligenz-bei-social",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "coaching-cash-inszenierungen-von-money-mindset-und-finanzieller-intelligenz-bei-social-media",
        "title": "Coaching Cash: Inszenierungen von Money Mindset und finanzieller Intelligenz bei Social Media",
        "persons": [
            {
                "id": 12194,
                "public_name": "Vera Klocke"
            },
            {
                "id": 15643,
                "public_name": "Freya Herrmann"
            },
            {
                "id": 12172,
                "public_name": "Jasper Landmann"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Begriffe wie \"Money Stacking\", \"Financial Therapy\" und die Gegenwartsfigur des \"Finanz Coach\" sind aktuell vor allem bei Social Media omnipr\u00e4sent",
        "description": "Begriffe wie \"Money Stacking\", \"Financial Therapy\" und die Gegenwartsfigur des \"Finanz Coach\" sind aktuell vor allem bei Social Media omnipr\u00e4sent. In dem Vortrag analysieren wir diese Inszenierungen von Geld, ausgehend von Tiktok-, Instagram- und Youtube-Videos, um ihre Bedeutungen f\u00fcr ein sich optimierendes Individuum herauszuarbeiten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/intimitaet-zwischen-tupperdosen-ein-plaedoyer-fuer-postpandemische-kommunikationskultur",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "intimit\u00e4t-zwischen-tupperdosen-ein-pl\u00e4doyer-f\u00fcr-postpandemische-kommunikationskultur",
        "title": "Intimit\u00e4t zwischen Tupperdosen: ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr postpandemische Kommunikationskultur",
        "persons": [
            {
                "id": 15223,
                "public_name": "Maria  Reimer"
            },
            {
                "id": 8896,
                "public_name": "Marcus Richter"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Pandemie hat unsere Kommunikationskultur verbessert - und wir wollen, dass letzteres bleibt",
        "description": "Die Pandemie hat unsere Kommunikationskultur verbessert - und wir wollen, dass letzteres bleibt. Nach drei Jahren sozialer Isolation und technologisch gest\u00fctzter Unterhaltung sitzt die Gesellschaft diesbez\u00fcglich auf einem Goldschatz aus Erfahrung. Wir haben nachgeforscht und sagen euch, was ein gutes Gespr\u00e4ch im digitalen Zeitalter ausmacht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/perspectives-ai-and-sustainability-risks-opportunities-and-future-strategies",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "perspectives-on-ai-and-sustainability-risks-opportunities-and-future-strategies",
        "title": "Perspectives on AI and Sustainability \u2013 Risks, Opportunities and Future Strategies",
        "persons": [
            {
                "id": 6061,
                "public_name": "Helene von Schwichow"
            },
            {
                "id": 15407,
                "public_name": "Charlotte B\u00f6hm"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "AI is increasingly discussed in the context of sustainability",
        "description": "AI is increasingly discussed in the context of sustainability. But can AI really help to fight climate change and foster social change? We aim to take a closer look at the opportunities and risks of AI for sustainability and collaboratively draft strategies for more ecologically and socially sustainable AI.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/binge-money",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "binge-money",
        "title": "Binge Money",
        "persons": [
            {
                "id": 15433,
                "public_name": "Yoav  Lifshitz"
            },
            {
                "id": 7948,
                "public_name": "Gabriel S Moses"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Join us for a binge-watch gathering of series and movies about money",
        "description": "Join us for a binge-watch gathering of series and movies about money. We watch together and then unpack together our favorite on-screen moments that encapsulate the relations between art (any art) and $$$ (any amount). \r\nHow do we discuss complex ideas in days of short attention? Through the post-pandemic version of the sing-along: the binge-along.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/am-tropf-der-plattformen-wie-sieht-ein-werteorientiertes-tech-stack-aus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "am-tropf-der-plattformen-wie-sieht-ein-werteorientiertes-tech-stack-aus",
        "title": "Am Tropf der Plattformen - Wie sieht ein werteorientiertes Tech-Stack aus?",
        "persons": [
            {
                "id": 12579,
                "public_name": "Julia Hildebrand"
            },
            {
                "id": 10849,
                "public_name": "Philip Banse"
            },
            {
                "id": 9546,
                "public_name": "Ingo Dachwitz"
            },
            {
                "id": 8353,
                "public_name": "Linda Rath"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Brauchen unabh\u00e4ngige Medien auch unabh\u00e4ngige Tools, um nachhaltige Gesch\u00e4ftsmodelle aufzubauen",
        "description": "Brauchen unabh\u00e4ngige Medien auch unabh\u00e4ngige Tools, um nachhaltige Gesch\u00e4ftsmodelle aufzubauen? Wir diskutieren, ob sich Medien zu sehr von gro\u00dfen Plattformen abh\u00e4ngig gemacht haben und was L\u00f6sungen f\u00fcr mehr Unabh\u00e4ngigkeit sein k\u00f6nnten. Dabei steht auch die Frage im Raum: Wer kann sich ein werteorientiertes Tech-Stack eigentlich leisten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/subsight-inquiries-subversion-attention-economy",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Workshop Flutgraben",
        "slug": "subsight-inquiries-in-the-subversion-of-the-attention-economy",
        "title": "SubSight - Inquiries in the Subversion of the Attention Economy",
        "persons": [
            {
                "id": 15478,
                "public_name": "Morgane Billuart"
            },
            {
                "id": 15818,
                "public_name": "Luca Hierzenberger"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Subsight investigates the dynamics of the current attention economy and displays\u00a0a variety of attempts\u00a0toward a possible subversion",
        "description": "Subsight investigates the dynamics of the current attention economy and displays\u00a0a variety of attempts\u00a0toward a possible subversion. From Watch To Donate to generating Tabs for a Cause, the research unfolds concrete ways in which viewers can redirect their attention in order to participate in wealth and attention redistribution.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-feedback-zum-mehrwert-wird-formatentwicklung-im-community-management-der-tagesschau",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "wie-feedback-zum-mehrwert-wird-formatentwicklung-im-community-management-der-tagesschau",
        "title": "Wie Feedback zum Mehrwert wird // Formatentwicklung im Community Management der tagesschau",
        "persons": [
            {
                "id": 15283,
                "public_name": "Beg\u00fcm D\u00fczg\u00fcn"
            },
            {
                "id": 12242,
                "public_name": "Frida Kammerer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Zehn Millionen User folgen der tagesschau auf TikTok, Instagram, YouTube und Facebook",
        "description": "Zehn Millionen User folgen der tagesschau auf TikTok, Instagram, YouTube und Facebook. Zehn Millionen Fans, Kritiker:innen \u2013 und Hater:innen. Und die immer dringendere Frage: Wie schaffen wir es, unsere Community zu pflegen, das dort schlummernde Potential zu nutzen? Wie kann man die Nutzenden noch besser einbinden und so einen Mehrwert schaffen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/doppelte-transformation-mehr-werte-im-fokus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "doppelte-transformation-mehr-werte-im-fokus",
        "title": "Doppelte Transformation: Mehr-Werte im Fokus",
        "persons": [
            {
                "id": 13459,
                "public_name": "Jan Quaing"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Nachhaltigkeit und Digitalisierung, oder kurz Doppelte Transformation, sind zwei Themen, die unsere Zeit enorm pr\u00e4gen",
        "description": "Nachhaltigkeit und Digitalisierung, oder kurz Doppelte Transformation, sind zwei Themen, die unsere Zeit enorm pr\u00e4gen. Zusammengenommen schaffen sie mehr Werte als nur rein \u00f6konomische. Wo steht die mittelst\u00e4ndische Wirtschaft, wo liegen Startpunkte und wie k\u00f6nnen Innovationen entstehen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kunstmarkt-good-bad-and-money",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "kunstmarkt-the-good-the-bad-and-the-money",
        "title": "Kunstmarkt: The good, the bad and the money",
        "persons": [
            {
                "id": 16236,
                "public_name": "Lena Winter"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie funktioniert er eigentlich, der Kunstmarkt",
        "description": "Wie funktioniert er eigentlich, der Kunstmarkt? \r\nAuktionatorin Lena Winter erkl\u00e4rt wie Kunst und Cash zusammenkommen!",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-ich-mich-einmal-selbst-vergesellschaftete",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Workshop Flutgraben",
        "slug": "wie-ich-mich-einmal-selbst-vergesellschaftete",
        "title": "Wie ich mich einmal selbst vergesellschaftete....",
        "persons": [
            {
                "id": 10997,
                "public_name": "Sina Kamala  Kaufmann"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit Anfang zwanzig beschloss ich, ohne Geld zu leben und mich vollst\u00e4ndig in den Dienst der Gesellschaft zu stellen",
        "description": "Mit Anfang zwanzig beschloss ich, ohne Geld zu leben und mich vollst\u00e4ndig in den Dienst der Gesellschaft zu stellen. Ich war sicher, ein solches Leben k\u00e4me in der zunehmend digitalisierten Welt ohnehin auf uns alle zu, also konnte ich auch etwas vor der Zeit damit beginnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/und-taeglich-gruesst-das-murmeltier-wie-der-deutsche-bundestag-systematisch-die-verfassung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "und-t\u00e4glich-gr\u00fc\u00dft-das-murmeltier-wie-der-deutsche-bundestag-systematisch-die-verfassung-verletzt-am-beispiel-des-bnd-gesetzes",
        "title": "Und t\u00e4glich gr\u00fc\u00dft das Murmeltier: Wie der Deutsche Bundestag systematisch die Verfassung verletzt \u2013 am Beispiel des BND-Gesetzes",
        "persons": [
            {
                "id": 11513,
                "public_name": "Helene Hahn"
            },
            {
                "id": 442,
                "public_name": "Bijan Moini"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Da stimmt was nicht",
        "description": "Da stimmt was nicht. Der Bundestag erf\u00e4hrt dank Edward Snowden, dass der Bundesnachrichtendienst das halbe Internet aussp\u00e4ht \u2013 ohne gesetzliche Grundlage. Er schafft ein Gesetz, das vor dem Bundesverfassungsgericht krachend scheitert. Er \u00fcberarbeitet das Gesetz \u2013 und ignoriert dabei Vorgaben des Gerichts. Ist das noch nachl\u00e4ssig oder hat es System?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/aufmerksamkeitsoekonomie-und-klimakrise",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "aufmerksamkeits\u00f6konomie-und-klimakrise",
        "title": "Aufmerksamkeits\u00f6konomie und Klimakrise",
        "persons": [
            {
                "id": 11843,
                "public_name": "Bernhard P\u00f6rksen"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Klimakrise ist allgegenw\u00e4rtig, abstrakt, schwer fasslich, verlangt sofortiges Handeln, globale Kooperation und ein Denken in der langen Linie",
        "description": "Die Klimakrise ist allgegenw\u00e4rtig, abstrakt, schwer fasslich, verlangt sofortiges Handeln, globale Kooperation und ein Denken in der langen Linie. Die digitale Aufmerksamkeits\u00f6konomie hingegen trainiert einen \u201eSofortismus\u201c der Reaktionen. Die Leitfrage dieses Talks lautet daher: Wie in einem System der Fehlanreize das langfristige Denken f\u00f6rdern?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": true
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-influencer-auf-social-media-dazu-beitragen-dass-grosse-firmen-mit-diet-culture-und",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "wie-influencer-auf-social-media-dazu-beitragen-dass-gro\u00dfe-firmen-mit-diet-culture-und-gewichtsnormativit\u00e4t-milliarden-verdienen",
        "title": "Wie Influencer auf Social Media dazu beitragen, dass gro\u00dfe Firmen mit Diet Culture und Gewichtsnormativit\u00e4t Milliarden verdienen",
        "persons": [
            {
                "id": 11444,
                "public_name": "Katrin R\u00f6nicke"
            },
            {
                "id": 15589,
                "public_name": "Julia Tanck"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Diet Culture & Gewichtsnormativit\u00e4t machen nachgewiesenerma\u00dfen krank statt gesund",
        "description": "Diet Culture & Gewichtsnormativit\u00e4t machen nachgewiesenerma\u00dfen krank statt gesund. Doch auf TikTok, Youtube & Instagram verbreiten Wellness-Gurus und Fitness-Apologeten weiterhin, dass nur ein schlanker K\u00f6rper ein gesunder sei. Oft in Kooperation mit der Milliarden-schweren Di\u00e4t-Industrie. Der Versuch einer Gegenbewegung - inklusive Faktencheck.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/was-wuerde-karl-marx-zur-datenschutz-grundverordnung-sagen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "was-w\u00fcrde-karl-marx-zur-datenschutz-grundverordnung-sagen",
        "title": "Was w\u00fcrde Karl Marx zur Datenschutz-Grundverordnung sagen?",
        "persons": [
            {
                "id": 14869,
                "public_name": "Malte Engeler"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die DSGVO trat an, um die Macht der digitalen Plattformen herauszufordern",
        "description": "Die DSGVO trat an, um die Macht der digitalen Plattformen herauszufordern. Die geltenden \u00f6konomischen Verh\u00e4ltnisse stellte sie aber nicht Frage. Stattdessen glaubt das geltende Datenschutzrecht an die Macht des Individuums. Aber wie wirksam ist digitale Selbstbestimmung unter kapitalistischen Verh\u00e4ltnissen? Und was w\u00fcrde Marx zur DSGVO sagen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/immersive-journalism-impact",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "immersive-journalism-with-impact",
        "title": "Immersive Journalism with Impact",
        "persons": [
            {
                "id": 5170,
                "public_name": "Gayatri Parameswaran"
            },
            {
                "id": 4806,
                "public_name": "Felix Gaedtke"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "we are going to discuss the potential of immersive Journalism with a focus on reports from conflict zones",
        "description": "we are going to discuss the potential of immersive Journalism with a focus on reports from conflict zones",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/power-law-climate-justice-struggle-holding-corporations-account-globally",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "the-power-of-the-law-in-the-climate-justice-struggle-holding-corporations-to-account-globally",
        "title": "The power of the law in the climate justice struggle: holding corporations to account globally",
        "persons": [
            {
                "id": 16538,
                "public_name": "Laura  Duarte Reyes"
            },
            {
                "id": 16539,
                "public_name": "Barbara Hermann"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Unravel the dark side of value chains, especially in sectors where environmental degradation, human rights abuses, and deforestation run rampant,...",
        "description": "Unravel the dark side of value chains, especially in sectors where environmental degradation, human rights abuses, and deforestation run rampant, fuelling climate change and depriving communities of their fundamental rights.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ard-mediathek-vom-besten-versteck-des-internets-zum-streaming-erlebnis",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "ard-mediathek-vom-besten-versteck-des-internets-zum-streaming-erlebnis",
        "title": "ARD Mediathek // Vom \u201ebesten Versteck des Internets\" zum Streaming-Erlebnis",
        "persons": [
            {
                "id": 16098,
                "public_name": "Maxi  Droste"
            },
            {
                "id": 9959,
                "public_name": "Bertram Gugel"
            },
            {
                "id": 7201,
                "public_name": "Jonas Schlatterbeck"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die ARD Mediathek ist kein gew\u00f6hnliches Streaming-Angebot",
        "description": "Die ARD Mediathek ist kein gew\u00f6hnliches Streaming-Angebot. Hier treffen nationale auf regionale Angebote, TV auf Streaming, Fiktion auf Information, Show und Sport. 200.000 Inhalte wollen sortiert und individuell angeboten werden. Wir erz\u00e4hlen euch, welche Herausforderungen das f\u00fcr Portfoliomanagement, Distribution und Produktentwicklung bedeutet.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/musik-pool-berlin-meetup-music-x-ai",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "musik-pool-berlin-meetup-music-x-ai",
        "title": "Musik Pool Berlin MeetUp - Music x AI",
        "persons": [
            {
                "id": 11028,
                "public_name": "Andrea Goetzke"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Meetup with music and drinks, for informal exchanges on Music x AI, after the conversation on stage",
        "description": "Meetup with music and drinks, for informal exchanges on Music x AI, after the conversation on stage. A Music Pool Berlin community evening at re:publica.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wenn-maschinen-tanzen-kinesphere-und-das-theater-der-digitalgesellschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "wenn-maschinen-tanzen-kinesphere-und-das-theater-in-der-digitalgesellschaft",
        "title": "Wenn Maschinen tanzen \u2013 \"kinesphere\" und das Theater in der Digitalgesellschaft",
        "persons": [
            {
                "id": 16091,
                "public_name": "Benjamin Seuffert"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Ballettproduktion \"kinesphere\" war nicht nur f\u00fcr das Staatstheater Augsburg, sondern auch f\u00fcr unsere Protagonist*innen eine ziemlich neue Erfahrung",
        "description": "Die Ballettproduktion \"kinesphere\" war nicht nur f\u00fcr das Staatstheater Augsburg, sondern auch f\u00fcr unsere Protagonist*innen eine ziemlich neue Erfahrung: der KUKA Iontec steht als 530kg schwerer Industrieroboter normalerweise in Fertigungshallen und weniger im Ballettsaal einer internationalen Tanzcompagnie. Wie ging Technik und Tanz zusammen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/impfung-windrad-metaverse-wie-transformation-nicht-demokratisch-gelingt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "impfung-windrad-metaverse-wie-transformation-nicht-demokratisch-gelingt",
        "title": "Impfung, Windrad, Metaverse: Wie Transformation (nicht) demokratisch gelingt",
        "persons": [
            {
                "id": 308,
                "public_name": "Matthias  Quent"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie k\u00f6nnen wir die Demokratie vor Autoritarismus, Ungleichheit und Zersetzung bewahren und bestehende Ungerechtigkeiten aufl\u00f6sen",
        "description": "Wie k\u00f6nnen wir die Demokratie vor Autoritarismus, Ungleichheit und Zersetzung bewahren und bestehende Ungerechtigkeiten aufl\u00f6sen? Was l\u00e4sst sich aus Erfahrungen der j\u00fcngeren Vergangenheit f\u00fcr die Gestaltung virtueller R\u00e4ume im \u201eMetaverse\u201c lernen?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/un-global-digital-compact-globales-buzzwordbingo-oder-echte-gestaltungschance-fuer-ein",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "un-global-digital-compact-globales-buzzwordbingo-oder-echte-gestaltungschance-f\u00fcr-ein-sustainabledigitalage",
        "title": "UN Global Digital Compact: Globales Buzzwordbingo oder echte Gestaltungschance f\u00fcr ein #SustainableDigitalAge",
        "persons": [
            {
                "id": 9041,
                "public_name": "Julia  Pohle"
            },
            {
                "id": 8264,
                "public_name": "Elisa Lindinger"
            },
            {
                "id": 11303,
                "public_name": "Matthias Spielkamp"
            },
            {
                "id": 15129,
                "public_name": "Marcel Dorsch"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Das wesentliche globale Gestaltungsfenster f\u00fcr nachhaltigen digitalen Wandel hat noch zu wenig Aufmerksamkeit",
        "description": "Das wesentliche globale Gestaltungsfenster f\u00fcr nachhaltigen digitalen Wandel hat noch zu wenig Aufmerksamkeit. Der \"Global Digital Compact\" soll im September 2024 auf dem gro\u00dfen Zukunftsgipfel der Vereinten Nationen verabschiedet werden - doch wesentliche Weichen werden 2023 gestellt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/rechtsextremismus-im-internet-was-wissen-wir-und-was-koennen-wir-tun",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "rechtsextremismus-im-internet-was-wissen-wir-und-was-k\u00f6nnen-wir-tun",
        "title": "Rechtsextremismus im Internet. Was wissen wir und was k\u00f6nnen wir tun?",
        "persons": [
            {
                "id": 5802,
                "public_name": "Jan  Rau"
            },
            {
                "id": 15112,
                "public_name": "Josefa Francke"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wo stehen wir im Kampf gegen den digitalen Rechtsextremismus",
        "description": "Wo stehen wir im Kampf gegen den digitalen Rechtsextremismus? Ein Zwischenbericht aus der Forschung \u00fcber die digitale Infrastruktur des Rechtsextremismus und \u00fcber Interventionen und Gegenma\u00dfnahmen. Mit welchen Gefahren sind wir konfrontiert? Was k\u00f6nnen Gesetze und Gerichte ausrichten? Was passiert in der Pr\u00e4ventionsarbeit? Und was k\u00f6nnt ihr tun?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kann-geld-die-welt-retten-oder-ist-das-alles-greenwashing",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "kann-geld-die-welt-retten-oder-ist-das-alles-greenwashing",
        "title": "Kann Geld die Welt retten oder ist das alles Greenwashing?!",
        "persons": [
            {
                "id": 15584,
                "public_name": "Christian Klein"
            },
            {
                "id": 15591,
                "public_name": "Kristina  Jeromin"
            },
            {
                "id": 15717,
                "public_name": "Nadine Strauss"
            },
            {
                "id": 15568,
                "public_name": "Verena von  Ondarza"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Wirtschaft ist im Wandel",
        "description": "Die Wirtschaft ist im Wandel. Ganze Branchen m\u00fcssen sich neu erfinden, wollen sie einen Platz in einer klimaneutralen Zukunft haben. Der Finanzmarkt spielt in der EU-Klimastrategie eine zentrale Rolle. Unser Geld soll es also richten. Geht die Rechnung auf, wo hakt es und welche Rolle spielen die Medien bei der Erz\u00e4hlung, dass Geld die Welt rettet?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vb-commons-wissenschaftspublishing-wissenschaftsfreiheit-wissenschaftsblogs",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "vb-commons-wissenschaftspublishing-wissenschaftsfreiheit-wissenschaftsblogs",
        "title": "VB Commons: Wissenschaftspublishing, Wissenschaftsfreiheit, Wissenschaftsblogs",
        "persons": [
            {
                "id": 15490,
                "public_name": "Max Steinbeis"
            },
            {
                "id": 15603,
                "public_name": "Evin Dalkilic"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Ver\u00f6ffentlichung von Wissenschaft ist im Zeitalter der Digitalisierung ist zunehmend monopolistisch strukturiert und fokussiert immer mehr auf die Bewirtschaftung...",
        "description": "Die Ver\u00f6ffentlichung von Wissenschaft ist im Zeitalter der Digitalisierung ist zunehmend monopolistisch strukturiert und fokussiert immer mehr auf die Bewirtschaftung von Exklusivrechten und Nutzerdaten. Kann eine von Bibliotheken, Wissenschaftler*innen und Publishern gemeinsam getragene gemeinwirtschaftliche Struktur eine Systemalternative sein?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/frischer-wind-neue-modelle-fuer-teilhabe-und-erfolgskontrolle-bei-den-oeffentlich",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "frischer-wind-neue-modelle-f\u00fcr-teilhabe-und-erfolgskontrolle-bei-den-\u00f6ffentlich-rechtlichen-medien",
        "title": "Frischer Wind. Neue Modelle f\u00fcr Teilhabe und Erfolgskontrolle bei den \u00d6ffentlich-rechtlichen Medien.",
        "persons": [
            {
                "id": 11338,
                "public_name": "Lorenz Lorenz-Meyer"
            },
            {
                "id": 16716,
                "public_name": "Leonard Novy"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien in Deutschland m\u00fcssen und wollen sich erneuern",
        "description": "Die \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien in Deutschland m\u00fcssen und wollen sich erneuern. Aber mit von oben verordneten Reformen und besseren Mediatheken allein ist es nicht getan. Wir brauchen einen Bewusstseinswandel, und daf\u00fcr sind neue Formen der gesellschaftlichen Beteiligung und bessere Erfolgskriterien jenseits der Quote notwendig.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dao-cake-tokenized-zu-demokratischeren-ausstellungen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "dao-cake-tokenized-zu-demokratischeren-ausstellungen",
        "title": "DAO & Cake! Tokenized zu demokratischeren Ausstellungen",
        "persons": [
            {
                "id": 12751,
                "public_name": "Marina Bauernfeind"
            },
            {
                "id": 13212,
                "public_name": "Alina Fuchte"
            },
            {
                "id": 16264,
                "public_name": "Jolande Hoerrmann"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Nach vier Jahren \u00f6ffentlich finanziertem Experiment ist Schluss mit Cash f\u00fcr nextmuseum.io",
        "description": "Nach vier Jahren \u00f6ffentlich finanziertem Experiment ist Schluss mit Cash f\u00fcr nextmuseum.io. Die digitale Plattform f\u00fcr Schwarmkuration von Ausstellungen braucht eine neue Organisationsform. Diskutiert mit uns Fragestellungen rund um eine Dezentrale Autonome Organisation (DAO) im Kunst- und Museumsbetrieb. Wir bringen: DAO Experts, Token und Cake!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/warum-kostet-unser-essen-was-es-kostet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "warum-kostet-unser-essen-was-es-kostet",
        "title": "Warum kostet unser Essen, was es kostet?",
        "persons": [
            {
                "id": 11159,
                "public_name": "Thomas Kn\u00fcwer"
            },
            {
                "id": 2430,
                "public_name": "Lee Greene"
            },
            {
                "id": 9964,
                "public_name": "Carmen Hillebrand"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Alles wird teuerer \u2013\u00a0unser Essen aber \u00fcberproportional",
        "description": "Alles wird teuerer \u2013\u00a0unser Essen aber \u00fcberproportional. Warum das so ist, ergr\u00fcndet das Team des Food-Podcast V\u00f6llerei & Leberschmerz in 3 unterhaltsamen Kurz-Interviews mit spannenden Frauen aus Gastronomie, Bierproduktion und Landwirtschaft.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/corona-warn-app-cash-control-collaboration",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "corona-warn-app-cash-control-collaboration",
        "title": "Corona-Warn-App: Cash, Control & Collaboration",
        "persons": [
            {
                "id": 11402,
                "public_name": "Samuel Greef"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Cash",
        "description": "Cash: Entwicklung und Betrieb der CWA hat bis zu ihrer Stilllegung im Mai 2023 etwa 220 Mio. \u20ac gekostet. Control: Erfolgreiche \u201eweiche\u201c, technikgest\u00fctzte politische Steuerung (Nudging) im Schatten von Google und Apple. Collaboration: Die CWA steht f\u00fcr eine neue Form der Public-Commons-Partnership und setzt auf Open Source und Community-Feeling.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-frisst-klima-auf-wachstum-kapitalismus-degrowth",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "cash-frisst-klima-auf-wachstum-kapitalismus-degrowth",
        "title": "CASH frisst Klima auf: Wachstum, Kapitalismus, Degrowth",
        "persons": [
            {
                "id": 481,
                "public_name": "Matthias Schmelzer"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Kann Kapitalismus nachhaltig sein",
        "description": "Kann Kapitalismus nachhaltig sein? Was hat das Scheitern der aktuellen Klimapolitik mit Wachstum und Kapitalismus zu tun? Und wie sehen systemische Alternativen aus?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/warum-nicht-jeder-haftbefehl-werden-kann",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "warum-nicht-jede-r-haftbefehl-werden-kann",
        "title": "Warum nicht jede*r Haftbefehl werden kann",
        "persons": [
            {
                "id": 527,
                "public_name": "Mareice Kaiser"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine popkulturelle Aufstiegsanalyse.",
        "description": "Eine popkulturelle Aufstiegsanalyse.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/holy-shit-can-poop-save-world-0",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "holy-shit-can-poop-save-the-world",
        "title": "Holy Shit - Can poop save the world?",
        "persons": [
            {
                "id": 15470,
                "public_name": "Valentin Thurn"
            },
            {
                "id": 14977,
                "public_name": "Rub\u00e9n Abru\u00f1a"
            },
            {
                "id": 16708,
                "public_name": "Iris Lamouyette"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Feeding the world and slowing the climate crisis - \u201cHoly Shit\u201d breaks the taboo of speaking about human excrement, and...",
        "description": "Feeding the world and slowing the climate crisis - \u201cHoly Shit\u201d breaks the taboo of speaking about human excrement, and shows ways out of the dead end of flush and forget.\n\r\nFilmmakers Valentin Thurn and Ruben Abruna explain, why we need to turn our feces into manure in order to feed the growing world population. \n\r\nThe song \"Holy shit\" will premiere.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-conspiracy-die-monetarisierung-von-verschwoerungsmythen-und-desinformation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "cash-conspiracy-die-monetarisierung-von-verschw\u00f6rungsmythen-und-desinformation",
        "title": "Cash & Conspiracy?  Die Monetarisierung von Verschw\u00f6rungsmythen und Desinformation",
        "persons": [
            {
                "id": 14655,
                "public_name": "Rita  Gsenger"
            },
            {
                "id": 14653,
                "public_name": "Alexandra Keiner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Desinformation und Verschw\u00f6rungstheorien haben Konjunktur und sind mittlerweile zu einem lukrativen Markt geworden",
        "description": "Desinformation und Verschw\u00f6rungstheorien haben Konjunktur und sind mittlerweile zu einem lukrativen Markt geworden. Doch wie funktioniert der Desinformationsmarkt? Wer profitiert von der Verbreitung abstruser Theorien? Und wer casht ab, wenn der verr\u00fcckte Onkel erz\u00e4hlt, dass die Reptiloiden im Keller von Wayfair Kinderblut trinken?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/how-does-city-tomorrow-sound",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "how-does-the-city-of-tomorrow-sound",
        "title": "How Does The City of Tomorrow Sound?",
        "persons": [
            {
                "id": 10024,
                "public_name": "Wolfgang Gruel"
            },
            {
                "id": 16516,
                "public_name": "Jonas Kieser"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Current discussions about future cities are limited to our visual senses",
        "description": "Current discussions about future cities are limited to our visual senses. We see many pictures of the future that contain smart infrastructure and new vehicles. But we have more senses. So, how does the future city sound if we put new vehicles on the roads and in the air? Listen in as we experience the city of the future from an angle that you have",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/was-ist-geld",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-05 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "was-ist-geld",
        "title": "Was ist Geld?",
        "persons": [
            {
                "id": 10743,
                "public_name": "Martin A. Ciesielski"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Muscheln, Scheine, M\u00fcnzen, Karten, Crypto",
        "description": "Muscheln, Scheine, M\u00fcnzen, Karten, Crypto. \r\nSicher?\r\nVielleicht wissen wir gar nicht, was Geld ist. \n\r\nWenn das der Fall ist, was bedeutet das f\u00fcr unsere Wirtschaft und f\u00fcr eine demokratische Gesellschaft?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/alt-werden-im-internet-ein-hilfeschrei",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "alt-werden-im-internet-ein-hilfeschrei",
        "title": "Alt werden im Internet - ein Hilfeschrei",
        "persons": [
            {
                "id": 269,
                "public_name": "El Hotzo"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Mehr Infos folgen in K\u00fcrze...",
        "description": "Mehr Infos folgen in K\u00fcrze...",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/moneyclub-rule-1-ueber-geld-spricht-man-nicht-man-hat-es",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 20:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "20:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "moneyclub-rule-1-\u00fcber-geld-spricht-man-nicht-man-hat-es",
        "title": "Moneyclub, rule #1 \"\u00dcber Geld spricht man nicht, man hat es.\"",
        "persons": [
            {
                "id": 11497,
                "public_name": "Walter Palmetshofer"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "This talk is a brief intervention by being a human in an economist LARPing world, a combination of a brief...",
        "description": "This talk is a brief intervention by being a human in an economist LARPing world,\r\na combination of a brief history of the monetary policy ending up in the gamestonk frenzy,\r\nbridging from governments, the biggest plunders, greatest scams, most hilarious ponzi schemes,\r\nthe financial crisis to crypto SBF & FTX, sold on effective altruism cool aid.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/strange-obscure-and-interesting-facts-wikipedia-quiz",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "strange-obscure-and-interesting-facts-from-wikipedia-quiz",
        "title": "Strange, obscure, and interesting facts from Wikipedia - Quiz",
        "persons": [
            {
                "id": 16250,
                "public_name": "Annie Rauwerda"
            },
            {
                "id": 11408,
                "public_name": "Jens Ohlig"
            },
            {
                "id": 11517,
                "public_name": "Stefan Kaufmann"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "- A Quiz with Depths of Wikipedia-creator Annie Rauwerda -\n\r\nHow many international airports are named after women",
        "description": "- A Quiz with Depths of Wikipedia-creator Annie Rauwerda -\n\r\nHow many international airports are named after women? Which major international cities are located the highest? How many popes had how many children? In this audience quiz, hosted by Jens Ohlig and Annie Rauwerda, guess at the funniest questions Wikipedia and Wikidata can answer.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/beziehungsstatus-es-ist-kompliziert-die-zivilgesellschaft-und-der-digitale-staat",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 20:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "20:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "beziehungsstatus-es-ist-kompliziert-die-zivilgesellschaft-und-der-digitale-staat",
        "title": "Beziehungsstatus: Es ist kompliziert. Die Zivilgesellschaft und der digitale Staat",
        "persons": [
            {
                "id": 2737,
                "public_name": "Lea Pfau"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Digitalisierung der Verwaltung ist eine Mammutaufgabe, an der sich auch zivilgesellschaftliche Akteur*innen beteiligen",
        "description": "Die Digitalisierung der Verwaltung ist eine Mammutaufgabe, an der sich auch zivilgesellschaftliche Akteur*innen beteiligen. Das birgt enormes Potenzial, verl\u00e4uft aber nicht immer reibungslos. Ich habe nachgeforscht: Welche Rolle(n) spielt die Zivilgesellschaft bei der Digitalisierung des Staates heute? Wo hakt es? Und wie kann es besser gehen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wir-verhindern-die-ki-apokalypse-mit-ki",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-05 20:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "20:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "wir-verhindern-die-ki-apokalypse-mit-ki",
        "title": "Wir verhindern die KI-Apokalypse (mit KI)",
        "persons": [
            {
                "id": 14797,
                "public_name": "Marie Kilg"
            },
            {
                "id": 1852,
                "public_name": "Gregor Schmalzried"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine k\u00fcnstliche Intelligenz zerst\u00f6rt die Menschheit, um den Planeten zu retten",
        "description": "Eine k\u00fcnstliche Intelligenz zerst\u00f6rt die Menschheit, um den Planeten zu retten. Eine andere macht alle Kreativen arbeitslos. Und eine dritte spamt das Internet so lange voll, bis wir hinter jedem Kommentar erst einen Roboter vermuten. Wir gehen auf Jagd nach allen Formen der KI-Apokalypse \u2013 und suchen mit aktuellen KI-Tools nach einem Gegenmittel.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/audrey-und-dr-anwalt-fischen-im-trueben",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "audrey-und-dr-anwalt-fischen-im-tr\u00fcben",
        "title": "Audrey und Dr. Anwalt fischen im Tr\u00fcben",
        "persons": [
            {
                "id": 14937,
                "public_name": "Audrey & Dr. Anwalt"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Drag Queen Audrey ruft ihren Anwalt zum Briefing vor dem fiktiven Interview mit einem Star",
        "description": "Die Drag Queen Audrey ruft ihren Anwalt zum Briefing vor dem fiktiven Interview mit einem Star. Gemeinsam sezieren sie Tweets der Pers\u00f6nlichkeit mit einem Blick f\u00fcr Stil - und einem f\u00fcr das Netzwerkdurchsetzungsgesetz. Am Ende will Audrey wissen: Was kann sie sagen, was geht zu weit? Plus: Drag & Drop, Audreys Tips f\u00fcr Deep Fake H\u00fcften.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/next-small-thing-circular-economies-and-alternative-social-networks",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "the-next-small-thing-circular-economies-and-alternative-social-networks",
        "title": "The next small thing: circular economies and alternative social networks",
        "persons": [
            {
                "id": 6862,
                "public_name": "Offray Luna"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "How alternative, distributed, and local first social media, could be used in the small to deploy, empower, showcase and reinforce...",
        "description": "How alternative, distributed, and local first social media, could be used\u00a0in the small to deploy, empower, showcase and reinforce circular economies? How the tech, data and algorithms behind become a common, to be understood, built and changed in plurality? A showcase of embodied practices and conceptual prototypes to approach such questions.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/how-cook-spaghetti-aglio-e-olio-using-machine-learning",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 20:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "20:30",
        "end_datetime": "2023-06-05 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-05",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "how-to-cook-spaghetti-aglio-e-olio-using-machine-learning",
        "title": "How to Cook Spaghetti Aglio e Olio Using Machine Learning",
        "persons": [
            {
                "id": 6199,
                "public_name": "Renato Losio"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "This is a tech Italian classic recipe using machine learning to describe the power of detecting labels in images and...",
        "description": "This is a tech Italian classic recipe using machine learning to describe the power of detecting labels in images and videos and integrating them into your applications. At your peril, if you do not understand how computer vision capabilities work and how to manage confidence levels.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/true-cost-sanitation-warum-brauchen-wir-eine-sanitaerwende",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "the-true-cost-of-sanitation-warum-brauchen-wir-eine-sanit\u00e4rwende",
        "title": "The True Cost of Sanitation - Warum brauchen wir eine Sanit\u00e4rwende?!",
        "persons": [
            {
                "id": 16567,
                "public_name": "Anita Beblek"
            },
            {
                "id": 12254,
                "public_name": "Ariane Krause"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollen \u00fcber Klos reden",
        "description": "Wir wollen \u00fcber Klos reden! Unser gemeinsames Ziel: N\u00e4hrstoffe aus unseren Hinterlassenschaften zur\u00fcck in den Kreislauf bringen und damit Ressourcen und Klima schonen.\r\nWarum? Wie geht das? Wer macht das? >> Kommt vorbei, lauscht uns, kommt mit uns in Austausch und lasst euch f\u00fcr das Thema begeistern. \r\n>> Loo:topia Talk 1 zu \"Herausforderungen\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/streaming-deutschland-mehr-abos-mehr-serien",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "streaming-in-deutschland-mehr-abos-mehr-serien",
        "title": "Streaming in Deutschland: mehr Abos, mehr Serien?",
        "persons": [
            {
                "id": 5092,
                "public_name": "Kai Gniffke"
            },
            {
                "id": 16309,
                "public_name": "Sabine Anger"
            },
            {
                "id": 16307,
                "public_name": "Henrik Pabst"
            },
            {
                "id": 9840,
                "public_name": "Florian Kerkau"
            },
            {
                "id": 4719,
                "public_name": "Katie Gallus"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie viele Streaming-Anbieter m\u00fcssen wir eigentlich noch abonnieren",
        "description": "Wie viele Streaming-Anbieter m\u00fcssen wir eigentlich noch abonnieren? Die ARD, die Privatsender und die Streaming-Dienste k\u00e4mpfen im selben Markt um unsere Aufmerksamkeit - und um unser Medienbudget. H\u00f6chste Zeit, dass sich alle Beteiligten mal zusammensetzen: Wer hat die beste Mediathek, den spannendsten Content - und die erfolgreichste Strategie?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/how-survive-home-office-wie-gelingt-gesundes-sicheres-arbeiten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "how-to-survive-home-office-wie-gelingt-gesundes-sicheres-arbeiten",
        "title": "How to (survive) Home Office: Wie gelingt gesundes & sicheres Arbeiten?",
        "persons": [
            {
                "id": 16109,
                "public_name": "Nermin Fazlic"
            },
            {
                "id": 16075,
                "public_name": "Dagmar K\u00f6nig"
            },
            {
                "id": 16095,
                "public_name": "Carsten Rogge-Strang"
            },
            {
                "id": 16152,
                "public_name": "Nada G\u00f6ltzer"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Mobiles Arbeiten ist der Traum vieler Besch\u00e4ftigter",
        "description": "Mobiles Arbeiten ist der Traum vieler Besch\u00e4ftigter. Dabei ist nicht alles Gold was gl\u00e4nzt. Homeoffice, mobil Arbeiten von \u00fcberall: Neben vielen Vorteilen, bringt dies auch Herausforderungen mit sich. Gemeinsam mit Vertreter*innen aus Politik, Arbeitgeberverb\u00e4nden und Gewerkschaften diskutieren wir, wie gesundes und sicheres Arbeiten gelingt.",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/regional-digital-scheissegal-mit-regionalen-angeboten-erfolgreich-im-social-web",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "regional-digital-scheissegal-mit-regionalen-angeboten-erfolgreich-im-social-web",
        "title": "Regional, digital, scheissegal?! // Mit regionalen Angeboten erfolgreich im Social Web",
        "persons": [
            {
                "id": 16127,
                "public_name": "Julius Bauer"
            },
            {
                "id": 16073,
                "public_name": "Martika Baumert Tici"
            },
            {
                "id": 14697,
                "public_name": "Hannes Kalter"
            },
            {
                "id": 14696,
                "public_name": "Charlotte Schumacher-K\u00f6lsch"
            },
            {
                "id": 16502,
                "public_name": "Konrad Spremberg"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "WhatTheFactBremen & SWR Heimat haben ein Ziel",
        "description": "WhatTheFactBremen & SWR Heimat haben ein Ziel: Auf Social Media mit regionalen Inhalten deutlich J\u00fcngere erreichen als ihre \u00f6ffentlich-rechtlichen Geschwister im Linearen. Sie diskutieren, wie Regionalit\u00e4t auf TikTok und Insta reichweitenstark funktioniert. Die Formate vergleichen, was sie dabei gelernt haben & woran sie noch scheitern.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/der-einfluss-digitaler-werbung-auf-umwelt-und-gesellschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "der-einfluss-digitaler-werbung-auf-umwelt-und-gesellschaft",
        "title": "Der Einfluss digitaler Werbung auf Umwelt und Gesellschaft",
        "persons": [
            {
                "id": 13423,
                "public_name": "Christiane Rohleder"
            },
            {
                "id": 3046,
                "public_name": "Christian Kroll"
            },
            {
                "id": 12411,
                "public_name": "Maike Gossen"
            },
            {
                "id": 16652,
                "public_name": "Christine Plote"
            },
            {
                "id": 12478,
                "public_name": "Carla Hustedt"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Der Einfluss von digitaler Werbung auf Umwelt und Gesellschaft",
        "description": "Der Einfluss von digitaler Werbung auf Umwelt und Gesellschaft: Wie Algorithmen den Konsum steigern, was das f\u00fcr uns bedeutet und an welchen Alternativen gearbeitet wird.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tag-fuer-tag-gegen-rassismus-erschoepfung-und-wut-ein-plaedoyer",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "tag-f\u00fcr-tag-gegen-rassismus-ersch\u00f6pfung-und-wut-ein-pl\u00e4doyer",
        "title": "Tag f\u00fcr Tag gegen Rassismus.  Ersch\u00f6pfung und Wut. Ein Pl\u00e4doyer.",
        "persons": [
            {
                "id": 16003,
                "public_name": "Tupoka Ogette"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Was bleibt zwei Jahre nach dem Mord an George Floyd",
        "description": "Was bleibt zwei Jahre nach dem Mord an George Floyd? Und warum m\u00fcssen wir immer noch und schon wieder aus Happyland ausziehen? Was k\u00f6nnen wir als Gesellschaft tun, um Rassismus im Alltag zu bek\u00e4mpfen.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/these-relations-are-forever",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "these-relations-are-forever",
        "title": "These Relations Are Forever",
        "persons": [
            {
                "id": 15225,
                "public_name": "Jemma  Woolmore"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "A thread of Endocrine-disrupting chemicals weave a speculative story of ritual and healing, where scientific and policy outcomes are intertwined...",
        "description": "A thread of Endocrine-disrupting chemicals weave a speculative story of ritual and healing, where scientific and policy outcomes are intertwined with artistic processes. Artist Jemma Woolmore presents her latest project 'These Relations Are Forever'; a collaboration with scientists from the EU Joint Research Centre.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/forderungen-fuer-eine-digital-souveraene-gesellschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "forderungen-f\u00fcr-eine-digital-souver\u00e4ne-gesellschaft",
        "title": "Forderungen f\u00fcr eine digital-souver\u00e4ne Gesellschaft",
        "persons": [
            {
                "id": 11956,
                "public_name": "Julia Kloiber"
            },
            {
                "id": 11548,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            },
            {
                "id": 16984,
                "public_name": "Friederike Schubart"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "2021 unterzeichneten Vertreter*innen der digitalen Zivilgesellschaft vier Forderungen an die neue Bundesregierung",
        "description": "2021 unterzeichneten Vertreter*innen der digitalen Zivilgesellschaft vier Forderungen an die neue Bundesregierung. Zwei Jahre sp\u00e4ter wollen wir auf der re:publica besprechen \u2013 was ist seit dem passiert? In welchen Bereichen konnten Fortschritte erzielt werden und wo gibt es Nachholbedarf?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-wir-community-und-social-media-managerin-bei-sinnen-bleiben",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "wie-wir-community-und-social-media-manager-in-bei-sinnen-bleiben",
        "title": "Wie wir Community und Social Media Manager*in bei Sinnen bleiben",
        "persons": [
            {
                "id": 11838,
                "public_name": "Vivian Pein"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir Community und Social Media Manager*innen stellen uns t\u00e4glich den Anfeindungen in den Kommentarspalten",
        "description": "Wir Community und Social Media Manager*innen stellen uns t\u00e4glich den Anfeindungen in den Kommentarspalten. Dazu haben wir nicht selten mit fehlenden Ressourcen und geringer Anerkennung zu k\u00e4mpfen. Was k\u00f6nnen wir tun, um in diesem Umfeld stark zu bleiben? Genau das m\u00f6chten wir mit Euch diskutieren und bringen daf\u00fcr unsere Best Practices mit.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/howto-so-gestalten-wir-mit-euch-das-oekosystem-quantencomputing-deutschland",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Workshop Flutgraben",
        "slug": "howto-so-gestalten-wir-mit-euch-das-\u00f6kosystem-quantencomputing-in-deutschland",
        "title": "Howto: So gestalten wir (mit euch) das \u00d6kosystem Quantencomputing in Deutschland",
        "persons": [
            {
                "id": 15156,
                "public_name": "Karla Loida"
            },
            {
                "id": 15118,
                "public_name": "Andreas Sp\u00f6rl"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Quantencomputer sollen Probleme l\u00f6sen, an denen Supercomputer scheitern",
        "description": "Quantencomputer sollen Probleme l\u00f6sen, an denen Supercomputer scheitern. Doch nicht nur ihre technologische Realisierung ist eine enorme Herausforderung: Es braucht auch ein \u00d6kosystem, das diese Rechenkraft zu nutzen wei\u00df. Wir zeigen, wie wir als DLR Quantencomputing-Initiative die richtigen Voraussetzungen daf\u00fcr schaffen wollen \u2013 mit euch.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digital-handlungsfaehige-erinnerungskultur-neue-ansaetze-fuer-forschendes-lernen-vor-ort",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "digital-handlungsf\u00e4hige-erinnerungskultur-neue-ans\u00e4tze-f\u00fcr-forschendes-lernen-vor-ort",
        "title": "Digital handlungsf\u00e4hige Erinnerungskultur - neue Ans\u00e4tze f\u00fcr forschendes Lernen vor Ort",
        "persons": [
            {
                "id": 15574,
                "public_name": "Lisa Groh-Trautmann"
            },
            {
                "id": 3314,
                "public_name": "Lambert Heller"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie kann sich historisches Erinnern digitalen Interaktionsformen \u00f6ffnen",
        "description": "Wie kann sich historisches Erinnern digitalen Interaktionsformen \u00f6ffnen? Wie kann die digitale Handlungsf\u00e4higkeit Engagierter ohne dauerhaft nennenswerte eigene IT-Ressourcen aufgebaut werden? Wir stellen Peer-Learning-Methoden und Open Educational Resources (OER) zu Wikidata f\u00fcr eine handlungsf\u00e4hige digitale Erinnerungskultur vor.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/lets-make-volksabstimmung-digital",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "let-s-make-volksabstimmung-digital",
        "title": "Let\u2019s make Volksabstimmung digital!",
        "persons": [
            {
                "id": 10533,
                "public_name": "Gregor  Hackmack"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Stell Dir vor, Du h\u00e4ttest \u201dDW & Co enteignen\u201d am Handy unterschreiben k\u00f6nnen",
        "description": "Stell Dir vor, Du h\u00e4ttest \u201dDW & Co enteignen\u201d am Handy unterschreiben k\u00f6nnen! innn.it ist die erste Petitionsplattform, die Online-Petitionen zu rechtsverbindlichen Initiativen macht.  Der Verein setzt sich daf\u00fcr ein, dass in Berlin statt nur mit Stift und Papier Volksbegehren endlich auch digital unterschrieben werden k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/potenziale-und-grenzen-der-datenspende",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "potenziale-und-grenzen-der-datenspende",
        "title": "Potenziale und Grenzen der Datenspende",
        "persons": [
            {
                "id": 15252,
                "public_name": "Prisca von Hagen"
            },
            {
                "id": 15464,
                "public_name": "Lisa V\u00f6lzmann"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit einer Datenspende kann man Daten unentgeltlich und freiwillig f\u00fcr bestimmte Zwecke zug\u00e4nglich machen",
        "description": "Mit einer Datenspende kann man Daten unentgeltlich und freiwillig f\u00fcr bestimmte Zwecke zug\u00e4nglich machen. Ein Beispiel ist die Datenweitergabe zur Erforschung der Corona-Pandemie. Doch welche Risiken gibt es f\u00fcr Datenspender:innen? K\u00f6nnen Datenintermedi\u00e4re die Wertsch\u00f6pfung von Daten st\u00e4rken bei gleichzeitiger Einhaltung der Datenschutzstandards?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/hack-system-wie-digitale-bildung-funktioniert",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "hack-the-system-wie-digitale-bildung-funktioniert",
        "title": "Hack the System - (Wie) Digitale Bildung funktioniert",
        "persons": [
            {
                "id": 12450,
                "public_name": "Nina Schr\u00f6ter"
            },
            {
                "id": 3259,
                "public_name": "Julia Freudenberg"
            },
            {
                "id": 15401,
                "public_name": "Elisabeth  Sassi"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Es wird viel dar\u00fcber gesprochen, was in der digitalen Bildung nicht funktioniert",
        "description": "Es wird viel dar\u00fcber gesprochen, was in der digitalen Bildung nicht funktioniert. Wir wollen dahin gucken, wo es gut l\u00e4uft: Wie organisieren sich au\u00dferschulische Bildungsprogramme? Wo gibt es gute Beispiele und Vernetzungen? Wie wollen Jugendliche lernen - und wie k\u00f6nnen wir solche Orte gestalten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/zukunftsreise-eine-nachhaltige-digitalisierung-die-politischen-forderungen-der-bits-baeume",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "zukunftsreise-in-eine-nachhaltige-digitalisierung-die-politischen-forderungen-der-bits-b\u00e4ume",
        "title": "Zukunftsreise in eine nachhaltige Digitalisierung - die politischen Forderungen der Bits & B\u00e4ume",
        "persons": [
            {
                "id": 960,
                "public_name": "Anja H\u00f6fner"
            },
            {
                "id": 1184,
                "public_name": "Rainer Rehak"
            },
            {
                "id": 15501,
                "public_name": "Mascha Sch\u00e4dlich"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie sieht es eigentlich aus, das Sustainable Paradise",
        "description": "Wie sieht es eigentlich aus, das Sustainable Paradise? Und wie digital ist es? Wir haben in unsere Community - den wachsenden Wald aus B\u00e4umen und Bits - hineingehorcht und\u2026 h\u00f6rt selbst, so schallt es heraus! Kommt mit auf eine Audio-Tour durch unterschiedliche digital-paradiesische Utopien - mit anschlie\u00dfender Vorstellung des Fahrplans dorthin.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/neues-aus-dem-zdf-verwaltungsrat",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "neues-aus-dem-zdf-verwaltungsrat",
        "title": "Neues aus dem ZDF Verwaltungsrat",
        "persons": [
            {
                "id": 10968,
                "public_name": "Leonhard Dobusch"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Rundfunkr\u00e4te k\u00fcmmern sich ums Programm, Verwaltungsr\u00e4te ums Geld",
        "description": "Rundfunkr\u00e4te k\u00fcmmern sich ums Programm, Verwaltungsr\u00e4te ums Geld. So die prinzipielle Arbeitsteilung in der Rundfunkaufsicht. Warum sich Geld und Programm aber kaum trennen lassen und was das f\u00fcr die digitale Neuaufstellung \u00f6ffentlich-rechtlicher Medien bedeutet, dar\u00fcber spreche ich nach meinem ersten Jahr als Mitglied des ZDF Verwaltungsrats.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/future-money-are-we-there-yet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "the-future-of-money-are-we-there-yet",
        "title": "The future of money - are we there yet?",
        "persons": [
            {
                "id": 12274,
                "public_name": "Kudzai M Mubaiwa"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Money and the internet are converging, and who better to lead us to the future than Africa",
        "description": "Money and the internet are converging, and who better to lead us to the future than Africa? In my talk I share experiences from living and working in 3 African cities - Harare, Capetown, Nairobi and relate how ordinary people use mobile money apps/crypto to make life easier already, and what others could learn from them and the coming disruption.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/5-schritte-zur-gerichtlich-angeordneten-accountsperre-fuer-betroffene-digitaler-gewalt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "5-schritte-zur-gerichtlich-angeordneten-accountsperre-f\u00fcr-betroffene-digitaler-gewalt",
        "title": "5 Schritte zur gerichtlich angeordneten Accountsperre f\u00fcr Betroffene digitaler Gewalt",
        "persons": [
            {
                "id": 12325,
                "public_name": "Sina Laubenstein"
            },
            {
                "id": 15408,
                "public_name": "Benjamin L\u00fcck"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Bundesregierung hat ein digitales Gewaltschutzgesetz angek\u00fcndigt, das richterlich angeordnete Accountsperren \u201eerm\u00f6glichen\u201c soll",
        "description": "Die Bundesregierung hat ein digitales Gewaltschutzgesetz angek\u00fcndigt, das richterlich angeordnete Accountsperren \u201eerm\u00f6glichen\u201c soll. Die Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte legt dazu einen eigenen Gesetzentwurf vor. Wie die besagten Sperren Betroffenen von digitaler Gewalt schnell&effektiv helfen? Mit dem bff zeigen wir, wie es funktionieren soll(te).",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-finanzen-im-griff-von-handyvertrag-bis-aktiendepot-finanzbildung-fuer-jede-und-jeden",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "die-finanzen-im-griff-von-handyvertrag-bis-aktiendepot-finanzbildung-f\u00fcr-jede-und-jeden",
        "title": "Die Finanzen im Griff von Handyvertrag bis Aktiendepot - Finanzbildung f\u00fcr jede und jeden",
        "persons": [
            {
                "id": 16427,
                "public_name": "Jens Brandenburg"
            },
            {
                "id": 16428,
                "public_name": "Birgit Happel"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Fast t\u00e4glich treffen wir Entscheidungen zu unserem Geld",
        "description": "Fast t\u00e4glich treffen wir Entscheidungen zu unserem Geld. Was kaufe ich? Was spare ich? Aber finanzielle Selbstbestimmung ist mehr: Wie investiere ich f\u00fcr sp\u00e4ter? Welche Tricks gibt es? Angefangen in der Schule bis hin zur Rente braucht es mehr Finanzbildung. Dar\u00fcber diskutieren Birgit Happel (Geldbiografien) und Jens Brandenburg (BMBF).",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-papiertiger-sind-los-erstickt-die-verwaltungsdigitalisierung-buerokratie-perspektiven",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "die-papiertiger-sind-los-erstickt-die-verwaltungsdigitalisierung-in-b\u00fcrokratie-perspektiven-aus-berlin-und-dem-bund",
        "title": "Die Papiertiger sind los \u2013 erstickt die Verwaltungsdigitalisierung in B\u00fcrokratie? Perspektiven aus Berlin und dem Bund",
        "persons": [
            {
                "id": 3486,
                "public_name": "Benjamin Seibel"
            },
            {
                "id": 15444,
                "public_name": "Stephanie Kaiser"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Ob Pandemie, Klimakrise oder eben Digitalisierung",
        "description": "Ob Pandemie, Klimakrise oder eben Digitalisierung: In einer immer volatileren Welt wird die Tr\u00e4gheit der \u00f6ffentlichen B\u00fcrokratie zunehmend zum Risiko. \u00d6ffentliche Digitalteams wie das CityLAB Berlin oder der DigitalService Bund arbeiten seit geraumer Zeit daran, moderne Prinzipien agiler Softwareentwicklung in die Verwaltung zu tragen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/biohacking-existential-knowing",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "biohacking-an-existential-knowing",
        "title": "Biohacking: An Existential Knowing",
        "persons": [
            {
                "id": 75,
                "public_name": "Mary Maggic"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "How can biohacking and \"freak-science\" protocols lead to radical forms of knowledge production and collective world-making",
        "description": "How can biohacking and \"freak-science\" protocols lead to radical forms of knowledge production and collective world-making? This talk dissects the project Open Source Estrogen and its many mutations into artistic interventions, performances, and modes of healing.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/so-berichten-spiegel-faz-und-co-ueber-den-klimawandel",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "so-berichten-spiegel-faz-und-co-\u00fcber-den-klimawandel",
        "title": "So berichten Spiegel, FAZ und Co. \u00fcber den Klimawandel",
        "persons": [
            {
                "id": 14763,
                "public_name": "Stefan Paulus"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Einzigartige Daten erm\u00f6glichen neue Einblicke in das Agenda-Setting der wichtigsten deutschen Nachrichtenseiten und zeigen die Unterschiede in der Berichterstattung",
        "description": "Einzigartige Daten erm\u00f6glichen neue Einblicke in das Agenda-Setting der wichtigsten deutschen Nachrichtenseiten und zeigen die Unterschiede in der Berichterstattung. Welche Relevanz wird dem Klimawandel beigemessen und welchen Einfluss haben Klimaaktivist:innen wie \u2018Letzte Generation\u2019 und 'Fridays for Future' auf die Berichterstattung?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/einwilligung-als-cash-online-design-zwischen-dark-patterns-und-verbraucherorientierung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "einwilligung-als-cash-online-design-zwischen-dark-patterns-und-verbraucherorientierung",
        "title": "Einwilligung als \u201eCash\u201c Online-Design zwischen Dark Patterns und Verbraucherorientierung",
        "persons": [
            {
                "id": 13423,
                "public_name": "Christiane Rohleder"
            },
            {
                "id": 5825,
                "public_name": "Dirk Freytag"
            },
            {
                "id": 16168,
                "public_name": "Lina  Ehrig"
            },
            {
                "id": 12619,
                "public_name": "Paul  Seeliger"
            },
            {
                "id": 9546,
                "public_name": "Ingo Dachwitz"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Dark Patterns sind irref\u00fchrende und/oder manipulierende Designpraktiken im Netz",
        "description": "Dark Patterns sind irref\u00fchrende und/oder manipulierende Designpraktiken im Netz. Sie werden z. B. genutzt um Einwilligungen zur Datenverarbeitung und zum Tracking zu erhalten, die teilweise sogar als Zahlungsersatz eingesetzt werden. Wir diskutieren M\u00f6glichkeiten, wie diese Praktiken verhindert werden k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/shrinking-spaces-central-america-navigating-shifting-media-landscapes",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "shrinking-spaces-in-central-america-navigating-shifting-media-landscapes",
        "title": "Shrinking Spaces in Central America: Navigating Shifting Media Landscapes",
        "persons": [
            {
                "id": 16586,
                "public_name": "Nelson Rauda Zablah"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Join us for the \"Shrinking Spaces in Central America",
        "description": "Join us for the \"Shrinking Spaces in Central America: Navigating Shifting Media Landscapes\" meetup! This session aims to provide a space for discussion on the challenges faced by activists, journalists, and civil society organizations in Central America due to the shrinking spaces for civic engagement and free expression.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/klos-fuer-alle-ueber-standards-barrieren-und-inklosion",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "klos-f\u00fcr-alle-\u00fcber-standards-barrieren-und-inklo-sion",
        "title": "Klos f\u00fcr alle? \u00dcber Standards, Barrieren und Inklo*sion",
        "persons": [
            {
                "id": 16573,
                "public_name": "Eleftheria Xenikaki"
            },
            {
                "id": 16557,
                "public_name": "Johanna Moser"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollen \u00fcber Klos reden",
        "description": "Wir wollen \u00fcber Klos reden! Unser gemeinsames Ziel: N\u00e4hrstoffe aus unseren Hinterlassenschaften zur\u00fcck in den Kreislauf bringen und damit Ressourcen und Klima schonen.\r\nWarum? Wie geht das? Wer macht das? >> Kommt vorbei, lauscht uns, kommt mit uns in Austausch und lasst euch f\u00fcr das Thema begeistern. \r\n>> Loo:topia Talk 2 zu \"Herausforderungen\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/republica-gruenderinnen-ask-me-anything",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "re-publica-gr\u00fcnder-innen-ask-me-anything",
        "title": "re:publica Gr\u00fcnder*innen - Ask Me Anything",
        "persons": [
            {
                "id": 11007,
                "public_name": "Johnny Haeusler"
            },
            {
                "id": 11546,
                "public_name": "Markus Beckedahl"
            },
            {
                "id": 10893,
                "public_name": "Andreas Gebhard"
            },
            {
                "id": 10890,
                "public_name": "Tanja Haeusler"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Kommt vorbei und fragt uns L\u00f6cher in den Bauch",
        "description": "Kommt vorbei und fragt uns L\u00f6cher in den Bauch. Wir freuen uns auf euch.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/potenziale-von-metaverse-anwendungen-fuer-die-nachhaltigkeit-und-die-digitale",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "potenziale-von-metaverse-anwendungen-f\u00fcr-die-nachhaltigkeit-und-die-digitale-transformation",
        "title": "Potenziale von Metaverse-Anwendungen f\u00fcr die Nachhaltigkeit und die digitale Transformation",
        "persons": [
            {
                "id": 13492,
                "public_name": "Benjamin Brake"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Metaverse-Anwendungen helfen durch XR-Technologien oder digitale Zwillinge, Ressourcen einzusparen und die digitale Transformation zu f\u00f6rdern",
        "description": "Metaverse-Anwendungen helfen durch XR-Technologien oder digitale Zwillinge, Ressourcen einzusparen und die digitale Transformation zu f\u00f6rdern. Benjamin Brake, Abteilungsleiter f\u00fcr Digital- und Datenpolitik im BMDV, m\u00f6chte mit den Teilnehmenden die Potenziale von Metaverse-Anwendungen f\u00fcr die Nachhaltigkeit und digitale Transformation diskutieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/developing-generative-ai-boldly-yet-responsibly-candid-conversation-future-tech",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "developing-generative-ai-boldly-yet-responsibly-a-candid-conversation-on-the-future-of-tech",
        "title": "Developing generative AI boldly yet responsibly. A candid conversation on the future of tech.",
        "persons": [
            {
                "id": 16665,
                "public_name": "Jen Gennai"
            },
            {
                "id": 8988,
                "public_name": "Katharina Zweig"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "en",
        "abstract": "Jen Gennai, Director of Responsible Innovation at Google, in conversation with Prof",
        "description": "Jen Gennai, Director of Responsible Innovation at Google, in conversation with Prof. Dr. Katharina Zweig, Computer Science Professor at TU Kaiserslautern on the opportunities and challenges of tech development in the age of generative AI - and their impact on users, companies, and society.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ausmass-der-enthuellungen-10-jahre-snowden",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "ausma\u00df-der-enth\u00fcllungen-10-jahre-snowden",
        "title": "Ausma\u00df der Enth\u00fcllungen: 10 Jahre Snowden",
        "persons": [
            {
                "id": 8421,
                "public_name": "Constanze  Kurz"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Dass vom gr\u00f6\u00dften Abh\u00f6rskandal der Geheimdienstgeschichte auszugehen sei, stand schon 2013 in den Zeitungen, obwohl die Snowden-Enth\u00fcllungen noch jahrelang weitergehen...",
        "description": "Dass vom gr\u00f6\u00dften Abh\u00f6rskandal der Geheimdienstgeschichte auszugehen sei, stand schon 2013 in den Zeitungen, obwohl die Snowden-Enth\u00fcllungen noch jahrelang weitergehen sollten. Zehn Jahre sp\u00e4ter werfen wir nun einen Blick auf das Ausma\u00df der Spionageangriffe und auf die Konsequenzen. Was ist der Status quo bei den Geheimen und ihren Datenbergen?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/lets-co-create-selbstbestimmtes-lernen-und-arbeiten-durch-berufliche-bildung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "let-s-co-create-selbstbestimmtes-lernen-und-arbeiten-durch-berufliche-bildung",
        "title": "Let's co-create! Selbstbestimmtes Lernen und Arbeiten durch berufliche Bildung",
        "persons": [
            {
                "id": 16411,
                "public_name": "Barbara Hemkes"
            },
            {
                "id": 16410,
                "public_name": "Michael Heister"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Das Potenzial der beruflichen Bildung wird vielfach untersch\u00e4tzt",
        "description": "Das Potenzial der beruflichen Bildung wird vielfach untersch\u00e4tzt. Berufliche Aus- und Weiterbildung kann an Attraktivit\u00e4t gewinnen, wenn Lernende an der Gestaltung der Lernpfade aktiv beteiligt werden. Gerade die Digitalisierung bietet gute Chancen, die Partizipation in Bildungsprozessen zu erh\u00f6hen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ask-me-anything-eure-fragen-den-ard-vorsitzenden-kai-gniffke",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "ask-me-anything-eure-fragen-an-den-ard-vorsitzenden-kai-gniffke",
        "title": "Ask Me Anything // Eure Fragen an den ARD-Vorsitzenden Kai Gniffke",
        "persons": [
            {
                "id": 5092,
                "public_name": "Kai Gniffke"
            },
            {
                "id": 16501,
                "public_name": "Margarethe Neubauer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Was wolltet ihr den ARD-Vorsitzenden Kai Gniffke schon immer mal fragen",
        "description": "Was wolltet ihr den ARD-Vorsitzenden Kai Gniffke schon immer mal fragen?\r\nKai Gniffke, SWR Intendant und ARD Vorsitzender, steht Rede und Antwort zu allem, was das Publikum bewegt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/global-supply-chains-digital-tools-between-empowerment-and-control",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "global-supply-chains-digital-tools-between-empowerment-and-control",
        "title": "Global Supply Chains - Digital Tools Between Empowerment And Control",
        "persons": [
            {
                "id": 1433,
                "public_name": "Sabrina Zajak"
            },
            {
                "id": 16224,
                "public_name": "Akhil C S"
            },
            {
                "id": 10968,
                "public_name": "Leonhard Dobusch"
            },
            {
                "id": 16149,
                "public_name": "Lisa Basten"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "New legislations aim at obliging multinational corporations to ensure good working conditions for people along global value chains",
        "description": "New legislations aim at obliging multinational corporations to ensure good working conditions for people along global value chains. A key factor in bringing  those laws to life is the empowerment of workers. We take a look at how digital tools and algorithmic prediction can contribute to (or hinder) that empowerment.",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/proving-grounds-experimentieren-mit-materialien-disziplinen-und-zukunften",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "proving-grounds-experimentieren-mit-materialien-disziplinen-und-zuku-nften",
        "title": "Proving Grounds: Experimentieren mit Materialien, Disziplinen und Zuku\u0308nften",
        "persons": [
            {
                "id": 16111,
                "public_name": "Ina Turinsky"
            },
            {
                "id": 16117,
                "public_name": "Henning Fran\u010dik"
            },
            {
                "id": 9191,
                "public_name": "Christian Z\u00f6llner"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Experimentelle gestalterische Forschung im Kontext Nachhaltigkeit an einer Kunstschule",
        "description": "Experimentelle gestalterische Forschung im Kontext Nachhaltigkeit an einer Kunstschule: MeetUp mit Designerin Ina Turinsky und Umweltwissenschaftler Henning Francik, Co-Leiter*innen des SustainLab der Burg Giebichenstein Kunsthochschule Halle.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-cash-bis-cache-der-bundesdruckerei-gruppe-deutschlands-digitale-zukunft-gestalten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "von-cash-bis-cache-in-der-bundesdruckerei-gruppe-deutschlands-digitale-zukunft-gestalten",
        "title": "Von Cash bis Cache \u2013 in der Bundesdruckerei-Gruppe Deutschlands digitale Zukunft gestalten!",
        "persons": [
            {
                "id": 16124,
                "public_name": "Benjamin Thiering"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie bringt die Bundesdruckerei-Gruppe als IT-Sicherheitsunternehmen des Bundes die Digitalisierung der Gesellschaft und Software-L\u00f6sungen f\u00fcr den Umgang mit sensiblen Daten...",
        "description": "Wie bringt die Bundesdruckerei-Gruppe als IT-Sicherheitsunternehmen des Bundes die Digitalisierung der Gesellschaft und Software-L\u00f6sungen f\u00fcr den Umgang mit sensiblen Daten voran? Talk und Q&A bieten Einblicke in das digitale Gesch\u00e4ftsfeld eines Traditionsunternehmens und zeigen, wie gesellschaftlich relevante Gro\u00dfprojekte umgesetzt werden k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/speculative-ecologies-art-and-science-collaborations-anthropocene",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "speculative-ecologies-art-and-science-collaborations-in-the-anthropocene",
        "title": "Speculative Ecologies: Art and Science Collaborations in the Anthropocene",
        "persons": [
            {
                "id": 2275,
                "public_name": "Pinar Yoldas"
            },
            {
                "id": 517,
                "public_name": "Mar\u00eda Antonia  Gonz\u00e1lez Valerio"
            },
            {
                "id": 563,
                "public_name": "Ingeborg Reichle"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "At the intersection of art and science, a new field has evolved that is particularly attractive for critical artists and...",
        "description": "At the intersection of art and science, a new field has evolved that is particularly attractive for critical artists and hybrid practitioners who think about possible futures and offer speculative narratives that differ dramatically from current destructive and unjust anthropocentric models of development.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nachhaltigkeitstransformation-im-digitalen-zeitalter-ein-gespraech-mit-dirk-messner",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "nachhaltigkeitstransformation-im-digitalen-zeitalter-ein-gespr\u00e4ch-mit-dirk-messner",
        "title": "Nachhaltigkeitstransformation im Digitalen Zeitalter: Ein Gespr\u00e4ch mit Dirk Messner",
        "persons": [
            {
                "id": 637,
                "public_name": "Dirk Messner"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Nachhaltigkeitstransformation und digitaler Wandel sind die zwei pr\u00e4genden gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungsprozesse des 21",
        "description": "Nachhaltigkeitstransformation und digitaler Wandel sind die zwei pr\u00e4genden gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungsprozesse des 21. Jahrhunderts. Bei aller unterschiedlichen Dynamik bed\u00fcrfen beide ambitionierter konkreter Gestaltung - von transformativer Verwaltung und daten-intelligenter Umweltpolitik bis zu starken globalen Transformationsallianzen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/medienfoerderung-nach-wiener-art",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "medienf\u00f6rderung-nach-wiener-art",
        "title": "Medienf\u00f6rderung nach Wiener Art",
        "persons": [
            {
                "id": 15257,
                "public_name": "Clara  Porak"
            },
            {
                "id": 3015,
                "public_name": "Alexandra  Borchardt"
            },
            {
                "id": 15279,
                "public_name": "Evelyn Hemmer"
            },
            {
                "id": 14939,
                "public_name": "Simon  Kravagna"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit bis zu 100.000 Euro f\u00f6rdert die \u201eWiener Medieninitiative\u201c journalistische Projekte",
        "description": "Mit bis zu 100.000 Euro f\u00f6rdert die \u201eWiener Medieninitiative\u201c journalistische Projekte. Was wird da gef\u00f6rdert? Nach welchen Kriterien? Und wie k\u00f6nnten durch Kooperationen auch deutsche Medienmacher*innen profitieren? Im Meet Up sprechen wir \u00fcber die \u201eF\u00f6rderung nach Wiener Art\u201c und brainstormen mit euch, wie wir diese internationalisieren k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/am-boden-liegt-die-zukunft-digitale-tools-fuer-ein-sustainable-paradise",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "am-boden-liegt-die-zukunft-digitale-tools-f\u00fcr-ein-sustainable-paradise",
        "title": "Am Boden liegt die Zukunft - digitale tools f\u00fcr ein sustainable paradise",
        "persons": [
            {
                "id": 867,
                "public_name": "Friedrich J. Bohn"
            },
            {
                "id": 12360,
                "public_name": "Robert Gerlach"
            },
            {
                "id": 15383,
                "public_name": "Ole Seidenberg"
            },
            {
                "id": 15284,
                "public_name": "Kerrin L\u00f6he"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Knapp 80% der Fl\u00e4che Deutschlands besteht aus W\u00e4ldern und landwirtschaftlicher Nutzfl\u00e4che",
        "description": "Knapp 80% der Fl\u00e4che Deutschlands besteht aus W\u00e4ldern und landwirtschaftlicher Nutzfl\u00e4che. Ihr Erhalt ist Voraussetzung f\u00fcr ein sustainable paradise. Doch welche W\u00e4lder und \u00c4cker \u00fcberleben in 80 Jahren, binden Kohlenstoff, liefern Nahrung als auch Holz? Welche nachhaltigen Gesch\u00e4ftsmodelle braucht es f\u00fcr deren Erhalt? Digitale Tools k\u00f6nnen helfen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ich-bin-dann-mal-hier-sind-digitalnomadinnen-die-neuen-kolonialherrinnen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "ich-bin-dann-mal-hier-sind-digitalnomad-innen-die-neuen-kolonialherr-innen",
        "title": "Ich bin dann mal hier! Sind Digitalnomad*innen die neuen Kolonialherr*innen?",
        "persons": [
            {
                "id": 14982,
                "public_name": "Astrid Maier"
            },
            {
                "id": 10329,
                "public_name": "Daniela Marzavan"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Barcelona, Lissabon, Tulum - noch nie war es so einfach, flexibel von \u00fcberall her zu arbeiten",
        "description": "Barcelona, Lissabon, Tulum - noch nie war es so einfach, flexibel von \u00fcberall her zu arbeiten. Aber macht das Digitalnomadentum den gesellschaftlichen Zusammenhalt kaputt? Lissabon etwa geh\u00f6rt inzwischen zu den teuersten St\u00e4dten Europas. Die Jungen und die Alten fliehen - was bleibt, ist eine austauschbare Digitalnomadenkultur. Ginge das besser?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/get-ready-stream-engagement-so-sieht-das-streaming-erlebnis-der-zukunft-aus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:30",
        "duration": "0:15",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "get-ready-for-in-stream-engagement-so-sieht-das-streaming-erlebnis-der-zukunft-aus",
        "title": "Get ready for In-Stream Engagement! So sieht das Streaming-Erlebnis der Zukunft aus",
        "persons": [
            {
                "id": 14822,
                "public_name": "Irmela Wrogemann"
            },
            {
                "id": 14825,
                "public_name": "Peter Effenberg"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "SVoD, AVoD, FAST, Linear \u2013 der Streamingmarkt ist fragmentiert wie nie",
        "description": "SVoD, AVoD, FAST, Linear \u2013 der Streamingmarkt ist fragmentiert wie nie. VoD-Anbieter buhlen um die Gunst des Publikums und suchen h\u00e4nderingend nach neuen Einnahmequellen. Zeit f\u00fcr Streaming 2.0: In-Stream Engagement verspricht ein vielschichtigeres Filmerlebnis f\u00fcr Zuschauer*innen und neue Gesch\u00e4ftsmodelle f\u00fcr Plattformen. Doch was steckt dahinter?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/macro-nano-how-run-3rd-world-disinformation-troll-farm-fun-and-profit",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "from-macro-to-nano-how-to-run-a-3rd-world-disinformation-troll-farm-for-fun-and-profit",
        "title": "From Macro to Nano: How to Run a 3rd World Disinformation Troll Farm for Fun and Profit",
        "persons": [
            {
                "id": 11061,
                "public_name": "Jay Fajardo"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "In the 2022 Philippine National Elections, the widespread distribution of disinformation was heavily used by campaign teams to further their...",
        "description": "In the 2022 Philippine National Elections, the widespread distribution of disinformation was heavily used by campaign teams to further their candidates' agenda and to attack their opponents through a network of professional 'troll' accounts on various social media platforms. Let's explore how they did this.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/beyond-platforms-ein-oekosystem-als-alternative",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:15",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "beyond-platforms-ein-\u00f6kosystem-als-alternative",
        "title": "Beyond Platforms: ein \u00d6kosystem als Alternative",
        "persons": [
            {
                "id": 9959,
                "public_name": "Bertram Gugel"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Stell dir vor",
        "description": "Stell dir vor: eine digitale Welt jenseits der Dominanz von Plattformen und Big-Tech-Konzernen. Ein \u00d6kosystem, das Nutzer*innen Kontrolle, umfassende Auswahl und eine herausragende Experience \u00fcber ihr Streaming-Erlebnis bietet und in dem Anbieter auf einer fairen, inhaltlichen Grundlage konkurrieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-der-taesch-geschlechterklischees-berufswahl-und-die-finanziellen-folgen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "cash-in-der-t\u00e4sch-geschlechterklischees-berufswahl-und-die-finanziellen-folgen",
        "title": "Cash in der T\u00e4sch. Geschlechterklischees, Berufswahl und die finanziellen Folgen",
        "persons": [
            {
                "id": 16408,
                "public_name": "Margit von Kuhlmann"
            },
            {
                "id": 16409,
                "public_name": "Christoph Kr\u00f6ger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wer legt eigentlich fest, welcher Beruf f\u00fcr wen geeignet ist",
        "description": "Wer legt eigentlich fest, welcher Beruf f\u00fcr wen geeignet ist? \r\nGeschlechterklischees wirken sich nach wie vor auf die Berufswahl aus. Sie beeinflussen den weiteren Verlauf des (Erwerbs-)lebens, f\u00fchren zu ungleichen Chancen zwischen den Geschlechtern und k\u00f6nnen die freie Entfaltung der Pers\u00f6nlichkeit einschr\u00e4nken.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/neuer-serien-stoff-kleine-produktionen-grosse-geschichten-und-echte-geheimtipps",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "neuer-serien-stoff-kleine-produktionen-gro\u00dfe-geschichten-und-echte-geheimtipps",
        "title": "Neuer Serien-Stoff: kleine Produktionen, gro\u00dfe Geschichten und echte Geheimtipps",
        "persons": [
            {
                "id": 16310,
                "public_name": "Jasmin Maeda"
            },
            {
                "id": 2961,
                "public_name": "Hauke Bartel"
            },
            {
                "id": 1058,
                "public_name": "Emily Thomey"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Doppelhaush\u00e4lfte, WRONG, WatchMe \u2013 Sex sells, KBV - nie geh\u00f6rt, nie gesehen",
        "description": "Doppelhaush\u00e4lfte, WRONG, WatchMe \u2013 Sex sells, KBV - nie geh\u00f6rt, nie gesehen? Es lohnt sich auf die kleinen Serien-Perlen zu schauen, die sich in den Mediatheken von ZDFneo und RTL verstecken: Sie packen die gro\u00dfen gesellschaftlichen Themen an, produzieren im Metaverse oder inszenieren Fremdscham bis zur Schmerzgrenze. Wer guckt das?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/empowering-women-through-financial-independence",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "empowering-women-through-financial-independence",
        "title": "Empowering Women through Financial Independence",
        "persons": [
            {
                "id": 16121,
                "public_name": "Nakeema Stefflbauer"
            },
            {
                "id": 14926,
                "public_name": "Daria Suvorova"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Live Podcast",
        "language": "en",
        "abstract": "According to the Gender Pension Gap Report women receive on average almost 60 percent less pension than men \u2013 in...",
        "description": "According to the Gender Pension Gap Report women receive on average almost 60 percent less pension than men \u2013 in retirement they often lack several hundred euros. Nakeema Stefflbauer (FrauenLoop gUG) and Daria Suvorova (WAA Podcast), discuss how to make women financially independent and protect them from poverty in post-retirement years.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/banknoten-der-zukunft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "banknoten-der-zukunft",
        "title": "Banknoten der Zukunft",
        "persons": [
            {
                "id": 15893,
                "public_name": "Dieter Sauter"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Gesellschaft befindet sich im digitalen Wandel \u2013 immer noch",
        "description": "Die Gesellschaft befindet sich im digitalen Wandel \u2013 immer noch? Oder ist die Transformation bereits abgeschlossen? Wohin geht die Reise? Am Beispiel des re:publica Mottos, wollen wir die bestehende und zuk\u00fcnftige Digitalisierung von Banknoten beleuchten und gemeinsam diskutieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/augen-zu-und-durch-die-gleichstellungspolitik-und-ihre-unintendierten-folgen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "augen-zu-und-durch-die-gleichstellungspolitik-und-ihre-unintendierten-folgen",
        "title": "Augen zu und durch? Die Gleichstellungspolitik und ihre unintendierten Folgen",
        "persons": [
            {
                "id": 8183,
                "public_name": "Jutta Allmendinger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "In Sachen Gleichstellung tut sich viel auf dem Erwerbsarbeitsmarkt (wenn auch langsam) und wenig innerhalb der Familien",
        "description": "In Sachen Gleichstellung tut sich viel auf dem Erwerbsarbeitsmarkt (wenn auch langsam) und wenig innerhalb der Familien. Eine neue Studie zeigt, welche Auswirkungen das auf unser Leben, auf Wirtschaft und Gesellschaft hat. Was k\u00f6nnen wir tun?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ai-act-so-last-year-or-what-convention-artificial-intelligence-and-why-nobody-talking-about",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "the-ai-act-is-so-last-year-or-what-is-the-convention-on-artificial-intelligence-and-why-is-nobody-talking-about-it",
        "title": "The AI Act is so last year. Or: What is the Convention on Artificial Intelligence and why is nobody talking about it?",
        "persons": [
            {
                "id": 12664,
                "public_name": "Noah Sch\u00f6ppl"
            },
            {
                "id": 14834,
                "public_name": "Susanne  Klausing"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "European AI Governance is moving fast",
        "description": "European AI Governance is moving fast. This talk aims to untangle the two main regulatory proposals on the table. The AI Act (AIA) and the Convention on Artificial Intelligence (CAI). Having followed both in the past years, we hope to bring more clarity on these related sets of rules, which will shape how automated decisions are regulated.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wir-muessen-ueber-geld-reden-der-fix-und-vierzig-podcast-goes-republica",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "wir-m\u00fcssen-\u00fcber-geld-reden-der-fix-und-vierzig-podcast-goes-re-publica",
        "title": "Wir m\u00fcssen \u00fcber Geld reden!  \u2013 Der Fix und Vierzig Podcast goes re:publica",
        "persons": [
            {
                "id": 3989,
                "public_name": "Katja Berlin"
            },
            {
                "id": 4107,
                "public_name": "Gunda Windm\u00fcller"
            },
            {
                "id": 16726,
                "public_name": "Susan J.  Moldenhauer"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Benachteiligung von Frauen l\u00e4sst sich in Geld messen",
        "description": "Die Benachteiligung von Frauen l\u00e4sst sich in Geld messen. Das wollen wir \u00e4ndern und dazu ins Gespr\u00e4ch kommen. Als Podcasterinnen von \"Fix und Vierzig\" m\u00f6chten wir dar\u00fcber reden, welche Probleme wir sehen, welchen Wert unsere Arbeit hat und weshalb wir uns dringend mehr mit anderen dar\u00fcber austauschen sollten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/bits-baeume-journal-launch-and-5-year-anniversary-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "bits-b\u00e4ume-journal-l-a-unch-and-5-year-anniversary-meetup",
        "title": "Bits\u00a0&\u00a0B\u00e4ume\u00a0Journal L[a]unch and 5-Year-Anniversary MeetUp",
        "persons": [
            {
                "id": 15271,
                "public_name": "Patricia Jankowski"
            },
            {
                "id": 15289,
                "public_name": "Marja Lena Hoffmann"
            },
            {
                "id": 16687,
                "public_name": "Victor Lange"
            },
            {
                "id": 960,
                "public_name": "Anja H\u00f6fner"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "We invite new and old friends to celebrate Bits & B\u00e4ume, as we launch our new journal on sustainable digitalisation...",
        "description": "We invite new and old friends to celebrate Bits\u00a0&\u00a0B\u00e4ume, as we launch\u00a0our new journal on sustainable digitalisation\u00a0AND look back to 5 years of connecting tech and environmental communities. Join us for our \u2039launch over lunch\u203a\u00a0with\u00a0warm toasts (both verbal and vegan)  and engaging\u00a0conversations about visions\u00a0for a sustainable digital society.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/and-winner-isextremism",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "and-the-winner-is-extremism",
        "title": "And The Winner Is\u2026..Extremism?",
        "persons": [
            {
                "id": 16613,
                "public_name": "Jonathan Russell"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "As Big Tech pulls CASH from its Trust and Safety teams, concerns arise about the gap left behind and the...",
        "description": "As Big Tech pulls CASH from its Trust and Safety teams, concerns arise about the gap left behind and the implications for our societies. With reduced funding and support civil society faces a critical challenge in preventing extremists from profiting. Where do responsibilities lie? \r\nHow can civil society come together to prevent extremism?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-team-mapa-eine-sadcom-ueber-die-herausforderungen-im-leben-eines-alleinerziehenden",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "meet-the-team-mapa-eine-sadcom-\u00fcber-die-herausforderungen-im-leben-eines-alleinerziehenden-vaters",
        "title": "Meet the Team: \"Mapa\" - eine Sadcom \u00fcber die Herausforderungen im Leben eines alleinerziehenden Vaters",
        "persons": [
            {
                "id": 638,
                "public_name": "Max Mauff"
            },
            {
                "id": 639,
                "public_name": "Laura Bull"
            },
            {
                "id": 16311,
                "public_name": "Alexander Lindh"
            },
            {
                "id": 16757,
                "public_name": "Christian Burgis"
            },
            {
                "id": 78,
                "public_name": "Victoria Reichelt"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Sadcom \"Mapa\" erz\u00e4hlt die Geschichte von Metin M\u00fcller (Max Mauff) und seinen Herausforderungen im Leben als alleinerziehender Vater",
        "description": "Die Sadcom \"Mapa\" erz\u00e4hlt die Geschichte von Metin M\u00fcller (Max Mauff) und seinen Herausforderungen im Leben als alleinerziehender Vater. Was erwartet uns in der zweiten Staffel? Ein Blick hinter die Kulissen mit Cast & Crew \u00fcber einen besonderen Stoff und wie man in einer 4-Tage-Woche dreht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kulturwandel-digitale-konzepte-fuer-die-kultur",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "kulturwandel-digitale-konzepte-f\u00fcr-die-kultur",
        "title": "Kulturwandel! Digitale Konzepte f\u00fcr die Kultur",
        "persons": [
            {
                "id": 9863,
                "public_name": "Claudia Roth"
            },
            {
                "id": 6494,
                "public_name": "Simone Orgel"
            },
            {
                "id": 16480,
                "public_name": "Cosmea Spelleken"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Nicht erst Corona hat es gezeigt",
        "description": "Nicht erst Corona hat es gezeigt: Die Kultur kann \u2013 muss auch \u2013 digital sein! Aber: Welche Grunds\u00e4tze und Leitlinien brauchen wir f\u00fcr den digitalen Wandel? Was bedeutet Digitalit\u00e4t f\u00fcr die Demokratisierung von Kultur und Teilhabe?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-alles-im-flow",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "cash-alles-im-flow",
        "title": "Cash: Alles im Flow?",
        "persons": [
            {
                "id": 2941,
                "public_name": "Maja G\u00f6pel"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Unsere Realit\u00e4t kommt sehr dinghaft daher",
        "description": "Unsere Realit\u00e4t kommt sehr dinghaft daher. Produkte, Mengen, Summen: alles was angeh\u00e4uft werden kann, ist wertvoll. Was aber, wenn unsere Wirklichkeit gepr\u00e4gt ist von Prozessen und Beziehungen, die weniger sichtbar aber mindestens so kraftvoll im Hintergrund wirken? Komplexe Systeme verstehen wir nur mit Aufmerksamkeit f\u00fcr beides, Stocks und Flows.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kiss-marry-kill-die-neue-content-strategie-der-ard-mediathek",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "kiss-marry-kill-die-neue-content-strategie-der-ard-mediathek",
        "title": "Kiss, marry, kill // Die neue Content-Strategie der ARD Mediathek",
        "persons": [
            {
                "id": 16157,
                "public_name": "Carolin  Haasis"
            },
            {
                "id": 9895,
                "public_name": "Thilo Kasper"
            },
            {
                "id": 13688,
                "public_name": "Uljana Kosarew"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit der Mediathek erfindet sich die ARD als Streaming-Plattform neu",
        "description": "Mit der Mediathek erfindet sich die ARD als Streaming-Plattform neu. In diesem Panel blickt das Content-Strategy-Team der ARD Mediathek gemeinsam mit euch zur\u00fcck und nach vorne: Was soll bleiben, was startet durch und wovon m\u00fcssen wir uns trennen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/never-ending-story-produkte-als-temporaer-stabile-zustaende-von-materialien",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "never-ending-story-produkte-als-tempor\u00e4r-stabile-zust\u00e4nde-von-materialien",
        "title": "Never Ending Story: Produkte als tempor\u00e4r-stabile Zust\u00e4nde von Materialien",
        "persons": [
            {
                "id": 16111,
                "public_name": "Ina Turinsky"
            },
            {
                "id": 16117,
                "public_name": "Henning Fran\u010dik"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Begreifen wir Produkte als tempor\u00e4r-stabile Zust\u00e4nde, so ver\u00e4ndert sich unser\r\nUmgang mit und die Gestaltung von Material grundlegend",
        "description": "Begreifen wir Produkte als tempor\u00e4r-stabile Zust\u00e4nde, so ver\u00e4ndert sich unser\r\nUmgang mit und die Gestaltung von Material grundlegend. Im Vortrag diskutieren\r\nwir die Aufl\u00f6sung des Produktbegriffs: Eine Vision, in der sich Material stets wandelt\r\nund nie ungenutzt bleibt. Gezeigt werden Forschungsprojekte der BurgLabs und\r\nArbeiten von Studierenden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/monitor-forum-hauptsache-jung-hauptsache-laut-auslaufmodell-journalismus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "monitor-forum-hauptsache-jung-hauptsache-laut-auslaufmodell-journalismus",
        "title": "MONITOR-Forum: Hauptsache jung, Hauptsache laut: Auslaufmodell Journalismus?",
        "persons": [
            {
                "id": 13139,
                "public_name": "Christine Strobl"
            },
            {
                "id": 2973,
                "public_name": "Anja Reschke"
            },
            {
                "id": 8481,
                "public_name": "Tilo Jung"
            },
            {
                "id": 15638,
                "public_name": "Georg Restle"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Ob Podcast, TikTok oder YouTube; ob ARD oder ZDF",
        "description": "Ob Podcast, TikTok oder YouTube; ob ARD oder ZDF: Ernsthafte journalistische Formate sind auf dem R\u00fcckzug. Lautst\u00e4rke schl\u00e4gt Nachdenklichkeit, Fame schl\u00e4gt Relevanz. Welche Zukunft hat Journalismus im Kampf um Reichweiten?  Und welche Rolle spielt der \u00f6ffentlich-rechtliche Rundfunk dabei? Dar\u00fcber diskutiert MONITOR-Chef Georg Restle mit G\u00e4sten.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-konstruktive-klima-meet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "das-konstruktive-klima-meet-up",
        "title": "Das konstruktive Klima Meet Up",
        "persons": [
            {
                "id": 14774,
                "public_name": "Lisa Urlbauer"
            },
            {
                "id": 15119,
                "public_name": "Marika Liebsch"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Klimakrise ist die gr\u00f6\u00dfte Aufgabe unserer Zeit \u2013 ist der Journalismus ihr gewachsen",
        "description": "Die Klimakrise ist die gr\u00f6\u00dfte Aufgabe unserer Zeit \u2013 ist der Journalismus ihr gewachsen? Wissen wir genug \u00fcber Probleme und L\u00f6sungen? Wessen Perspektiven fehlen in der Berichterstattung? Und wie k\u00f6nnen wir angemessen \u00fcber die Herausforderungen der Klimakrise diskutieren? Das Bonn Institute l\u00e4dt Euch ein \u2013 zum Austausch, Vernetzen und Diskutieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/improving-working-practices-humans-loop-artificial-intelligence-experimental-study-online",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "improving-the-working-practices-of-humans-in-the-loop-of-artificial-intelligence-an-experimental-study-with-online-image-curators",
        "title": "Improving the Working Practices of Humans in the Loop of Artificial Intelligence - An Experimental Study with Online Image Curators",
        "persons": [
            {
                "id": 1933,
                "public_name": "Fabian Stephany"
            },
            {
                "id": 15564,
                "public_name": "Johann Laux"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "AI technologies, like Chat GPT or Dall-E, require human curation of eradicating violent, racist or non-functional content from recognition or...",
        "description": "AI technologies, like Chat GPT or Dall-E, require human curation of eradicating violent, racist or non-functional content from recognition or recommendation systems. But which features determine the output of \"humans in the loop\"? Our study shows that precise rules and better pay significantly improve the performance of human oversight.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/auch-finanzierung-braucht-transformation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "auch-finanzierung-braucht-transformation",
        "title": "Auch Finanzierung braucht Transformation",
        "persons": [
            {
                "id": 12691,
                "public_name": "Katarina  Peranic"
            },
            {
                "id": 16863,
                "public_name": "Michael Viegener"
            },
            {
                "id": 16925,
                "public_name": "Daniela Deuber"
            },
            {
                "id": 14603,
                "public_name": "Armin Pialek"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir leben in Zeiten rapider Ver\u00e4nderung und Umw\u00e4lzung",
        "description": "Wir leben in Zeiten rapider Ver\u00e4nderung und Umw\u00e4lzung. Die Transformation unserer Gesellschaft und Wirtschaft braucht innovative L\u00f6sungen, auch was die Finanzierung angeht. Aber wie k\u00f6nnen wir die notwendigen Investitionen sicherstellen und gleichzeitig die Herausforderungen einer nachhaltigen Entwicklung meistern?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cheerleaders-china-what-we-know-about-foreigners-chinese-propaganda",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "cheerleaders-for-china-what-we-know-about-foreigners-in-chinese-propaganda",
        "title": "Cheerleaders for China: What we Know About Foreigners in Chinese Propaganda",
        "persons": [
            {
                "id": 15425,
                "public_name": "Marie  Br\u00f6ckling"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "In this 15-minute lightning talk, I will present the results of my two-year research project on foreigners in Chinese propaganda",
        "description": "In this 15-minute lightning talk, I will present the results of my two-year research project on foreigners in Chinese propaganda. I will answer the questions: Who are the foreigners that write for Chinese state media or produce pro-China videos on YouTube? Why do they do it? And how successful are they?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wieviel-ist-uns-eine-inklusive-digitalisierung-wert",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "wieviel-ist-uns-eine-inklusive-digitalisierung-wert",
        "title": "Wieviel ist uns eine inklusive Digitalisierung wert?",
        "persons": [
            {
                "id": 14651,
                "public_name": "Josephine Schwebler"
            },
            {
                "id": 15302,
                "public_name": "Michael Wahl"
            },
            {
                "id": 14724,
                "public_name": "Michael  D\u00fcren"
            },
            {
                "id": 15123,
                "public_name": "Alexander Pfingstl"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Deutschland wird digital \u2013 auch die Verwaltung",
        "description": "Deutschland wird digital \u2013 auch die Verwaltung. 600 Verwaltungsdienstleistungen m\u00fcssen digitalisiert werden, von Elterngeld, F\u00fchrungszeugnis, Kfz-Kennzeichen bis hin zu Einkommensteuererkl\u00e4rung. Probleme mit der Verst\u00e4ndlichkeit, Barrierefreiheit und Nutzerfreundlichkeit verhindern oft, dass alle gesellschaftlichen Gruppen diese nutzen k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dungeons-dragons-deutschland-wie-steht-es-bei-uns-um-pen-paper-rollenspiele",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "dungeons-dragons-deutschland-wie-steht-es-bei-uns-um-pen-paper-rollenspiele",
        "title": "Dungeons & Dragons & Deutschland \u2013 Wie steht es bei uns um \"Pen & Paper\"-Rollenspiele?",
        "persons": [
            {
                "id": 15312,
                "public_name": "Mh\u00e1ire Stritter"
            },
            {
                "id": 5469,
                "public_name": "Tim Pfeilschifter"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\"Pen & Paper\"-Rollenspiele wie \u201eDungeons & Dragons\u201c sind auch durch ihre Pr\u00e4senz in Serien wie \"Stranger Things\" im medialen Mainstream...",
        "description": "\"Pen & Paper\"-Rollenspiele wie \u201eDungeons & Dragons\u201c sind auch durch ihre Pr\u00e4senz in Serien wie \"Stranger Things\" im medialen Mainstream angekommen. Wir zeigen neben dem aktuellen Stand au\u00dferdem, dass \"P&P\" nicht ausschlie\u00dflich zur Unterhaltung, sondern als Wissensvermittlung und sicherer Hafen f\u00fcr queere & neurodiverse Menschen dienen k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-kann-digitale-teilhabe-fuer-menschen-alters-armut-ermoeglicht-werden",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "wie-kann-digitale-teilhabe-f\u00fcr-menschen-in-alters-armut-erm\u00f6glicht-werden",
        "title": "Wie kann digitale Teilhabe f\u00fcr Menschen in (Alters)-Armut erm\u00f6glicht werden?",
        "persons": [
            {
                "id": 5629,
                "public_name": "Ria Hinken"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Es ist wichtig, dass wir m\u00f6glichst allen Menschen die \"Digitale Teilhabe\" erm\u00f6glichen",
        "description": "Es ist wichtig, dass wir m\u00f6glichst allen Menschen die \"Digitale Teilhabe\" erm\u00f6glichen. Doch wie k\u00f6nnen wir jene Menschen mitnehmen, die es sich finanziell nicht leisten k\u00f6nnen? Stichwort: Altersarmut. Das m\u00f6chte ich mit euch diskutieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/pay-me-if-you-can-wie-digitales-geld-verbindet-und-trennt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "pay-me-if-you-can-wie-digitales-geld-verbindet-und-trennt",
        "title": "Pay me if you can: Wie digitales Geld verbindet und trennt",
        "persons": [
            {
                "id": 13765,
                "public_name": "Antonia Steigerwald"
            },
            {
                "id": 15099,
                "public_name": "Tatjana Graf"
            },
            {
                "id": 15131,
                "public_name": "Markus Untern\u00e4hrer"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Digital zahlen und bezahlt werden, kann nur, wer die richtigen Beziehungen hat",
        "description": "Digital zahlen und bezahlt werden, kann nur, wer die richtigen Beziehungen hat. Wir zeigen, warum ich einer Freundin f\u00fcr ein Bier keine Rechnung stellen und gleichzeitig ihre Freundin bleiben kann, weshalb bestimmte Kunden Gesch\u00e4fte mit Treue zahlen k\u00f6nnen und andere nicht, und warum es f\u00fcr Sex Worker schwieriger ist, per Karte bezahlt zu werden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-digitale-briefgeheimnis-herleitung-des-rechts-auf-verschluesselung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "das-digitale-briefgeheimnis-herleitung-des-rechts-auf-verschl\u00fcsselung",
        "title": "Das digitale Briefgeheimnis \u2013 Herleitung des Rechts auf Verschl\u00fcsselung",
        "persons": [
            {
                "id": 16459,
                "public_name": "Dennis-Kenji Kipker"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Verschl\u00fcsselte Kommunikation begegnet uns t\u00e4glich - sei es beim Online-Banking oder bei Messengern",
        "description": "Verschl\u00fcsselte Kommunikation begegnet uns t\u00e4glich - sei es beim Online-Banking oder bei Messengern. Doch gibt es ein Recht auf Verschl\u00fcsselung vertraulicher Kommunikation? Ein neues Gutachten der Friedrich-Naumann-Stiftung f\u00fcr die Freiheit bejaht dies ausdr\u00fccklich: Aus dem Grundgesetz l\u00e4sst sich ein Recht auf Verschl\u00fcsselung ableiten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-team-thin-line",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "meet-the-team-a-thin-line",
        "title": "Meet the Team: \"A Thin Line\"",
        "persons": [
            {
                "id": 16407,
                "public_name": "Jakob D. Weydemann"
            },
            {
                "id": 16519,
                "public_name": "Stefanie Ren"
            },
            {
                "id": 1058,
                "public_name": "Emily Thomey"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Gewalt im Klimaaktivismus und Cyberkriminalit\u00e4t - darum geht es bei \"A Thin Line\"",
        "description": "Gewalt im Klimaaktivismus und Cyberkriminalit\u00e4t - darum geht es bei \"A Thin Line\". Ist das die Serie der Stunde? Produzent Jakob D. Weydemann und die Drehbuchautorin Stefanie Ren erz\u00e4hlen uns, wie sie den Stoff entwickelt haben - und dabei fast von der Realit\u00e4t eingeholt wurden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/sind-blockchains-eine-alternative-zu-unserem-finanzsystem-ueber-sinn-und-unsinn-einer",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "sind-blockchains-eine-alternative-zu-unserem-finanzsystem-\u00fcber-sinn-und-unsinn-einer-polarisierenden-technologie",
        "title": "Sind Blockchains eine Alternative zu unserem Finanzsystem? \u00dcber Sinn und Unsinn einer polarisierenden Technologie",
        "persons": [
            {
                "id": 16285,
                "public_name": "Peter Grosskopf"
            },
            {
                "id": 14562,
                "public_name": "Carola  Westermeier"
            },
            {
                "id": 14742,
                "public_name": "Nadine Graf"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Ist ein dezentrales Geldsystem m\u00f6glich und welche Ver\u00e4nderungen w\u00fcrde die Blockchain Technologie f\u00fcr das globale Finanzsystem zur Folge haben",
        "description": "Ist ein dezentrales Geldsystem m\u00f6glich und welche Ver\u00e4nderungen w\u00fcrde die Blockchain Technologie f\u00fcr das globale Finanzsystem zur Folge haben? \u00dcber den Sinn und Unsinn dieser Technologie diskutiert Nadine Graf (t3n) in dieser Session mit Peter Grosskopf (Unstoppable Finance) und Carola Westermeier (Sozialwissenschaftlerin, Universit\u00e4t Gie\u00dfen).",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/rethinking-finance-digital-age",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "rethinking-finance-in-the-digital-age",
        "title": "Rethinking Finance in the Digital Age",
        "persons": [
            {
                "id": 16237,
                "public_name": "Mamphela Ramphele"
            },
            {
                "id": 2941,
                "public_name": "Maja G\u00f6pel"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Our polycrisis world is largely driven by finance as the \u2018tail that wags the dog\u2019",
        "description": "Our polycrisis world is largely driven by finance as the \u2018tail that wags the dog\u2019. We need to rethink finance!",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/can-we-still-trust-chinese-apps",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "can-we-still-trust-chinese-apps",
        "title": "Can We Still Trust Chinese Apps?",
        "persons": [
            {
                "id": 14618,
                "public_name": "Liwen Qin"
            },
            {
                "id": 15193,
                "public_name": "Angela  K\u00f6ckritz"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Legislators in the US are considering banning Tiktok",
        "description": "Legislators in the US are considering banning Tiktok. India has banned more than 370 Chinese apps since June 2020. The reason? National security. When trade and business can no longer cover the rifts created by geopolitical power competition, can we still trust Chinese apps?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/humanartist-die-anthropomorphisierung-von-kuenstlicher-intelligenz-der-kunst",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "humanartist-die-anthropomorphisierung-von-k\u00fcnstlicher-intelligenz-in-der-kunst",
        "title": "#humanartist: Die Anthropomorphisierung von K\u00fcnstlicher Intelligenz in der Kunst",
        "persons": [
            {
                "id": 14968,
                "public_name": "Marion Plank"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die meisten Menschen stellen sich K.I",
        "description": "Die meisten Menschen stellen sich K.I. wie ein schlaues Computerprogramm mit menschlichen Eigenschaften vor. Wenn eine Maschine \"Kunst\" erschafft, verschwimmen die Grenzen zwischen Kreativit\u00e4t, Algorithmus und Ausbeutung. Dieser Vortrag ist eine kritische Analyse von k\u00fcnstlich generierter Kunst aus der Sicht einer menschlichen K\u00fcnstlerin.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-5-schritte-zur-gerichtlich-angeordneten-accountsperre-fuer-betroffene-digitaler-gewalt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "meet-up-5-schritte-zur-gerichtlich-angeordneten-accountsperre-f\u00fcr-betroffene-digitaler-gewalt",
        "title": "Meet Up: 5 Schritte zur gerichtlich angeordneten Accountsperre f\u00fcr Betroffene digitaler Gewalt",
        "persons": [
            {
                "id": 12325,
                "public_name": "Sina Laubenstein"
            },
            {
                "id": 15408,
                "public_name": "Benjamin L\u00fcck"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Bundesregierung hat ein digitales Gewaltschutzgesetz angek\u00fcndigt, das richterlich angeordnete Accountsperren \u201eerm\u00f6glichen\u201c soll",
        "description": "Die Bundesregierung hat ein digitales Gewaltschutzgesetz angek\u00fcndigt, das richterlich angeordnete Accountsperren \u201eerm\u00f6glichen\u201c soll. Die Gesellschaft f\u00fcr Freiheitsrechte legt dazu einen eigenen Gesetzentwurf vor. Wie die besagten Sperren Betroffenen von digitaler Gewalt schnell&effektiv helfen? Mit dem bff zeigen wir, wie es funktionieren soll(te).",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-zukunft-des-filmemachens-ein-blick-hinter-die-virtual-production-kulissen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "die-zukunft-des-filmemachens-ein-blick-hinter-die-virtual-production-kulissen",
        "title": "Die Zukunft des Filmemachens - ein Blick hinter die Virtual Production-Kulissen",
        "persons": [
            {
                "id": 5021,
                "public_name": "Frank Govaere"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Vom Greenscreen bis zu riesigen LED-W\u00e4nden - wir blicken hinter die virtuellen Kulissen der Filmproduktion",
        "description": "Vom Greenscreen bis zu riesigen LED-W\u00e4nden - wir blicken hinter die virtuellen Kulissen der Filmproduktion: Wie werden Filme und Serien heute und in Zukunft produziert? Wie funktioniert \"Virtual Production\" und was haben Game-Engines damit zu tun? Die VFX-Branche kreiert immer realistischere Welten - und spart mit neuer Technologie Zeit und Geld.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/equal-digital-and-effective-funding-digital-public-goods-health-space",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "equal-digital-and-effective-funding-digital-public-goods-in-the-health-space",
        "title": "Equal, digital and effective \u2013 funding digital public goods in the health space",
        "persons": [
            {
                "id": 16339,
                "public_name": "Karin K\u00e4llander"
            },
            {
                "id": 16440,
                "public_name": "Samuel Kamau Mbuthia"
            },
            {
                "id": 9734,
                "public_name": "Lea Gimpel"
            },
            {
                "id": 16435,
                "public_name": "Tessa Lennemann"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Digital public goods in health provide great benefit to society at large, especially in light of current and future pandemics",
        "description": "Digital public goods in health provide great benefit to society at large, especially in light of current and future pandemics. However, this promise is limited by a business model ill-equipped to support private sector engagement & innovation. Our panel discusses the funding challenges, limitations and opportunities of digital public goods.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-findet-man-ein-digitales-phantom",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "wie-findet-man-ein-digitales-phantom",
        "title": "Wie findet man ein digitales Phantom?",
        "persons": [
            {
                "id": 16376,
                "public_name": "Maximilian Brose"
            },
            {
                "id": 16081,
                "public_name": "Shahrzad Golab"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie findet man die Person hinter einem digitalen Mythos, der vor dem Internet und hinter dem Eisernen Vorhang entstand",
        "description": "Wie findet man die Person hinter einem digitalen Mythos, der vor dem Internet und hinter dem Eisernen Vorhang entstand? Eine investigative Recherche, die uns quer durch Europa treibt und schlussendlich in die bulgarische Cybercrime-Szene Ende der 80er Jahre f\u00fchrt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-muss-journalismus-der-zukunft-aussehen-der-einen-mehrwert-fuer-die-gesellschaft-bietet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "wie-muss-journalismus-der-zukunft-aussehen-der-einen-mehrwert-f\u00fcr-die-gesellschaft-bietet",
        "title": "Wie muss Journalismus der Zukunft aussehen, der einen Mehrwert f\u00fcr die Gesellschaft bietet?",
        "persons": [
            {
                "id": 16283,
                "public_name": "Andreas B\u00f6hmer"
            },
            {
                "id": 16281,
                "public_name": "Maria Exner"
            },
            {
                "id": 13407,
                "public_name": "Ellen Heinrichs"
            },
            {
                "id": 16284,
                "public_name": "Alina Braun"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Konstruktiv, menschlich, partizipativ, on Demand \u2013 mit Hilfe von KI generiert oder ohne",
        "description": "Konstruktiv, menschlich, partizipativ, on Demand \u2013 mit Hilfe von KI generiert oder ohne? Wie viel KI vertr\u00e4gt der Stoff, der auf Vertrauen basiert und was macht die Qualit\u00e4t der Ware Journalismus letztendlich aus? Wie sieht der Journalismus aus, den die Menschen in Zukunft\u00a0wollen und wertsch\u00e4tzen?",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ein-blick-hinter-die-kulissen-erfahre-mehr-ueber-die-track-teams-der-republica",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "ein-blick-hinter-die-kulissen-erfahre-mehr-\u00fcber-die-track-teams-der-re-publica",
        "title": "Ein Blick hinter die Kulissen: Erfahre mehr \u00fcber die Track Teams der re:publica",
        "persons": [
            {
                "id": 9375,
                "public_name": "Caroline Sinders"
            },
            {
                "id": 11028,
                "public_name": "Andrea Goetzke"
            },
            {
                "id": 7780,
                "public_name": "Fernanda Parente"
            },
            {
                "id": 9362,
                "public_name": "Julia Schneider aka Doc J Snyder"
            },
            {
                "id": 12846,
                "public_name": "Nadine  Kolodziey"
            },
            {
                "id": 563,
                "public_name": "Ingeborg Reichle"
            },
            {
                "id": 329,
                "public_name": "Malcolm Ohanwe (Videobotschaft)"
            },
            {
                "id": 8778,
                "public_name": "Eva Wolfangel"
            },
            {
                "id": 8588,
                "public_name": "Maria Lorenz-Bokelberg"
            },
            {
                "id": 3725,
                "public_name": "Milena Mana da Costa"
            },
            {
                "id": 10968,
                "public_name": "Leonhard Dobusch"
            },
            {
                "id": 8880,
                "public_name": "Nicole Ebber"
            },
            {
                "id": 6494,
                "public_name": "Simone Orgel"
            },
            {
                "id": 4393,
                "public_name": "Elisa Lindinger"
            },
            {
                "id": 12847,
                "public_name": "Danny L\u00e4mmerhirt"
            },
            {
                "id": 7319,
                "public_name": "Lorenz Gr\u00fcnewald-Schukalla"
            },
            {
                "id": 9546,
                "public_name": "Ingo Dachwitz"
            },
            {
                "id": 9448,
                "public_name": "Ulf Buermeyer"
            },
            {
                "id": 11976,
                "public_name": "Anna Lena Schiller"
            },
            {
                "id": 10961,
                "public_name": "Ra\u00fal Aguayo-Krauthausen"
            },
            {
                "id": 3765,
                "public_name": "Katharina Meyer"
            },
            {
                "id": 3332,
                "public_name": "Vanessa Vu"
            },
            {
                "id": 5617,
                "public_name": "Elizabeth Calder\u00f3n L\u00fcning"
            },
            {
                "id": 5616,
                "public_name": "Felix Hartenstein"
            },
            {
                "id": 13036,
                "public_name": "Jonas Ibel"
            },
            {
                "id": 3997,
                "public_name": "Linda Dudacy"
            },
            {
                "id": 10824,
                "public_name": "Sandra Mamitzsch"
            },
            {
                "id": 6101,
                "public_name": "Daniel Seitz"
            },
            {
                "id": 14140,
                "public_name": "Tabea  Leukhardt"
            },
            {
                "id": 2491,
                "public_name": "Sarah-Indra  Jungblut"
            },
            {
                "id": 2220,
                "public_name": "Uta M\u00fchleis"
            },
            {
                "id": 2831,
                "public_name": "Hendrik Lehmann"
            },
            {
                "id": 11027,
                "public_name": "Eric Eitel"
            },
            {
                "id": 13322,
                "public_name": "Wolfgang Kerler"
            },
            {
                "id": 14701,
                "public_name": "Katharina  Naumann"
            },
            {
                "id": 10586,
                "public_name": "Cin Pietschmann"
            },
            {
                "id": 9086,
                "public_name": "Marie Kochsiek"
            },
            {
                "id": 1198,
                "public_name": "Amelie Goldfu\u00df"
            },
            {
                "id": 6208,
                "public_name": "Julius Hackspiel"
            },
            {
                "id": 11242,
                "public_name": "Nilz Bokelberg"
            },
            {
                "id": 8872,
                "public_name": "Christiane H\u00fctter"
            },
            {
                "id": 12844,
                "public_name": "Florian Kern"
            },
            {
                "id": 11159,
                "public_name": "Thomas Kn\u00fcwer"
            },
            {
                "id": 9570,
                "public_name": "Ela Kagel"
            },
            {
                "id": 9522,
                "public_name": "Andrea Bauer"
            },
            {
                "id": 10806,
                "public_name": "Christine Kolbe"
            },
            {
                "id": 9279,
                "public_name": "Maj-Britt Jungjohann"
            },
            {
                "id": 10995,
                "public_name": "J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz"
            },
            {
                "id": 896,
                "public_name": "Raphael Kie\u00dfling"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "In diesem Meet-up laden wir alle Track Team Mitglieder und Besucher*innen dazu ein, sich auszutauschen und zu vernetzen.",
        "description": "In diesem Meet-up laden wir alle Track Team Mitglieder und Besucher*innen dazu ein, sich auszutauschen und zu vernetzen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/system-error-crasht-die-informatik-unsere-oekosysteme",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "system-error-crasht-die-informatik-unsere-\u00f6kosysteme",
        "title": "System Error: Crasht die Informatik unsere \u00d6kosysteme?",
        "persons": [
            {
                "id": 16673,
                "public_name": "Carolin Henze"
            },
            {
                "id": 16261,
                "public_name": "Nadine Winter"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Rettet die Informatik die Welt oder f\u00fchrt sie zum Systemabsturz",
        "description": "Rettet die Informatik die Welt oder f\u00fchrt sie zum Systemabsturz? In diesem Meetup wollen wir gemeinsam mit euch diskutieren, wie wir mit und in der Informatik Klima- und Umweltziele erreichen k\u00f6nnen!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-gehts-der-digitalstrategie",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "wie-gehts-der-digitalstrategie",
        "title": "Wie gehts der Digitalstrategie?",
        "persons": [
            {
                "id": 11546,
                "public_name": "Markus Beckedahl"
            },
            {
                "id": 13899,
                "public_name": "Volker Wissing"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Auf der vergangenen re:publica stellte sich Digitalminister Volker Wissing vor und skizzierte die Pl\u00e4ne der Bundesregierung f\u00fcr diese Legislaturperiode",
        "description": "Auf der vergangenen re:publica stellte sich Digitalminister Volker Wissing vor und skizzierte die Pl\u00e4ne der Bundesregierung f\u00fcr diese Legislaturperiode. Ein Jahr sp\u00e4ter gibt es eine nationale Digitalstrategie und eine Debatte \u00fcber eine internationale Digitalstrategie. Wo stehen wir 2023? Dar\u00fcber diskutiert Markus Beckedahl mit Volker Wissing.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/transformation-des-rbb-wie-der-wandel-gelingen-kann",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "transformation-des-rbb-wie-der-wandel-gelingen-kann",
        "title": "Transformation des rbb // Wie der Wandel gelingen kann",
        "persons": [
            {
                "id": 16162,
                "public_name": "Katrin  Vernau"
            },
            {
                "id": 16177,
                "public_name": "J\u00f6rg Wagner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die rbb-Intendantin Dr",
        "description": "Die rbb-Intendantin Dr. Katrin Vernau im Gespr\u00e4ch mit Medienjournalist J\u00f6rg Wagner.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/perspektivwechsel-desinformation-als-komplexe-herausforderung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "perspektivwechsel-desinformation-als-komplexe-herausforderung",
        "title": "Perspektivwechsel: Desinformation als komplexe Herausforderung",
        "persons": [
            {
                "id": 14712,
                "public_name": "Lea Fr\u00fchwirth"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Desinformation betrachten wir bisher vor allem aus der Informationsperspektive",
        "description": "Desinformation betrachten wir bisher vor allem aus der Informationsperspektive. In unserem Lightning Talk beleuchten wir weitere Facetten und erg\u00e4nzen unser Bild um die Perspektiven Sicherheit, Technologie, Sozialwissenschaft und Demokratie. Wir m\u00fcssen Desinformation in ihrer Komplexit\u00e4t verstehen, um ihr etwas entgegensetzen zu k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/luddites-guide-defending-cash",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "the-luddite-s-guide-to-defending-cash",
        "title": "The Luddite's Guide to Defending Cash",
        "persons": [
            {
                "id": 14732,
                "public_name": "Brett Scott"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Why cash is a cutting-edge technology for maintaining a balance of monetary power.",
        "description": "Why cash is a cutting-edge technology for maintaining a balance of monetary power.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/web3-creativity-create-collaborate-belong-blockchain-social-connective",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "web3-creativity-create-collaborate-belong-blockchain-as-social-connective",
        "title": "Web3 & Creativity. Create, Collaborate, Belong. Blockchain as social connective",
        "persons": [
            {
                "id": 13076,
                "public_name": "Barbara  Cueto"
            },
            {
                "id": 16198,
                "public_name": "Severin Matusek"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "What is the radical potential of blockchain anyways",
        "description": "What is the radical potential of blockchain anyways? This conversation between Barbara Cueto and Severin Matusek will delve into the opportunities decentralised ledger technology for creatives, delving into the new forms of governance, ownership and distribution and how this transformation gives raise to new social imaginaries",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/shaping-future-hard",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "shaping-the-future-is-hard",
        "title": "Shaping the future is hard",
        "persons": [
            {
                "id": 13658,
                "public_name": "Fridtjof Detzner"
            },
            {
                "id": 14482,
                "public_name": "Delara  Burkhardt"
            },
            {
                "id": 2633,
                "public_name": "Luisa  Neubauer"
            },
            {
                "id": 16505,
                "public_name": "Uwe Jean Heuser"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Shaping the future is hard",
        "description": "Shaping the future is hard. How can we transform an economy that works within our planetary boundaries?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/what-digital-literacy-curriculum-we-need-lets-design-it-now",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "what-is-the-digital-literacy-curriculum-we-need-let-s-design-it-now",
        "title": "What is the digital literacy curriculum we need? Let's design it now!",
        "persons": [
            {
                "id": 15429,
                "public_name": "Linn Friedrichs"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Digital literacy is a rapidly evolving landscape and a life-long learning competency all of us need to navigate a future...",
        "description": "Digital literacy is a rapidly evolving landscape and a life-long learning competency all of us need to navigate a future of crisis and innovation. How can we build and teach a curriculum that is relevant, meaningful, and accessible for all learners?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/money-skills-and-work-how-emerging-creatives-can-meet-market",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse Mitteldeck",
        "slug": "money-skills-and-work-how-emerging-creatives-can-meet-the-market",
        "title": "Money, skills and work: How emerging creatives can meet the market",
        "persons": [
            {
                "id": 14759,
                "public_name": "Jessica Guy"
            },
            {
                "id": 16582,
                "public_name": "Kaye  Symington"
            },
            {
                "id": 14903,
                "public_name": "Fab Lab Barcelona"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "In order for emerging creative talents to boost their professionalization and career development, experience with industry and funding is crucial",
        "description": "In order for emerging creative talents to boost their professionalization and career development, experience with industry and funding is crucial. In this discussion, panelists will showcase innovative funding mechanisms and training opportunities for creatives to enter new and emerging markets. The panel is hosted by Kickstarter.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tracked-read-out-destroyed-smartphones-people-move-focus-state-authorities",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "tracked-read-out-destroyed-smartphones-of-people-on-the-move-in-the-focus-of-state-authorities",
        "title": "Tracked, read out, destroyed: smartphones of people on the move in the focus of state authorities",
        "persons": [
            {
                "id": 2355,
                "public_name": "Lea Beckmann"
            },
            {
                "id": 15474,
                "public_name": "Matthias Monroy"
            },
            {
                "id": 15486,
                "public_name": "Milena Zajovic"
            },
            {
                "id": 15481,
                "public_name": "Andreas Gr\u00fcnewald"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "The smartphone is always with us, helps us keep in touch, find our way",
        "description": "The smartphone is always with us, helps us keep in touch, find our way. Accordingly, smartphones are indispensable for people on the move. In Germany, Europe and around the world, however, smartphones of refugees are being increasingly targeted by Frontex, the police and migration authorities. What is happening? Why? And what can we do about it?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/going-local-wie-man-wirklich-spannenden-lokaljournalismus-macht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "going-local-wie-man-wirklich-spannenden-lokaljournalismus-macht",
        "title": "Going local: Wie man wirklich spannenden Lokaljournalismus macht",
        "persons": [
            {
                "id": 14760,
                "public_name": "Anne Lena  M\u00f6sken"
            },
            {
                "id": 14761,
                "public_name": "Franziska Pester"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wer unter 50 ist, kennt Lokalzeitungen nur noch von Omas K\u00fcchentisch",
        "description": "Wer unter 50 ist, kennt Lokalzeitungen nur noch von Omas K\u00fcchentisch. Dabei war Lokaljournalismus nie so spannend und so wichtig f\u00fcr die Demokratie wie heute. Weil er dort recherchiert, wo die Politik auf die Menschen trifft. Weil er Licht auf die wirft, f\u00fcr die Politik gemacht wird. Wie muss Lokaljournalismus aussehen, damit er eine Zukunft hat?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/arbeiten-beim-film-fachkraeftemangel-und-arbeitsbedingungen-der-traumfabrik",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "arbeiten-beim-film-fachkr\u00e4ftemangel-und-arbeitsbedingungen-in-der-traumfabrik",
        "title": "Arbeiten beim Film: Fachkr\u00e4ftemangel und Arbeitsbedingungen in der Traumfabrik",
        "persons": [
            {
                "id": 16417,
                "public_name": "Janna Bardewyck"
            },
            {
                "id": 16406,
                "public_name": "Oliver Zenglein"
            },
            {
                "id": 16432,
                "public_name": "Veronika Grob"
            },
            {
                "id": 16634,
                "public_name": "Viola Dengler"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Hire, Fire, Fachkr\u00e4ftemangel",
        "description": "Hire, Fire, Fachkr\u00e4ftemangel? Schlechte Arbeitsbedingungen und ausufernde Arbeitszeiten an Filmsets sorgen f\u00fcr Diskussionen in der Branche, die gleichzeitig unter zunehmendem Finanzierungsdruck steht. Wie werden Jobs beim Film attraktiv? Was muss sich strukturell \u00e4ndern, wie findet man Fachkr\u00e4fte und bildet sie aus? Ein Branchengespr\u00e4ch.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/inflation-klimakrise-wirtschaftskrisen-und-was-macht-die-geldpolitik",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "inflation-klimakrise-wirtschaftskrisen-und-was-macht-die-geldpolitik",
        "title": "Inflation, Klimakrise, Wirtschaftskrisen \u2013 und was macht die Geldpolitik?",
        "persons": [
            {
                "id": 16336,
                "public_name": "Stephan  Kohns"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Der Bundesbank-Volkswirt steht im Lightning Talk Rede und Antwort, wie die Zentralbanken mit den aktuellen Krisen und vielf\u00e4ltigen gesellschaftlichen Forderungen...",
        "description": "Der Bundesbank-Volkswirt steht im Lightning Talk Rede und Antwort, wie die Zentralbanken mit den aktuellen Krisen und vielf\u00e4ltigen gesellschaftlichen Forderungen umgehen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ist-geld-liebe-wir-entdecken-wie-geld-uns-praegt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "ist-geld-liebe-wir-entdecken-wie-geld-uns-pr\u00e4gt",
        "title": "Ist Geld Liebe? Wir entdecken, wie Geld uns pr\u00e4gt",
        "persons": [
            {
                "id": 1491,
                "public_name": "Aysel Osmanoglu"
            },
            {
                "id": 16292,
                "public_name": "Angelika Ivanov"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\u201cWas verdienst du?\" - Diese Frage stellen wir uns nur selten",
        "description": "\u201cWas verdienst du?\" - Diese Frage stellen wir uns nur selten. Dabei reden wir alle so gern \u00fcber unsere Arbeit. Aber das, was dadurch auf dem Konto landet, ist fast schon tabu. Warum eigentlich? GLS Bank Vorstandssprecherin Aysel Osmanoglu geht zusammen mit dem Publikum auf eine Gedankenreise \u00fcber Geld und Gef\u00fchle. Aha-Momente ausdr\u00fccklich erlaubt!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/scam-age-hustling-digital-economy",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "the-scam-age-hustling-in-the-digital-economy",
        "title": "The Scam Age: Hustling in the Digital Economy",
        "persons": [
            {
                "id": 16246,
                "public_name": "Lana Swartz"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Scams are a hot topic",
        "description": "Scams are a hot topic. The internet is fertile for the cultivation of a world in which scams make sense and the diffusion of scams themselves. This new scamminess is a reaction to precarity and a deepening of it. The \u201cscam\u201d label identifies capitalism out of place: it delegitimates certain economic activity (and exploitation) and legitimates others",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meetup-digitale-selbstfuersorge",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "meetup-digitale-selbstf\u00fcrsorge",
        "title": "Meetup Digitale Selbstf\u00fcrsorge",
        "persons": [
            {
                "id": 6494,
                "public_name": "Simone Orgel"
            },
            {
                "id": 16164,
                "public_name": "Esther  Kogelboom"
            },
            {
                "id": 16175,
                "public_name": "Anna Kemper"
            },
            {
                "id": 16158,
                "public_name": "Mandy Mangler"
            },
            {
                "id": 16315,
                "public_name": "Pia Zannoni"
            },
            {
                "id": 12381,
                "public_name": "Sabine Richter"
            },
            {
                "id": 3429,
                "public_name": "Gilda Sahebi"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Ganz besonders bei den Themen, die uns ber\u00fchren und eben so m\u00e4chtig sind wie Sexualit\u00e4t, gibt es eine F\u00fclle an...",
        "description": "Ganz besonders bei den Themen, die uns ber\u00fchren und eben so m\u00e4chtig sind wie Sexualit\u00e4t, gibt es eine F\u00fclle an falschen Informationen, Mythen und auch Desinformation. Teils mit fatalen Folgen. Die gute Nachricht: Wir k\u00f6nnen uns wappnen. Willkommen zum Meetup der digitalen Selbstf\u00fcrsorge!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-mailfluten-textbuchbergen-die-synergien-von-nachhaltigkeit-und-digitalisierung-der",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "von-mailfluten-textbuchbergen-die-synergien-von-nachhaltigkeit-und-digitalisierung-an-der-schaub\u00fchne-berlin",
        "title": "Von Mailfluten & Textbuchbergen - Die Synergien von Nachhaltigkeit und Digitalisierung an der Schaub\u00fchne Berlin",
        "persons": [
            {
                "id": 16141,
                "public_name": "Lisa-Marie Hobusch"
            },
            {
                "id": 16120,
                "public_name": "Daniela Scheid"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Objekt der Betrachtung",
        "description": "Objekt der Betrachtung: Ein Dinosaurier, alt aber happy, die hochehrw\u00fcrdige Institution Theater. Doch der Komet ist im Anflug. Jeder kennt die Geschichte. Wir wollen zeigen, wie Nachhaltigkeit und Digitalisierung eng verzahnt zusammenwirken m\u00fcssen, um die Institution Theater zukunftsf\u00e4hig zu machen. Ein Pl\u00e4doyer f\u00fcr digital-nachhaltige Kreativit\u00e4t!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/new-ownership-and-distribution-models-creative-practices",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "new-ownership-and-distribution-models-for-creative-practices",
        "title": "New ownership and distribution models for creative practices",
        "persons": [
            {
                "id": 13076,
                "public_name": "Barbara  Cueto"
            },
            {
                "id": 16198,
                "public_name": "Severin Matusek"
            },
            {
                "id": 16200,
                "public_name": "Erik  Bordeleau"
            },
            {
                "id": 16202,
                "public_name": "Maria Paula Fern\u00e1ndez"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "In this conversation between Erik Bordeleau and Maria Paula Fernandez, we will explore the exciting possibilities of blockchain technology for...",
        "description": "In this conversation between Erik Bordeleau and Maria Paula Fernandez, we will explore the exciting possibilities of blockchain technology for creatives, highlighting the ways in which it can facilitate community-based politics and foster new models of cooperation.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/instacops-und-wiesnwache-was-duerfen-behoerden-und-amtstraeger-den-sozialen-medien",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "instacops-und-wiesnwache-was-d\u00fcrfen-beh\u00f6rden-und-amtstr\u00e4ger-in-den-sozialen-medien",
        "title": "#instacops und #wiesnwache \u2013 was d\u00fcrfen Beh\u00f6rden und Amtstr\u00e4ger in den sozialen Medien?",
        "persons": [
            {
                "id": 7863,
                "public_name": "Jens Milker"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Beh\u00f6rdliche Influencer (#instacops) sliden ebenso allt\u00e4glich in unsere Timelines wie etwa sachliche Informationen offizieller Beh\u00f6rdenaccounts (z.B",
        "description": "Beh\u00f6rdliche Influencer (#instacops) sliden ebenso allt\u00e4glich in unsere Timelines wie etwa sachliche Informationen offizieller Beh\u00f6rdenaccounts (z.B. bei Gefahrenlagen). Da beh\u00f6rdliche Informationen in der Regel als besonders vertrauensw\u00fcrdig gelten, stellt sich die Frage: Was ist hier zul\u00e4ssig? M\u00fcssen Kontrollmechanismen neu gedacht werden?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/engmaschig-hangout-das-nicht-ganz-digitale-treffen-fuer-den-austausch-unter-0",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "engmaschig-hangout-das-nicht-ganz-digitale-treffen-f\u00fcr-den-austausch-unter-textilschaffenden-f\u00fcr-eine-nachhaltige-welt",
        "title": "#engmaschig hangout- das nicht ganz digitale Treffen f\u00fcr den Austausch unter Textilschaffenden f\u00fcr eine nachhaltige Welt",
        "persons": [
            {
                "id": 4157,
                "public_name": "Schr\u00fcppe McIntosh"
            },
            {
                "id": 12675,
                "public_name": "Anna Spenn"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Es ist l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig, dass Handarbeitende, Gestalter:innen, Materialproduzent:innen und K\u00fcnstler:innen zusammen zu kommen, um \u00fcber Chancen und Herausforderungen des Textiler:innen...",
        "description": "Es ist l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig, dass Handarbeitende, Gestalter:innen, Materialproduzent:innen und K\u00fcnstler:innen zusammen zu kommen, um \u00fcber Chancen und Herausforderungen des Textiler:innen - zu sprechen.\n\r\nDeep Talk zwischen Menschen mit N\u00e4hk\u00e4stchen (oder \u00c4hnlichem)",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/bienen-bots-blumen-welche-antworten-haben-wir-auf-die-biodiversitaetskrise",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "bienen-bots-blumen-welche-antworten-haben-wir-auf-die-biodiversit\u00e4tskrise",
        "title": "Bienen, Bots, Blumen: Welche Antworten haben wir auf die Biodiversit\u00e4tskrise?",
        "persons": [
            {
                "id": 2489,
                "public_name": "Alexander Bonde"
            },
            {
                "id": 16526,
                "public_name": "Bastian  Klemke"
            },
            {
                "id": 16831,
                "public_name": "Aletta  Bonn"
            },
            {
                "id": 16832,
                "public_name": "Josef Franko"
            },
            {
                "id": 1673,
                "public_name": "Leonie Sontheimer"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "2030...2050...2080 - Ambitionierte Nachhaltigkeitsziele werden immer wieder in die ferne Zukunft ger\u00fcckt, insbesondere wenn es um Antworten auf die Biodiversit\u00e4tskrise...",
        "description": "2030...2050...2080 - Ambitionierte Nachhaltigkeitsziele werden immer wieder in die ferne Zukunft ger\u00fcckt, insbesondere wenn es um Antworten auf die Biodiversit\u00e4tskrise geht. Gleichzeitig r\u00fcckt der Zeitpunkt immer n\u00e4her, wenn kritische Kipppunkte erreicht sind. In welcher Form k\u00f6nnen technologische Innovationen helfen, die Krisen zu l\u00f6sen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-beim-film-arbeiten-ueber-traumjobs-und-arbeitsbedingungen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "meet-up-beim-film-arbeiten-\u00fcber-traumjobs-und-arbeitsbedingungen",
        "title": "Meet Up: Beim Film arbeiten? \u00dcber Traumjobs und Arbeitsbedingungen",
        "persons": [
            {
                "id": 16417,
                "public_name": "Janna Bardewyck"
            },
            {
                "id": 16406,
                "public_name": "Oliver Zenglein"
            },
            {
                "id": 16432,
                "public_name": "Veronika Grob"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie kann man in der Filmbranche Fu\u00df fassen - und lohnt sich das \u00fcberhaupt noch",
        "description": "Wie kann man in der Filmbranche Fu\u00df fassen - und lohnt sich das \u00fcberhaupt noch? \u00dcber Arbeitsbedingungen an Filmsets wird in der Branche gerade viel diskutiert - was muss sich \u00e4ndern?  Welche Jobs gibt es hinter der Kamera und wie gelingt der Einstieg in den Traumberuf?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wer-hat-die-macht-gegen-die-finanzlobby",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "wer-hat-die-macht-gegen-die-finanzlobby",
        "title": "Wer hat die Macht: Gegen die Finanzlobby",
        "persons": [
            {
                "id": 16233,
                "public_name": "Gerhard Schick"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die vielleicht m\u00e4chtigste Lobby in Berlin ist die Lobby der Banken, Fonds und Versicherungsunternehmen",
        "description": "Die vielleicht m\u00e4chtigste Lobby in Berlin ist die Lobby der Banken, Fonds und Versicherungsunternehmen. Sie arbeitet in der Regel im Verborgenen und meist zum Nachteil der Allgemeinheit. Finanzwende-Gr\u00fcnder Gerhard Schick erkl\u00e4rt, wie die Finanzlobby uns \u00fcber den Tisch zieht \u2013 und was sich dagegen tun l\u00e4sst.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/web3-rethinking-collaboration",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "web3-rethinking-collaboration",
        "title": "Web3 - Rethinking collaboration",
        "persons": [
            {
                "id": 13076,
                "public_name": "Barbara  Cueto"
            },
            {
                "id": 16200,
                "public_name": "Erik  Bordeleau"
            },
            {
                "id": 16198,
                "public_name": "Severin Matusek"
            },
            {
                "id": 16202,
                "public_name": "Maria Paula Fern\u00e1ndez"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "This is an open conversation with the audience that continues the previous talks about Web3 and creative practices",
        "description": "This is an open conversation with the audience that continues the previous talks about Web3 and creative practices. Come join us to learn and network with like-minded individuals striving to build a more open and decentralized creative economy.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/factual-vs-fiction-wie-unterhaltsam-duerfen-dokumentationen-sein",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "factual-vs-fiction-wie-unterhaltsam-d\u00fcrfen-dokumentationen-sein",
        "title": "Factual vs. Fiction: Wie unterhaltsam d\u00fcrfen Dokumentationen sein?",
        "persons": [
            {
                "id": 7667,
                "public_name": "Khesrau Behroz"
            },
            {
                "id": 16380,
                "public_name": "Antje Boehmert"
            },
            {
                "id": 4741,
                "public_name": "Benjamin Cantu"
            },
            {
                "id": 4804,
                "public_name": "Vera Lin\u00df"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Alle gucken gerade Dokus und h\u00f6ren investigative Podcasts \u2013 wir diskutieren mit den Produzent*innen",
        "description": "Alle gucken gerade Dokus und h\u00f6ren investigative Podcasts \u2013 wir diskutieren mit den Produzent*innen: Dokumentationen sind nicht nur Wissensvermittlung, es geht auch um spannendes Storytelling und Unterhaltung - wie findet man hier das richtige Gleichgewicht? Ob Podcast, historische Doku-Serie oder True Crime - wie entsteht eine Dokumentation?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/public-value-digital-space-wie-kann-oeffentlichkeit-im-digitalen-raum-gelingen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "public-value-in-the-digital-space-wie-kann-\u00f6ffentlichkeit-im-digitalen-raum-gelingen",
        "title": "Public Value in the Digital Space \u2013 Wie kann \u00d6ffentlichkeit im digitalen Raum gelingen?",
        "persons": [
            {
                "id": 9699,
                "public_name": "Saskia Esken"
            },
            {
                "id": 16328,
                "public_name": "Andreas Briese"
            },
            {
                "id": 6406,
                "public_name": "Katja  Weber"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Dem Internet der fr\u00fchen 2000er lagen Ideale von Demokratie, Emanzipation und Freiheit zugrunde",
        "description": "Dem Internet der fr\u00fchen 2000er lagen Ideale von Demokratie, Emanzipation und Freiheit zugrunde. Heute ist der digitale Raum kommerzialisiert. K\u00f6nnen wir gemeinwohlorientierte R\u00e4ume im Netz (zur\u00fcck)erobern und neu organisieren? Welche Rolle spielen internationale Unternehmen? Die Vorsitzende der SPD und der YouTube Deutschland Chef im Gespr\u00e4ch.",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/persoenlich-aber-nicht-beliebig-wie-die-ard-mediathek-personalisierung-denkt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "pers\u00f6nlich-aber-nicht-beliebig-wie-die-ard-mediathek-personalisierung-denkt",
        "title": "Pers\u00f6nlich, aber nicht beliebig // Wie die ARD Mediathek Personalisierung denkt",
        "persons": [
            {
                "id": 16098,
                "public_name": "Maxi  Droste"
            },
            {
                "id": 16078,
                "public_name": "Nikoletta Stefopoulou"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie wird die ARD Mediathek zu einem modernen und personalisierten Streamingportal",
        "description": "Wie wird die ARD Mediathek zu einem modernen und personalisierten Streamingportal? Nicht ganz ohne Selbstironie wird in diesem Vortrag eine vielversprechende Vision aufgezeigt und ein Content-Angebot gezeichnet, das vor allem auf Nutzer*innen-Interessen basiert.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/shaping-future-finance-der-digitale-finanzmarkt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "shaping-the-future-of-finance-der-digitale-finanzmarkt",
        "title": "Shaping the Future of Finance: Der digitale Finanzmarkt",
        "persons": [
            {
                "id": 16105,
                "public_name": "Eva Wimmer"
            },
            {
                "id": 16106,
                "public_name": "Marie Theres Niedermaier"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die digitale Transformation ver\u00e4ndert, wie wir bezahlen, sparen, investieren und uns versichern",
        "description": "Die digitale Transformation ver\u00e4ndert, wie wir bezahlen, sparen, investieren und uns versichern. Wie gestalten wir innovationsf\u00f6rdernde und sichere Rahmenbedingungen, um Potenziale der digitalen Transformation im Finanzsektor f\u00fcr B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger ebenso wie f\u00fcr junge und etablierte Unternehmen zu mobilisieren?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/opening-pandoras-box-using-leaked-and-hacked-data-understand-illicit-financial-flows",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "opening-pandora-s-box-using-leaked-and-hacked-data-to-understand-illicit-financial-flows",
        "title": "Opening Pandora\u2019s Box: Using leaked and hacked data to understand illicit financial flows",
        "persons": [
            {
                "id": 15067,
                "public_name": "Annalise Burkhart"
            },
            {
                "id": 16092,
                "public_name": "Jan Strozyk"
            },
            {
                "id": 16088,
                "public_name": "Lorax B. Horne"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "What data enables the public to follow the money",
        "description": "What data enables the public to follow the money? Leaks shine a light on the murky underworld of illicit finance, and offer an unprecedented window into the mechanisms the rich, like sanctioned oligarchs, employ to hide their wealth.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-netz-als-chance-musik-inklusiver-und-barrierefreier-zugaenglich-zu-machen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "das-netz-als-chance-musik-inklusiver-und-barrierefreier-zug\u00e4nglich-zu-machen",
        "title": "Das Netz als Chance Musik inklusiver und barrierefreier zug\u00e4nglich zu machen",
        "persons": [
            {
                "id": 15609,
                "public_name": "Thorsten Hesse"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Am Beispiel der Musikwirtschaft zeigt dieser Talk, wie digitale Formate unsere Gesellschaft inklusiver machen",
        "description": "Am Beispiel der Musikwirtschaft zeigt dieser Talk, wie digitale Formate unsere Gesellschaft inklusiver machen: Hybride Konzerte und Online-Partys bringen Menschen mit und ohne Behinderung unabh\u00e4ngig von Ort und Mobilit\u00e4t zusammen. Eine Internet-Plattform macht inklusive Bands und Musiker:innen mit Behinderung sichtbar und f\u00f6rdert diversere Line-Ups",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cost-war-education-how-teach-media-literacy-times-polarisation-and-war",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "the-cost-of-war-in-education-how-to-teach-media-literacy-in-times-of-polarisation-and-war",
        "title": "The cost of war in education: how to teach media literacy in times of polarisation and war",
        "persons": [
            {
                "id": 11118,
                "public_name": "Jochen Spangenberg"
            },
            {
                "id": 3523,
                "public_name": "Juliane von Reppert-Bismarck"
            },
            {
                "id": 16892,
                "public_name": "Anna Slojewska"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "In times of war and polarisation, does anyone want to hear the rational voice of journalists",
        "description": "In times of war and polarisation, does anyone want to hear the rational voice of journalists? This 60 minute session will present recent findings by truthseekers on the ground in Poland and across Central and Eastern Europe.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gute-absichten-trash-sexuelle-aufklaerung-auf-social-media-im-fakten-check",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "gute-absichten-trash-sexuelle-aufkl\u00e4rung-auf-social-media-im-fakten-check",
        "title": "Gute Absichten & Trash: Sexuelle Aufkl\u00e4rung auf Social Media im Fakten-Check",
        "persons": [
            {
                "id": 16158,
                "public_name": "Mandy Mangler"
            },
            {
                "id": 16164,
                "public_name": "Esther  Kogelboom"
            },
            {
                "id": 16175,
                "public_name": "Anna Kemper"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Sexualkunde in der Schule ist ja nett, aber Details kriegen Teens \u00fcber Social Media",
        "description": "Sexualkunde in der Schule ist ja nett, aber Details kriegen Teens \u00fcber Social Media. Wo klassische Strukturen scheitern, springen Influencer*innen ein. Die haben jedoch oft kein medizinisches Fachwissen und tragen trotz guter Intentionen Mythen weiter. Was tun? Eine Diskussion mit Medizin-Podcasterin Prof. Mandy Mangler und dem Team vom \"Gyncast\".",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/klimabewusstes-web-wie-ich-erfuhr-dass-mein-code-dem-klima-schadet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Home Base",
        "slug": "klimabewusstes-web-wie-ich-erfuhr-dass-mein-code-dem-klima-schadet",
        "title": "Klimabewusstes Web: Wie ich erfuhr, dass mein Code dem Klima schadet.",
        "persons": [
            {
                "id": 15650,
                "public_name": "Michael Voit"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Michael ist Entwickler, seit er denken kann",
        "description": "Michael ist Entwickler, seit er denken kann. Aber auch seit seiner fr\u00fchen Jugend Klimaaktivist. Dass der digitale Raum und die Umweltbelastung stark miteinander verbunden sind, ist ein Problem, das L\u00f6sungen sucht. Ein Talk \u00fcber die Verwobenheit des Digitalen und Physischen und \u00fcber die M\u00f6glichkeiten, die er f\u00fcr sich entdeckt hat - und noch sucht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/den-status-quo-ueberwinden-die-potenziale-einer-open-circular-society",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "den-status-quo-\u00fcberwinden-die-potenziale-einer-open-circular-society",
        "title": "Den Status quo \u00fcberwinden: die Potenziale einer Open Circular Society",
        "persons": [
            {
                "id": 3451,
                "public_name": "Maximilian Voigt"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Apple und Co",
        "description": "Apple und Co. versuchen sich an der Circular Economy. Das kann drastische Folgen f\u00fcr die Reparierbarkeit und Ownership unserer Technik haben und zahlt kaum auf die Ziele ein, die wir gesamtgesellschaftlich erreichen m\u00f6chten. Im Vortrag geht es um das Gegenmodell: die Potenziale einer offenen Circular Society.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/teaming-ai-risks-and-global-security-implications-military-ai",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "teaming-up-with-ai-the-risks-and-global-security-implications-of-military-ai",
        "title": "Teaming up with AI? The risks and global security implications of military AI",
        "persons": [
            {
                "id": 14633,
                "public_name": "Robin Geiss"
            },
            {
                "id": 16113,
                "public_name": "Mennatallah El-Assady"
            },
            {
                "id": 16122,
                "public_name": "Marcel Baltzer"
            },
            {
                "id": 16096,
                "public_name": "Joanna J. Bryson"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "What are key concerns and risks arising from the use of AI in military decision-making and operations",
        "description": "What are key concerns and risks arising from the use of AI in military decision-making and operations? What safeguards can ensure AI-supported systems consistently remain aligned with the user\u2019s intentions, ethical standards and international law? Can human-AI teaming mitigate these risks and in turn, which specific risks arise from it?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ein-salon",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "ein-salon",
        "title": "Ein Salon!",
        "persons": [
            {
                "id": 11428,
                "public_name": "Sabria David"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Endlich ein Salon, wie es sich geh\u00f6rt",
        "description": "Endlich ein Salon, wie es sich geh\u00f6rt: mit AutorInnen, Essayistinnen und Lyrikern, Flanierenden, Denkern und Sch\u00f6ngeistern, sowie einer Salonni\u00e8re als Gastgeberin. Dazu als unverzichtbare Requiste: Tee und Madeleines. Und der funkelnde Esprit, der \u00fcber dem geistreichen spontanen Gespr\u00e4ch neugieriger und gespr\u00e4chsbereiter Menschen liegt. Kommt alle!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nfts-der-kater-nach-der-party-ein-gespraech-ueber-geld-kunst-und-hype",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "nfts-der-kater-nach-der-party-ein-gespr\u00e4ch-\u00fcber-geld-kunst-und-hype",
        "title": "NFTs \u2013 der Kater nach der Party? Ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Geld, Kunst und Hype",
        "persons": [
            {
                "id": 16475,
                "public_name": "Laura Helena Wurth"
            },
            {
                "id": 16476,
                "public_name": "Daniel Ziegener"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Bevor der Gro\u00dfteil der Menschheit fehlerfrei erkl\u00e4ren kann, was denn ein NFT \u00fcberhaupt ist, ist dessen Zukunft schon unklar",
        "description": "Bevor der Gro\u00dfteil der Menschheit fehlerfrei erkl\u00e4ren kann, was denn ein NFT \u00fcberhaupt ist, ist dessen Zukunft schon unklar. Wohin geht\u2019s in der NFT-Welt? Folgt nach dem beginnenden Kater bald die n\u00e4chste noch steilere Party \u2013 oder doch die Reha?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-artist-pedro-harres-main-square",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "meet-the-artist-pedro-harres-from-the-main-square",
        "title": "Meet the Artist \u2013 Pedro Harres (\"From the Main Square\")",
        "persons": [
            {
                "id": 16221,
                "public_name": "Pedro Harres"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Meet the Artist Pedro Harres whose VR Experience is part of the re:publica Media Parcours",
        "description": "Meet the Artist Pedro Harres whose VR Experience is part of the re:publica Media Parcours. In \"From the Main Square\" he invites the viewer to witness the rise and fall of a divided society.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/hybridmind-wenn-maschinen-mit-dem-gehirn-verschmelzen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "hybridmind-wenn-maschinen-mit-dem-gehirn-verschmelzen",
        "title": "Hybridmind: Wenn Maschinen mit dem Gehirn verschmelzen",
        "persons": [
            {
                "id": 16242,
                "public_name": "Surjo Soekadar"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine Reise in unser Gehirn",
        "description": "Eine Reise in unser Gehirn: Wie k\u00f6nnen innovative Neurotechnologien die Lebensqualit\u00e4t von Menschen mit neurologischen und psychiatrischen Erkrankungen verbessern? Ein Einblick in die Neurotechnologie und wie durch technische und computergest\u00fctzte Werkzeuge unsere Hirnsignale analysiert und unsere Hirnaktivit\u00e4t gezielt ver\u00e4ndert werden kann.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/jenseits-von-greenwashing-die-wirkung-von-finanzfluessen-fuer-die-grosse-transformation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "jenseits-von-greenwashing-die-wirkung-von-finanzfl\u00fcssen-f\u00fcr-die-gro\u00dfe-transformation-verstehen",
        "title": "Jenseits von Greenwashing: Die Wirkung von Finanzfl\u00fcssen f\u00fcr die gro\u00dfe Transformation verstehen",
        "persons": [
            {
                "id": 15974,
                "public_name": "Katja Kirchstein"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Geld regiert die Welt",
        "description": "Geld regiert die Welt: Wie wir unser Geld anlegen, ausgeben oder aufnehmen spielt eine ganz zentrale Rolle daf\u00fcr, ob wir die Ziele - Leben und Wirtschaften in den Grenzen des Planeten - erreichen k\u00f6nnen. Doch auf welchen Wegen unterst\u00fctzen Investitionen die n\u00f6tigen Ver\u00e4nderungsprozesse? Und ist unser Finanzsystem hinreichend darauf vorbereitet?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/correctivlokal-ein-netzwerk-aus-1500-menschen-die-den-lokaljournalismus-retten-wollen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "correctiv-lokal-ein-netzwerk-aus-1-500-menschen-die-den-lokaljournalismus-retten-wollen",
        "title": "CORRECTIV.Lokal: Ein Netzwerk aus 1.500 Menschen, die den Lokaljournalismus retten wollen",
        "persons": [
            {
                "id": 10143,
                "public_name": "Jonathan Sachse"
            },
            {
                "id": 702,
                "public_name": "Katarina Huth"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "CORRECTIV.Lokal f\u00f6rdert Recherchen im Lokaljournalismus",
        "description": "CORRECTIV.Lokal f\u00f6rdert Recherchen im Lokaljournalismus. In dieser Session erf\u00e4hrst du, wie das Netzwerk aus mehr als 1.500 Lokaljournalist:innen zusammenarbeitet. Warum die meisten Recherchen datengetrieben sind. Und wie du dich auch als Nicht-Journalist:in einbringen kannst und dadurch die Demokratie f\u00f6rderst.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-awareness-ueber-klimabilanz-bis-hin-zu-zertifizierung-wie-lassen-sich-festivals",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "von-awareness-\u00fcber-klimabilanz-bis-hin-zu-zertifizierung-wie-lassen-sich-festivals-nachhaltig-gestalten",
        "title": "Von Awareness \u00fcber Klimabilanz bis hin zu Zertifizierung - Wie lassen sich Festivals nachhaltig gestalten?",
        "persons": [
            {
                "id": 15932,
                "public_name": "Alexander Ebert"
            },
            {
                "id": 16650,
                "public_name": "Yesim Duman"
            },
            {
                "id": 17020,
                "public_name": "Katharina Stucken"
            },
            {
                "id": 6101,
                "public_name": "Daniel Seitz"
            },
            {
                "id": 61,
                "public_name": "Rebecca Krum"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "In diesem Meet up diskutieren wir dar\u00fcber, was Nachhaltigkeit im Kontext von Festivals und Veranstaltungen bedeutet",
        "description": "In diesem Meet up diskutieren wir dar\u00fcber, was Nachhaltigkeit im Kontext von Festivals und Veranstaltungen bedeutet. Wir sprechen \u00fcber soziale Themen der Nachhaltigkeit ebenso wie \u00fcber \u00f6kologische und \u00f6konomische. Wir wollen wissen, wie Ziele der nachhaltigen Entwicklung sowohl in der Produktion als auch im Programm umgesetzt werden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/fashion-revolution-was-hat-modeaktivismus-mit-cash-und-digitalisierung-zu-tun",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "fashion-revolution-was-hat-modeaktivismus-mit-cash-und-digitalisierung-zu-tun",
        "title": "Fashion Revolution: Was hat Modeaktivismus mit Cash und Digitalisierung zu tun?",
        "persons": [
            {
                "id": 16510,
                "public_name": "Marie Nasemann"
            },
            {
                "id": 16493,
                "public_name": "Sara  Chahrrour"
            },
            {
                "id": 16500,
                "public_name": "Samira Iran"
            },
            {
                "id": 8822,
                "public_name": "Max Gilgenmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "In dieser Session sprechen wir \u00fcber Modeaktivismus und was es braucht um f\u00fcr mehr Transparenz in der Modeindustrie zu sorgen",
        "description": "In dieser Session sprechen wir \u00fcber Modeaktivismus und was es braucht um f\u00fcr mehr Transparenz in der Modeindustrie zu sorgen. Wir reden \u00fcber eine neue Form des Mode-Aktivismus, der auf unterschiedlichen Ebenen stattfindet. Wie k\u00f6nnen wir mit positiven Marketing die \u00d6ffentlichkeit aufkl\u00e4ren und somit sozial-politische Themen pushen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/coopetition-king-sind-kooperative-plattformen-die-zukunft-des-journalismus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "coopetition-is-king-sind-kooperative-plattformen-die-zukunft-des-journalismus",
        "title": "Coopetition is King \u2013 Sind kooperative Plattformen die Zukunft des Journalismus?",
        "persons": [
            {
                "id": 16495,
                "public_name": "Lukas Erbrich"
            },
            {
                "id": 16496,
                "public_name": "Petra Gerlach"
            },
            {
                "id": 16497,
                "public_name": "Tobias Lammert"
            },
            {
                "id": 16865,
                "public_name": "Ulrike Teschke"
            },
            {
                "id": 16754,
                "public_name": "Benjamin Mateev"
            },
            {
                "id": 16498,
                "public_name": "Lennart Schneider"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Da ist noch so viel mehr m\u00f6glich, da steckt doch mehr drin f\u00fcr alle",
        "description": "Da ist noch so viel mehr m\u00f6glich, da steckt doch mehr drin f\u00fcr alle! Das zumindest zeigt eine aktuelle Studie zu Journalismusplattformen, die die Landesanstalt f\u00fcr Medien NRW in Auftrag gegeben hat. Das macht Hoffnung \u2013 k\u00f6nnen Plattformen etwa den Journalismus retten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/learnings-aus-einem-nft-case-zur-erfolgsserie-sisi-fuenf-entscheidende-faktoren-wie-aus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "learnings-aus-einem-nft-case-zur-erfolgsserie-sisi-f\u00fcnf-entscheidende-faktoren-wie-aus-einer-ersten-idee-ein-erfolgreicher-testcase-werden-kann",
        "title": "Learnings aus einem NFT Case zur Erfolgsserie Sisi \u2013 F\u00fcnf entscheidende Faktoren wie aus einer ersten Idee ein erfolgreicher Testcase werden kann",
        "persons": [
            {
                "id": 16171,
                "public_name": "Julia Bell"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie entstehen Innovationen bei RTL+",
        "description": "Wie entstehen Innovationen bei RTL+? Dieser Vortrag gibt Aufschluss \u00fcber hilfreiche Faktoren, die es erm\u00f6glichen aus einer Idee einen Test- und anschlie\u00dfend einen Businesscase zu machen und zeigt wie diese Erkenntnisse in den RTL+ Strategie- und Innovationsprozess integriert wurden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/what-silicon-valley-gets-wrong-about-future-transportation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "what-silicon-valley-gets-wrong-about-the-future-of-transportation",
        "title": "What Silicon Valley Gets Wrong about the Future of Transportation",
        "persons": [
            {
                "id": 16235,
                "public_name": "Paris Marx"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Over the past 15 years, the tech industry made a lot of big promises for how it was going to...",
        "description": "Over the past 15 years, the tech industry made a lot of big promises for how it was going to transform the transport system for the better. But it\u2019s become very clear they haven\u2019t delivered. Paris Marx will explore why Silicon Valley\u2019s vision for mobility failed and how digital technology is really being integrated into the transport system.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/change-bundesfinanzministerium-change-world",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "change-the-bundesfinanzministerium-change-the-world",
        "title": "Change the Bundesfinanzministerium, change the world",
        "persons": [
            {
                "id": 16190,
                "public_name": "Hans-J\u00f6rg Sch\u00e4per"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Weichen f\u00fcr Wohlstand und Stabilit\u00e4t werden im Bundesfinanzministerium gelegt",
        "description": "Die Weichen f\u00fcr Wohlstand und Stabilit\u00e4t werden im Bundesfinanzministerium gelegt. F\u00fcr diese Aufgabe brauchen wir Innovation und moderne Technologien. Ein Austausch \u00fcber trial and error in einer Bundesbeh\u00f6rde und \u00fcber die Spannung zwischen Verantwortung f\u00fcr die Gesellschaft und Mut zum Wandel.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/green-ai-hub-mittelstand-wie-kuenstliche-intelligenz-hilft-ressourcen-einzusparen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "green-ai-hub-mittelstand-wie-k\u00fcnstliche-intelligenz-hilft-ressourcen-einzusparen",
        "title": "Green-AI Hub Mittelstand: Wie K\u00fcnstliche Intelligenz hilft, Ressourcen einzusparen",
        "persons": [
            {
                "id": 16214,
                "public_name": "Teresa  Petzsche"
            },
            {
                "id": 16215,
                "public_name": "Antje Klemichen"
            },
            {
                "id": 16212,
                "public_name": "Mareike Bodderas"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Welche Chancen bieten Digitalisierung und K\u00fcnstliche Intelligenz im unternehmerischen Umfeld zur Ressourcenschonung",
        "description": "Welche Chancen bieten Digitalisierung und K\u00fcnstliche Intelligenz im unternehmerischen Umfeld zur Ressourcenschonung? Der Green-AI Hub Mittelstand stellt sich vor und m\u00f6chte mit euch zum Thema ins Gespr\u00e4ch kommen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tagesschau-meet-makers-was-ihr-schon-immer-von-der-ard-aktuell-chefredaktion-wissen-wolltet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "tagesschau-meet-the-makers-was-ihr-schon-immer-von-der-ard-aktuell-chefredaktion-wissen-wolltet",
        "title": "Tagesschau: Meet the Makers // Was Ihr schon immer von der ARD-aktuell-Chefredaktion wissen wolltet",
        "persons": [
            {
                "id": 16146,
                "public_name": "Marcus Bornheim"
            },
            {
                "id": 16142,
                "public_name": "Helge Fuhst"
            },
            {
                "id": 11049,
                "public_name": "Juliane Leopold"
            },
            {
                "id": 16177,
                "public_name": "J\u00f6rg Wagner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Live Podcast",
        "language": "de",
        "abstract": "Live Podcast mit der Tagesschau-Chefredaktion und J\u00f6rg Wagner vom rbb-Medienmagazin.",
        "description": "Live Podcast mit der Tagesschau-Chefredaktion und J\u00f6rg Wagner vom rbb-Medienmagazin.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/es-geht-nicht-nur-um-geld-anti-klassismus-im-arbeits-bildungsalltag-was-klassismus-noch",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "es-geht-nicht-nur-um-geld-anti-klassismus-im-arbeits-bildungsalltag-was-klassismus-noch-hei\u00dft-au\u00dfer-kein-oder-zu-wenig-geld-zu-haben",
        "title": "Es geht (nicht nur) um Geld \u2013 (Anti-)Klassismus im Arbeits- & Bildungsalltag. Was Klassismus noch hei\u00dft, au\u00dfer kein oder zu wenig Geld zu haben.",
        "persons": [
            {
                "id": 1011,
                "public_name": "Chris H\u00f6ppner"
            },
            {
                "id": 15560,
                "public_name": "Elisa Heuser"
            },
            {
                "id": 15179,
                "public_name": "Dani Weber"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Was Klassismus noch hei\u00dft, au\u00dfer kein oder zu wenig Geld zu haben",
        "description": "Was Klassismus noch hei\u00dft, au\u00dfer kein oder zu wenig Geld zu haben. Was Klassismus zum Beispiel mit Rassismus und Sexismus zu tun hat; inwf. Diskussionen um Nachhaltigkeit diskriminierend sein k\u00f6nnen, weshalb Digitalisierung des Bildungsbereichs Benachteiligung verst\u00e4rken kann und was passieren muss, damit soziale Gerechtigkeit erk\u00e4mpft werden kann",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/towards-holy-grail-open-knowledge-better-research-and-involved-crowds",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "towards-the-holy-grail-of-open-knowledge-better-research-and-involved-crowds",
        "title": "Towards the holy grail of open knowledge, better research and involved crowds.",
        "persons": [
            {
                "id": 15636,
                "public_name": "Luiza Bengtsson"
            },
            {
                "id": 16297,
                "public_name": "Henry Sauermann"
            },
            {
                "id": 16343,
                "public_name": "Ana Alonso-Serrano"
            },
            {
                "id": 16325,
                "public_name": "Anisia Petcu"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Open Science, Citizen Science, Science Communication are labels often used for ideas and methods aiming at democratizing the scientific process...",
        "description": "Open Science, Citizen Science, Science Communication are labels often used for ideas and methods aiming at democratizing the scientific process and making knowledge accessible to all. But what happens when the citizens are replaced by AI? Does Open Science mean open knowledge for all? Why is the radical-analog sci-comm still the most effective?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/migrantische-online-communitys-und-digitale-dienstleistungen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "migrantische-online-communitys-und-digitale-dienstleistungen",
        "title": "Migrantische Online-Communitys und digitale Dienstleistungen",
        "persons": [
            {
                "id": 15553,
                "public_name": "Tanzia  Islam"
            },
            {
                "id": 15552,
                "public_name": "Khalil  Khalil"
            },
            {
                "id": 15506,
                "public_name": "Taissiya Sutormina"
            },
            {
                "id": 15402,
                "public_name": "Tobias Stapf"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Administratorinnen von zwei der gr\u00f6\u00dften digitalen Netzwerke von Migrant*innen und Gefl\u00fcchteten werden gemeinsam mit Expert*innen und dem Publikum \u00fcber...",
        "description": "Die Administratorinnen von zwei der gr\u00f6\u00dften digitalen Netzwerke von Migrant*innen und Gefl\u00fcchteten werden gemeinsam mit Expert*innen und dem Publikum \u00fcber die Frage diskutieren, welche Rolle migrantische Online-Communitys bei der Gestaltung der Digitalisierung \u00f6ffentlicher und privater Dienstleistungen in Europa spielen k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/finanzwende-community-wie-machen-wir-uns-gegen-die-finanzlobbby-stark",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "finanzwende-community-wie-machen-wir-uns-gegen-die-finanzlobbby-stark",
        "title": "Finanzwende-Community: Wie machen wir uns gegen die Finanzlobbby stark",
        "persons": [
            {
                "id": 15242,
                "public_name": "Columba Krieg"
            },
            {
                "id": 15113,
                "public_name": "Aurora Li"
            },
            {
                "id": 14865,
                "public_name": "Veza Clute-Simon"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Finanzlobby ist m\u00e4chtig, doch die Zivilgesellschaft ist es auch - wenn wir uns zusammentun",
        "description": "Die Finanzlobby ist m\u00e4chtig, doch die Zivilgesellschaft ist es auch - wenn wir uns zusammentun! Ihr wollt mit Finanzwende-Gr\u00fcnder Gerhard Schick und dem Team der B\u00fcrgerbewegung \u00fcber zivilgesellschaftliche Arbeit rund um Geld, Lobbyismus und Finanzm\u00e4rkte ins Gespr\u00e4ch kommen? Dann schaut vorbei!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/future-content-wie-algorithmen-und-kuenstliche-intelligenz-den-journalismus-veraendern",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "future-of-content-wie-algorithmen-und-k\u00fcnstliche-intelligenz-den-journalismus-ver\u00e4ndern",
        "title": "Future of Content - Wie Algorithmen und k\u00fcnstliche Intelligenz den Journalismus ver\u00e4ndern",
        "persons": [
            {
                "id": 15442,
                "public_name": "Sarah  Stein"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Im Wettlauf um Sichtbarkeit und um Relevanz im Digitalen optimieren wir unsere Inhalte, um sie in Suchmaschinen und News-Aggregatoren zu...",
        "description": "Im Wettlauf um Sichtbarkeit und um Relevanz im Digitalen optimieren wir unsere Inhalte, um sie in Suchmaschinen und News-Aggregatoren zu etablieren. Mit ChatGPT, Googles Bard und weiteren KI-Content-Generierungsprogrammen wird nun die n\u00e4chste Stufe der digitalen Content-Erstellung eingel\u00e4utet. Was bedeutet das f\u00fcr journalistische Inhalte?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kuenstliche-intelligenz-freier-wildbahn-wer-profitiert-vom-einsatz-von-ki-am-arbeitsplatz",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "k\u00fcnstliche-intelligenz-in-freier-wildbahn-wer-profitiert-vom-einsatz-von-ki-am-arbeitsplatz",
        "title": "K\u00fcnstliche Intelligenz in freier Wildbahn: Wer profitiert vom Einsatz von KI am Arbeitsplatz?",
        "persons": [
            {
                "id": 15493,
                "public_name": "Nina Kusber"
            },
            {
                "id": 402,
                "public_name": "Sonja K\u00f6hne"
            },
            {
                "id": 16494,
                "public_name": "Victoria  Guijarro Santos"
            },
            {
                "id": 11475,
                "public_name": "Thomas Gegenhuber"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "H\u00e4ufig h\u00f6ren wir, k\u00fcnstliche Intelligenz (KI) steigere die Produktivit\u00e4t und k\u00f6nne Besch\u00e4ftigte bei ihrer t\u00e4glichen Arbeit unterst\u00fctzen",
        "description": "H\u00e4ufig h\u00f6ren wir, k\u00fcnstliche Intelligenz (KI) steigere die Produktivit\u00e4t und k\u00f6nne Besch\u00e4ftigte bei ihrer t\u00e4glichen Arbeit unterst\u00fctzen. Aber wer profitiert letztendlich vom Einsatz von KI? Und welche Auswirkungen hat sie auf Besch\u00e4ftigte? Diese Fragen rund um den Einsatz von KI am Arbeitsplatz stehen im Zentrum dieser Session.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-ende-des-lernens-wie-wir-es-kennen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "das-ende-des-lernens-wie-wir-es-kennen",
        "title": "Das Ende des Lernens, wie wir es kennen?",
        "persons": [
            {
                "id": 3387,
                "public_name": "Doris We\u00dfels"
            },
            {
                "id": 15429,
                "public_name": "Linn Friedrichs"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit den sprunghaften Entwicklungen im Bereich generativer KI ergeben sich gro\u00dfe M\u00f6glichkeiten und scheinbar \u00fcberw\u00e4ltigende Herausforderungen f\u00fcr alle Ebenen der...",
        "description": "Mit den sprunghaften Entwicklungen im Bereich generativer KI ergeben sich gro\u00dfe M\u00f6glichkeiten und scheinbar \u00fcberw\u00e4ltigende Herausforderungen f\u00fcr alle Ebenen der Bildung. \u00dcber das disruptive Potenzial von KI-Innovationen und ihre Auswirkungen auf Lehr-, Lern- und Pr\u00fcfungskulturen diskutieren Doris We\u00dfels und Linn Friedrichs.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wollt-ihr-ewig-leben-vom-fluch-der-unsterblichkeit-und-segen-der-biotechnologie",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "wollt-ihr-ewig-leben-vom-fluch-der-unsterblichkeit-und-segen-der-biotechnologie",
        "title": "Wollt Ihr ewig leben? Vom Fluch der Unsterblichkeit und Segen der Biotechnologie",
        "persons": [
            {
                "id": 2932,
                "public_name": "Thomas Ramge"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wird der alte Menschheitstraum vom ewigen Leben bald wahr",
        "description": "Wird der alte Menschheitstraum vom ewigen Leben bald wahr? Molekularbiolog:innen und Genetiker:innen verstehen den Bauplan des Lebens immer besser. Doch was hie\u00dfe ein extrem langes Leben oder gar Unsterblichkeit f\u00fcr uns: ein Vielfaches an Lebenschancen und Erfahrungen? Oder \u00dcberbev\u00f6lkerung und unendliche Langeweile?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vom-wunsch-nach-digitaler-souveraenitaet-bis-zur-deutschen-verwaltungstrategie-ein",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "vom-wunsch-nach-digitaler-souver\u00e4nit\u00e4t-bis-zur-deutschen-verwaltungstrategie-ein-reisebericht",
        "title": "Vom Wunsch nach Digitaler Souver\u00e4nit\u00e4t bis zur Deutschen Verwaltungstrategie - ein Reisebericht",
        "persons": [
            {
                "id": 12141,
                "public_name": "Thomas  Fricke"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Als 2021 die Digitale Deutsche Verwaltungstrategie (DVS) f\u00fcr die Digitale Souver\u00e4nit\u00e4t neu ausgerichtet wurde, ist dem Sprecher angeboten worden, f\u00fcr...",
        "description": "Als 2021 die Digitale  Deutsche Verwaltungstrategie (DVS) f\u00fcr die Digitale Souver\u00e4nit\u00e4t neu ausgerichtet wurde, ist dem Sprecher angeboten worden,  f\u00fcr die Zivilgesellschaft an der DVS mitzuwirken. Weil das Rahmenwerk auf  private Clouds ausgerichtet, hat er das Angebot angenommen. Im Oktober 2022 wurde das neue Rahmenwerk ver\u00f6ffentlicht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/colmena-experience-how-sustain-open-source-tools-non-profit-media-projects-and-having-fun",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "the-colmena-experience-how-to-sustain-open-source-tools-for-non-profit-media-projects-and-having-fun-a-role-play",
        "title": "The Colmena experience - how to sustain open-source tools for non-profit media projects and having fun (A role play)",
        "persons": [
            {
                "id": 14637,
                "public_name": "Vivienne Maria Gager"
            },
            {
                "id": 16730,
                "public_name": "Hanna Hempel"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "This session playfully explores how to fund open tech for journalists",
        "description": "This session playfully explores how to fund open tech for journalists. Our role play gets you involved into a consortium of of programmers, media developers, podcasters, social entrepreneurs and reporters, all united by one goal: to sustain the open-source newsroom Colmena for mobile media productions. Will they succeed? And will you join?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/lisbon-calling-web-summit-2023",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "1:30",
        "room": "Escobar",
        "slug": "lisbon-calling-web-summit-2023",
        "title": "Lisbon Calling \u2013 Web Summit 2023",
        "persons": [
            {
                "id": 10893,
                "public_name": "Andreas Gebhard"
            },
            {
                "id": 16872,
                "public_name": "Birgit Horack"
            },
            {
                "id": 16903,
                "public_name": "Ricardo Victoria"
            },
            {
                "id": 16765,
                "public_name": "Santiago Abraham"
            },
            {
                "id": 16871,
                "public_name": "Almut Weigel"
            },
            {
                "id": 16786,
                "public_name": "Malik Piara"
            },
            {
                "id": 15335,
                "public_name": "Leonor Babo"
            },
            {
                "id": 16824,
                "public_name": "Markus Facklam"
            },
            {
                "id": 16905,
                "public_name": "Maria de Lurdes Sousa"
            },
            {
                "id": 16904,
                "public_name": "Rui Boavista Marques"
            },
            {
                "id": 16926,
                "public_name": "Ulf Leonhard"
            },
            {
                "id": 16929,
                "public_name": "Pedro Lu\u00eds Almas"
            },
            {
                "id": 16928,
                "public_name": "Michael Schacht"
            },
            {
                "id": 16800,
                "public_name": "Philipp K\u00f6vener"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Where Berlin\u2019s and Lisbon\u2019s Digital & Start-up Scenes come together.",
        "description": "Where Berlin\u2019s and Lisbon\u2019s Digital & Start-up Scenes come together.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-bundesportal-tor-zur-digitalen-verwaltung-neue-features-und-roadmap-2023",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "das-bundesportal-tor-zur-digitalen-verwaltung-neue-features-und-roadmap-2023",
        "title": "Das Bundesportal \u2013 Tor zur digitalen Verwaltung. Neue Features und Roadmap 2023",
        "persons": [
            {
                "id": 13162,
                "public_name": "Kevin  M\u00fcller"
            },
            {
                "id": 13134,
                "public_name": "Ronald Hartwig"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie k\u00f6nnen wir das Bundesportal zum zentralen Zugang zu digitalen Verwaltungsangeboten f\u00fcr B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrger und Unternehmen machen?",
        "description": "Wie k\u00f6nnen wir das Bundesportal zum zentralen Zugang zu digitalen Verwaltungsangeboten f\u00fcr B\u00fcrgerinnen, B\u00fcrger und Unternehmen machen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nie-mehr-mittelmaessige-texte-ins-internet-schreiben-auch-nicht-dein-datingprofil",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "nie-mehr-mittelm\u00e4\u00dfige-texte-ins-internet-schreiben-auch-nicht-in-dein-datingprofil",
        "title": "Nie mehr mittelm\u00e4\u00dfige Texte ins Internet schreiben, auch nicht in dein Datingprofil",
        "persons": [
            {
                "id": 12134,
                "public_name": "Anne-Kathrin Gerstlauer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "11 Hacks, die jedem Bericht helfen, der viel zu kompliziert ist; jeder Pressemitteilung, die nicht zum Punkt kommt; jedem Marketing-Text,...",
        "description": "11 Hacks, die jedem Bericht helfen, der viel zu kompliziert ist; jeder Pressemitteilung, die nicht zum Punkt kommt; jedem Marketing-Text, der ein \"tolles Produkt\" anpreist; jeder Reportage, die blass bleibt; und jedem verdammten Tinderprofil, in dem steht: \"Bitte sei nicht langweilig.\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-industrial-data-regulating-europes-data-economy",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "cash-industrial-data-regulating-europe-s-data-economy",
        "title": "Cash & Industrial Data - Regulating Europe's Data Economy",
        "persons": [
            {
                "id": 4842,
                "public_name": "Damian Boeselager"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Who has access to and who owns the data of my connected device",
        "description": "Who has access to and who owns the data of my connected device? Can I share the non-personal data I generate? Answering these questions horizontally as a regulator is key for the evolution of a functioning data economy.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/bar-oder-mit-karte-warum-wir-neue-infrastrukturen-des-geldes-brauchen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "bar-oder-mit-karte-warum-wir-neue-infrastrukturen-des-geldes-brauchen",
        "title": "Bar oder mit Karte? Warum wir neue Infrastrukturen des Geldes brauchen",
        "persons": [
            {
                "id": 10505,
                "public_name": "Sebastian Gie\u00dfmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Bar oder mit Karte",
        "description": "Bar oder mit Karte? Oder doch per App oder Krypto-Wallet bezahlen? Wenn es um's Geld geht, fehlt in Deutschland soziale Fantasie, Innovations- oder gar Risikobereitschaft. Diesen Zustand nehme ich nicht l\u00e4nger hin und frage: Welchen digitalen Euro braucht unsere Zivilgesellschaft?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/deutschland-sucht-den-digital-services-coordinator-wie-eine-starke-plattformaufsicht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "deutschland-sucht-den-digital-services-coordinator-wie-eine-starke-plattformaufsicht-aussehen-sollte",
        "title": "Deutschland sucht den \"Digital Services Coordinator\": Wie eine starke Plattformaufsicht aussehen sollte",
        "persons": [
            {
                "id": 6202,
                "public_name": "Julian Jaursch"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Um EU-Regeln f\u00fcr Plattformen umzusetzen, braucht Deutschland eine neue Aufsichtsstelle",
        "description": "Um EU-Regeln f\u00fcr Plattformen umzusetzen, braucht Deutschland eine neue Aufsichtsstelle. Wer das machen soll, wurde lange diskutiert. Wichtiger ist aber das Wie - und darum geht es im Talk zum Digital Services Act: Wie sollte die Stelle aussehen, damit sie nicht zum Papiertiger ger\u00e4t? Wie kann sie Zivilgesellschaft und Wissenschaft einbinden?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/zusammenarbeit-im-digitalen-zeitalter-lost-manual-wie-wir-zusammenarbeit-weniger-schlecht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "zusammenarbeit-im-digitalen-zeitalter-the-lost-manual-wie-wir-zusammenarbeit-weniger-schlecht-organisieren",
        "title": "Zusammenarbeit im digitalen Zeitalter \u2013 the lost manual. Wie wir Zusammenarbeit weniger schlecht organisieren.",
        "persons": [
            {
                "id": 10995,
                "public_name": "J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "#Zusammenarbeit \u2013 das ist",
        "description": "#Zusammenarbeit \u2013 das ist: nervig, \u00fcberbewertet, zeitraubend, stressig, frustrierend, unfair und wahnsinnig anstrengend. Ein Grund daf\u00fcr: Wir haben #Zusammenarbeit nie richtig gelernt.\r\n#Zusammenarbeit \u2013 das ist: unvermeidbar, unterbewertet, kreativ, begl\u00fcckend und die einzige Alternative. Wenn wir es richtig machen. Wie geht das?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/alles-geklaert-vom-trinkwasser-zum-schmutzwasser-und-zurueck",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "alles-gekl\u00e4rt-vom-trinkwasser-zum-schmutzwasser-und-zur\u00fcck",
        "title": "Alles gekl\u00e4rt? Vom Trinkwasser zum Schmutzwasser und zur\u00fcck?",
        "persons": [
            {
                "id": 16643,
                "public_name": "Greta Sundermann"
            },
            {
                "id": 16811,
                "public_name": "Matthias Barjenbruch"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollen \u00fcber Klos reden",
        "description": "Wir wollen \u00fcber Klos reden! Unser gemeinsames Ziel: N\u00e4hrstoffe aus unseren Hinterlassenschaften zur\u00fcck in den Kreislauf bringen und damit Ressourcen und Klima schonen.\r\nWarum? Wie geht das? Wer macht das? >> Kommt vorbei, lauscht uns, kommt mit uns in Austausch und lasst euch f\u00fcr das Thema begeistern. \r\n>> Loo:topia Talk 3 zu \"Herausforderungen\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-cybercrime-astonishing-commercialization-bad-cyber-actors",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "the-cash-in-cybercrime-on-the-astonishing-commercialization-of-bad-cyber-actors",
        "title": "The cash in cybercrime. On the astonishing commercialization of bad cyber actors.",
        "persons": [
            {
                "id": 16666,
                "public_name": "Jamie Collier"
            },
            {
                "id": 16667,
                "public_name": "Heli Tiirmaa-Klaar"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "en",
        "abstract": "Jamie Collier will give a riveting overview on how the mechanics of cybercrime are shifting - and will discuss with...",
        "description": "Jamie Collier will give a riveting overview on how the mechanics of cybercrime are shifting - and will discuss with Heli Tiirmaa-Klaar what this means for the Cybersecurity landscape.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/bessere-quoten-als-beim-bachelor-youtube-ist-erwachsen-geworden",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "bessere-quoten-als-beim-bachelor-youtube-ist-erwachsen-geworden",
        "title": "Bessere Quoten als beim Bachelor - YouTube ist erwachsen geworden",
        "persons": [
            {
                "id": 255,
                "public_name": "Mirella Precek"
            },
            {
                "id": 8380,
                "public_name": "O\u011fuz Y\u0131lmaz"
            },
            {
                "id": 78,
                "public_name": "Victoria Reichelt"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit Mirella und O\u011fuz blicken wir zur\u00fcck auf Y-Titty und auf 10 Jahre Mirellativegal - was sind die n\u00e4chsten Schritte...",
        "description": "Mit Mirella und O\u011fuz blicken wir zur\u00fcck auf Y-Titty und auf 10 Jahre Mirellativegal - was sind die n\u00e4chsten Schritte der Creator*innen? Und wir fordern die alte Fernsehwelt mit ihren Quoten und Werbedeals heraus: Wie viel Geld kann man auf YouTube verdienen? Wie macht man Content, bei dem die Zuschauer*innen nicht schon nach 5 Minuten abschalten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-fuer-die-twin-transition-wie-wird-digitalisierung-gruener-und-klimaschutz-digitaler",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "cash-f\u00fcr-die-twin-transition-wie-wird-digitalisierung-gr\u00fcner-und-klimaschutz-digitaler",
        "title": "CASH f\u00fcr die Twin Transition \u2013 wie wird Digitalisierung gr\u00fcner und Klimaschutz digitaler?",
        "persons": [
            {
                "id": 16334,
                "public_name": "Georg von Richthofen"
            },
            {
                "id": 16413,
                "public_name": "Martin Wimmer"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Digitalisierung sorgt weltweit inzwischen f\u00fcr genauso viel CO2-Emissionen wie der Flugverkehr",
        "description": "Digitalisierung sorgt weltweit inzwischen f\u00fcr genauso viel CO2-Emissionen wie der Flugverkehr. Gleichzeitig k\u00f6nnen digitale Innovationen zum Klimaschutz und zur Anpassung an den Klimawandel beitragen. F\u00fcr solche gr\u00fcnen digitalen L\u00f6sungen fehlt allerdings gerade im globalen S\u00fcden das Geld. Woher also kommt das CASH f\u00fcr die Twin Transition?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gamification-als-schluessel-zur-gesundheitskompetenz-ist-es-das-cash-wert",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "gamification-als-schl\u00fcssel-zur-gesundheitskompetenz-ist-es-das-cash-wert",
        "title": "Gamification als Schl\u00fcssel zur Gesundheitskompetenz. Ist es das #CASH wert?",
        "persons": [
            {
                "id": 16217,
                "public_name": "Annika Luczak"
            },
            {
                "id": 16218,
                "public_name": "Sebastian Strenzel"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Gesundheitsdaten sind sensible Daten",
        "description": "Gesundheitsdaten sind sensible Daten. Sie helfen, Therapien zu entwickeln. Wir meinen: Ein Mitdiskutieren zu diesem Thema setzt Wissen voraus. Daf\u00fcr haben wir ein Online-Spiel entwickelt. Aber lohnt der Aufwand der Gamification? Diskutiert mit. Teilt Eure Erfahrungen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/doppelte-transformation-wie-wir-die-nachhaltige-und-die-digitale-transformation-treffender",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "doppelte-transformation-wie-wir-die-nachhaltige-und-die-digitale-transformation-treffender-beschreiben-und-denken-k\u00f6nnen",
        "title": "\u201eDoppelte Transformation?\"  Wie wir die nachhaltige und die digitale Transformation treffender beschreiben und denken k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 927,
                "public_name": "Friederike Rohde"
            },
            {
                "id": 15037,
                "public_name": "Lea Wulf"
            },
            {
                "id": 10769,
                "public_name": "Marcel Dickow"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Diskussion des Begriffs der \u201edoppelten Transformation\u201c",
        "description": "Diskussion des Begriffs der \u201edoppelten Transformation\u201c. Von den unterschiedlichen Geschwindigkeiten der nachhaltigen und der digitalen Transformationen und einem neuen Ansatz: dem doppelten Imperativ unserer Zeit.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wer-hat-das-privileg-ueber-die-zukunft-nachzudenken",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "wer-hat-das-privileg-\u00fcber-die-zukunft-nachzudenken",
        "title": "Wer hat das Privileg \u00fcber die Zukunft nachzudenken?",
        "persons": [
            {
                "id": 11249,
                "public_name": "K\u00fcbra G\u00fcm\u00fc\u015fay"
            },
            {
                "id": 776,
                "public_name": "Anna Dushime"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "K\u00fcbra G\u00fcm\u00fc\u015fay spricht \u00fcber das Verlernen des Geschriebenen und die Besetzung der Zukunft.",
        "description": "K\u00fcbra G\u00fcm\u00fc\u015fay spricht \u00fcber das Verlernen des Geschriebenen und die Besetzung der Zukunft.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/magic-pluralistic-futures",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "the-magic-of-pluralistic-futures",
        "title": "The Magic of Pluralistic Futures",
        "persons": [
            {
                "id": 16004,
                "public_name": "AX Mina"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Author and futures thinker AX Mina examines the use of the word \u201cmagic\u201d in technology and explores a more expansive,...",
        "description": "Author and futures thinker AX Mina examines the use of the word \u201cmagic\u201d in technology and explores a more expansive, pluralistic view of our future, grounded in ancient wisdom traditions.",
        "translation": false,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/oeffentlich-rechtliche-auf-der-republica-nachfragen-noergeln-nerven-und-noch-viel-mehr",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "\u00f6ffentlich-rechtliche-auf-der-re-publica-nachfragen-n\u00f6rgeln-nerven-und-noch-viel-mehr-vielf\u00e4ltige-wege-der-effizienten-gremien-kontrolle",
        "title": "\u00d6ffentlich-rechtliche auf der re:publica: Nachfragen, n\u00f6rgeln, nerven und noch viel mehr: Vielf\u00e4ltige Wege der effizienten Gremien-Kontrolle",
        "persons": [
            {
                "id": 13159,
                "public_name": "Beate B\u00e4umer"
            },
            {
                "id": 10968,
                "public_name": "Leonhard Dobusch"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Skandale bei RBB, NDR, WDR & Co haben gezeigt wie wichtig Kontrolle im \u00f6ffentlich-rechtlichen System ist",
        "description": "Die Skandale bei RBB, NDR, WDR & Co haben gezeigt wie wichtig Kontrolle im \u00f6ffentlich-rechtlichen System ist.  Die Herausforderungen waren dabei oft \u00e4hnlich, die L\u00f6sungsans\u00e4tze vielf\u00e4ltig. Aber es gab kaum Austausch \u00fcber Methoden und Strategien zwischen den einzelnen R\u00e4ten. Dieses Meetup f\u00fcr R\u00e4te wird das \u00e4ndern. Rundfunkr\u00e4te: Exchange!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/demokratisierung-der-start-finanzierung-ist-ein-staatlich-risikokontrollierter",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "demokratisierung-in-der-start-up-finanzierung-ist-ein-staatlich-risikokontrollierter-publikumsfonds-ein-weg-dahin",
        "title": "Demokratisierung in der Start-up Finanzierung \u2013 Ist ein staatlich risikokontrollierter Publikumsfonds ein Weg dahin?",
        "persons": [
            {
                "id": 15468,
                "public_name": "Holger Becker"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie demokratisiert man das wirtschaftliche Erfolgspotenzial von Start-ups",
        "description": "Wie demokratisiert man das wirtschaftliche Erfolgspotenzial von Start-ups? K\u00f6nnte ein Publikumsfonds mit Risikoabsicherung f\u00fcr Kleinanleger:innen, welcher unter (teil-) staatlichem Management steht, eine m\u00f6gliche Antwort sein? Eine Diskussion f\u00fcr mehr Teilhabe und den sozialen Gedanken unserer zuk\u00fcnftigen Unternehmer:innenkultur.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tanzt-den-beutelsbacher-konsens-austausch-mit-dem-stammtisch-politischer",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "tanzt-den-beutelsbacher-konsens-austausch-mit-dem-stammtisch-politischer-bildungscreator-innen",
        "title": "Tanzt den Beutelsbacher Konsens! - Austausch mit dem Stammtisch politischer Bildungscreator*innen",
        "persons": [
            {
                "id": 8850,
                "public_name": "Theresa Lehmann"
            },
            {
                "id": 12491,
                "public_name": "Eva Kappl"
            },
            {
                "id": 15472,
                "public_name": "Lynn Giersberg"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Austausch und Vernetzungsangebot mit dem Stammtisch f\u00fcr politische Bildungscreator*innen zu politischer Bildung im Kurzvideoformat",
        "description": "Austausch und Vernetzungsangebot mit dem Stammtisch f\u00fcr politische Bildungscreator*innen zu politischer Bildung im Kurzvideoformat.\r\nErfahrungsaustausch und Reflexionsraum f\u00fcr bereits aktive politische Bildungscreator*innen und solche, die es werden wollen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/regenerating-social-networks-learning-fungi-and-wood-wide-web",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "regenerating-social-networks-learning-from-fungi-and-the-wood-wide-web",
        "title": "Regenerating Social Networks: Learning from Fungi and the Wood Wide Web",
        "persons": [
            {
                "id": 15336,
                "public_name": "Alistair Alexander"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "There are vast networks of fungi under our feet that have existed for thousands of years; some stretch for thousands...",
        "description": "There are vast networks of fungi under our feet that have existed for thousands of years; some stretch for thousands of kilometres, connecting trees, plants and other life together in an entangled mesh of mutual support and care. What if our digital social platforms were more like fungi networks?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-allen-bezahlt-fuer-alle-nutzbar-ard-und-wikipedia-fuer-freies-wissen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "von-allen-bezahlt-f\u00fcr-alle-nutzbar-ard-und-wikipedia-f\u00fcr-freies-wissen",
        "title": "Von allen bezahlt, f\u00fcr alle nutzbar // ARD und Wikipedia f\u00fcr freies Wissen",
        "persons": [
            {
                "id": 11049,
                "public_name": "Juliane Leopold"
            },
            {
                "id": 9902,
                "public_name": "Christian Humborg"
            },
            {
                "id": 16502,
                "public_name": "Konrad Spremberg"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Von allen bezahlt, f\u00fcr alle nutzbar",
        "description": "Von allen bezahlt, f\u00fcr alle nutzbar: Die tagesschau (ARD) stellt ausgew\u00e4hlte Inhalte unter freie Lizenz. Somit k\u00f6nnen diese Inhalte bei Wikipedia eingebunden werden. Jeder kann sie nutzen und bearbeiten. Was versprechen sich die Beteiligten davon?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/data-cash-data-good-der-correlaid-gallery-walk",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "data-for-cash-data-for-good-der-correlaid-gallery-walk",
        "title": "Data for #CASH \u2013 Data for Good? Der CorrelAid Gallery Walk",
        "persons": [
            {
                "id": 828,
                "public_name": "Sylvi Rzepka"
            },
            {
                "id": 14698,
                "public_name": "Rahel Becker"
            },
            {
                "id": 15175,
                "public_name": "Katharina Kloppenborg"
            },
            {
                "id": 15176,
                "public_name": "Ann-Christin Klein"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie k\u00f6nnen wir aus Daten gesellschaftlichen Mehrwert schaffen",
        "description": "Wie k\u00f6nnen wir aus Daten gesellschaftlichen Mehrwert schaffen? Bei CorrelAid, einem Netzwerk aus ehrenamtlichen Data Scientists (to be), widmen wir uns dieser Frage. Kommt zu unserem Gallery Walk und gewinnt Einblick in unsere Arbeit. Wir bieten Raum f\u00fcr Austausch zu #OpenData, #RLernen von und f\u00fcr die Zivilgesellschaft und #Data4Good Projekten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dirty-money-vs-open-data-potential-digitalization-combating-money-laundering",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "dirty-money-vs-open-data-the-potential-of-digitalization-in-combating-money-laundering",
        "title": "Dirty Money vs. Open Data: The Potential of Digitalization in Combating Money Laundering",
        "persons": [
            {
                "id": 15239,
                "public_name": "Michael  Hornsby"
            },
            {
                "id": 14984,
                "public_name": "Maira Martini"
            },
            {
                "id": 14811,
                "public_name": "Anna-Maija  Mertens"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Germany has a major money-laundering problem",
        "description": "Germany has a major money-laundering problem. We can\u2019t efficiently enforce sanctions against Russia because we don\u2019t always know who owns & controls corporations due to a lack in beneficial ownership transparency. Join our session to hear how digitalisation & open data can be a tool for civil society & state actors to identify & stop dirty money.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/abschied-von-twitter-er-ist-noetig-und-faellt-schwer-aber-zusammen-schaffen-wir-das",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "abschied-von-twitter-er-ist-n\u00f6tig-und-f\u00e4llt-schwer-aber-zusammen-schaffen-wir-das",
        "title": "Abschied von Twitter: Er ist n\u00f6tig und f\u00e4llt schwer, aber zusammen schaffen wir das.",
        "persons": [
            {
                "id": 7453,
                "public_name": "Luca Hammer"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "2016 wollten Nutzer*innen Twitter kaufen, 2022 hat Elon Musk es getan und zeigt seitdem wie wenig er davon versteht",
        "description": "2016 wollten Nutzer*innen Twitter kaufen, 2022 hat Elon Musk es getan und zeigt seitdem wie wenig er davon versteht. Eine Zusammenfassung der Fehlentscheidungen, was das f\u00fcr uns alle bedeutet und warum das Fediverse eine Alternative ist, die weder einem Unternehmen noch den Nutzer*innen geh\u00f6rt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wer-nichts-zu-verbergen-hat-hat-nichts-zu-befuerchten-jahr-1-der-politischen-diskussion-um",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "wer-nichts-zu-verbergen-hat-hat-nichts-zu-bef\u00fcrchten-jahr-1-der-politischen-diskussion-um-die-chatkontrolle",
        "title": "Wer nichts zu verbergen hat, hat nichts zu bef\u00fcrchten: Jahr 1 der politischen Diskussion um die Chatkontrolle",
        "persons": [
            {
                "id": 13880,
                "public_name": "Elina \u201ckhaleesi\u201d Eickst\u00e4dt"
            },
            {
                "id": 13578,
                "public_name": "Erik Tuchtfeld"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Ein Hollywood-Schauspieler, eine korrupte Politikerin und private Kommunikation als permanente Gefahr",
        "description": "Ein Hollywood-Schauspieler, eine korrupte Politikerin und private Kommunikation als permanente Gefahr: Wir blicken zur\u00fcck auf ein Jahr Kampf gegen die \"Chatkontrolle\" und fragen uns gemeinsam, ob man Software bald nur noch gegen Vorlage eines Ausweises installieren darf und wie man sexualisierte Gewalt gegen Kinder tats\u00e4chlich effektiv bek\u00e4mpft.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/quo-vadis-fussball-der-frauen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 20:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "20:00",
        "duration": "2:00",
        "room": "Schleusenufer 4 / adidas Sports Base",
        "slug": "quo-vadis-fu\u00dfball-der-frauen",
        "title": "Quo vadis, Fu\u00dfball der Frauen?",
        "persons": [
            {
                "id": 16617,
                "public_name": "Dr. Steffen R\u00fclke"
            },
            {
                "id": 16620,
                "public_name": "Ariane Hingst"
            },
            {
                "id": 16618,
                "public_name": "Kaweh Niroomand"
            },
            {
                "id": 16619,
                "public_name": "Jennifer Zietz"
            },
            {
                "id": 10893,
                "public_name": "Andreas Gebhard"
            },
            {
                "id": 16583,
                "public_name": "Daniel Fritzsche"
            },
            {
                "id": 16621,
                "public_name": "Kamyar Niroumand"
            },
            {
                "id": 16622,
                "public_name": "Doreen Herbe"
            },
            {
                "id": 16859,
                "public_name": "Beate Stoffers"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Sp\u00e4testens seit dem vergangenen Sommer jagt der deutsche Frauenfu\u00dfball von einem Bestwert zum n\u00e4chsten",
        "description": "Sp\u00e4testens seit dem vergangenen Sommer jagt der deutsche Frauenfu\u00dfball von einem Bestwert zum n\u00e4chsten. Doch in Sachen Gleichberechtigung ist es noch ein langer Weg. Wo steht der Fu\u00dfball der Frauen in Berlin und was braucht es ganz konkret f\u00fcr die n\u00e4chsten Schritte?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ich-bin-ein-star-was-wir-schon-immer-ueber-reality-tv-wissen-wollten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "ich-bin-ein-star-was-wir-schon-immer-\u00fcber-reality-tv-wissen-wollten",
        "title": "Ich bin ein Star! Was wir schon immer \u00fcber Reality-TV wissen wollten",
        "persons": [
            {
                "id": 13584,
                "public_name": "Anja R\u00fctzel"
            },
            {
                "id": 16381,
                "public_name": "Pamela Kretzschmar"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Reality TV-Expertin Anja R\u00fctzel trifft auf Pamela Kretzschmar von der Produktionsfirma hinter dem Dschungelcamp",
        "description": "Reality TV-Expertin Anja R\u00fctzel trifft auf Pamela Kretzschmar von der Produktionsfirma hinter dem Dschungelcamp: Was fasziniert so viele Zuschauer*innen an Reality-TV? Wie funktioniert das System dahinter? Wie ergeht es den Kandidat*innen? Wie kann man ohne Script gute Geschichten erz\u00e4hlen? Ihr habt viele Fragezeichen? Wir holen euch hier raus!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/assange-belmarsh-snowden-moskau-auswirkungen-auf-whistleblowing-und-pressefreiheit",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "assange-in-belmarsh-snowden-in-moskau-auswirkungen-auf-whistleblowing-und-pressefreiheit",
        "title": "Assange in Belmarsh, Snowden in Moskau \u2013 Auswirkungen auf Whistleblowing und Pressefreiheit",
        "persons": [
            {
                "id": 7170,
                "public_name": "Annegret Falter"
            },
            {
                "id": 16704,
                "public_name": "Michael Sontheimer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Was hat sich seit den Snowden Enth\u00fcllungen ge\u00e4ndert",
        "description": "Was hat sich seit den Snowden Enth\u00fcllungen ge\u00e4ndert? F\u00fcr Journalisten und Whistleblower weltweit, f\u00fcr ihren Schutz und ihr Ansehen in der Gesellschaft, f\u00fcr Transparenz und Accountability in Politik, Wirtschaft und Recht? Und reicht das?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-social-media-zu-einem-echten-social-web",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "von-social-media-zu-einem-echten-social-web",
        "title": "Von Social Media zu einem echten Social Web",
        "persons": [
            {
                "id": 5618,
                "public_name": "Marcel Wei\u00df"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "In den letzten 12 Monaten hat dank Mastodon das zugrundeliegende ActivityPub als erstes Protokoll genug Momentum erreicht, um ein offenes...",
        "description": "In den letzten 12 Monaten hat dank Mastodon das zugrundeliegende ActivityPub als erstes Protokoll genug Momentum erreicht, um ein offenes Social Network f\u00fcr die Mitte der Gesellschaft in greifbare N\u00e4he zu r\u00fccken.\n\r\nNun f\u00e4ngt die Arbeit an. Was braucht es, um eine echte vernetzte \u00d6ffentlichkeit auf einer nachhaltigen Infrastruktur zu erm\u00f6glichen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/algospeak-und-umwegskommunikation-error-design",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "algospeak-und-umwegskommunikation-error-by-design",
        "title": "Algospeak und Umwegskommunikation? - Error by Design",
        "persons": [
            {
                "id": 15103,
                "public_name": "Una Titz"
            },
            {
                "id": 8850,
                "public_name": "Theresa Lehmann"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Dogwhistles,L33tap3ak und chiffrierte Menschenfeindlichkeit auf TikTok",
        "description": "Dogwhistles,L33tap3ak und chiffrierte Menschenfeindlichkeit auf TikTok? Ja klar, um sich der Moderation zu entziehen und Plattforml\u00f6schungen zu vermeiden, sind Demokratiefeind*innen auf TikTok kreativ geworden. Das Ergebnis? Algospeak -> Error by design",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-medien-und-der-osten-was-laeuft-schief-deutschen-medien",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "die-medien-und-der-osten-was-l\u00e4uft-schief-in-deutschen-medien",
        "title": "\u201eDie Medien\u201c und \u201eder Osten\u201c: Was l\u00e4uft schief in deutschen Medien?",
        "persons": [
            {
                "id": 15290,
                "public_name": "Mandy Tr\u00f6ger"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Dr",
        "description": "Dr. Tr\u00f6ger fragt nach der komplizierten Beziehung \u201eder Medien\u201c mit \u201edem Osten\u201c. Ist \u201eder Osten\u201c wirklich eine \u201emediale Problemzone\u201c, wie so oft behauptet? Ausgehend von geschichtlichen Entwicklungen, zeigt sie Probleme der Gegenwart und deutet auf m\u00f6gliche L\u00f6sungen f\u00fcr die Zukunft.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/mit-kristallen-und-klangschalen-gegen-die-neue-weltordnung-die-rolle-der-esoterik-im",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "mit-kristallen-und-klangschalen-gegen-die-neue-weltordnung-die-rolle-der-esoterik-im-verschw\u00f6rungsideologischen-milieu",
        "title": "Mit Kristallen und Klangschalen gegen die \"Neue Weltordnung\" \u2013 Die Rolle der Esoterik im verschw\u00f6rungsideologischen Milieu",
        "persons": [
            {
                "id": 3376,
                "public_name": "Katharina  Nocun"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine Heilpraktikerin rief Demonstrierende dazu auf, den Reichtag zu st\u00fcrmen",
        "description": "Eine Heilpraktikerin rief Demonstrierende dazu auf, den Reichtag zu st\u00fcrmen. Bei der gro\u00dfen \"Reichsb\u00fcrger\"-Razzia im Dezember 2022 wurde eine Astrologin festgenommen, die fr\u00fcher AfD-Mitglied war. Auf den B\u00fchnen zahlreicher verschw\u00f6rungsideologischer Demos sprechen regelm\u00e4\u00dfig bekannte Esoteriker. Wie kam es zu dieser Melange?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gamerausch-das-beste-aus-kino-und-gameskultur",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:30",
        "duration": "1:30",
        "room": "Home Base",
        "slug": "gamerausch-das-beste-aus-kino-und-gameskultur",
        "title": "GAMERAUSCH: das Beste aus Kino- und Gameskultur",
        "persons": [
            {
                "id": 6208,
                "public_name": "Julius Hackspiel"
            },
            {
                "id": 16341,
                "public_name": "Leya Safian"
            },
            {
                "id": 16345,
                "public_name": "Conrad Mildner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die GAMERAUSCH-Crew stellt ihre Programmreihe vor und spielt mit euch eine sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlte Indie-Multiplayer-Perle",
        "description": "Die GAMERAUSCH-Crew stellt ihre Programmreihe vor und spielt mit euch eine sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlte Indie-Multiplayer-Perle.\r\nWir bringen das Beste aus Kino- und Gameskultur zusammen und erm\u00f6glichen eine v\u00f6llig neue Art, Videospiele gemeinsam zu erleben.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/besessen-ein-kollektiver-monolog",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "besessen-ein-kollektiver-monolog",
        "title": "Besessen - Ein kollektiver Monolog",
        "persons": [
            {
                "id": 16866,
                "public_name": "She She Pop"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "She She Pop treten an, um \u201eTheater ohne Publikum\u201c eine neue Seite abzugewinnen",
        "description": "She She Pop treten an, um \u201eTheater ohne Publikum\u201c eine neue Seite abzugewinnen. Wie in der Brechtschen Lehrst\u00fcck-Theorie vorgeschlagen, nehmen die Anwesenden  probehalber Haltungen ein und geben Reden wieder. Im Monolog BESESSEN wird ein kollektives Selbstgespr\u00e4ch zu h\u00f6ren sein, bei dem die Gemeinschaft zu Wort kommt und feststellt: sie ist uneins.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/zwischen-wissenschaft-querdenkern-und-populisten-die-klimakrise-der-oeffentlichen-debatte",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "zwischen-wissenschaft-querdenkern-und-populisten-die-klimakrise-in-der-\u00f6ffentlichen-debatte",
        "title": "Zwischen Wissenschaft, Querdenkern und Populisten: Die Klimakrise in der \u00f6ffentlichen Debatte",
        "persons": [
            {
                "id": 16464,
                "public_name": "Stefan Rahmstorf"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Vortrag & Diskussion \u00fcber die Klimakrise und die riesige Kluft zwischen der Fachdiskussion und der \u00f6ffentlichen Debatte.",
        "description": "Vortrag & Diskussion \u00fcber die Klimakrise und die riesige Kluft zwischen der Fachdiskussion und der \u00f6ffentlichen Debatte.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/bits-bissen-connecting-sustainable-digital-policy-locally-and-globally",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 20:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "20:15",
        "duration": "1:30",
        "room": "Foyer",
        "slug": "bits-bissen-connecting-sustainable-digital-policy-locally-and-globally",
        "title": "Bits & Bissen: Connecting sustainable digital policy \u2013 locally and globally",
        "persons": [
            {
                "id": 16413,
                "public_name": "Martin Wimmer"
            },
            {
                "id": 16511,
                "public_name": "Mark Azzam"
            },
            {
                "id": 16733,
                "public_name": "Alexa von Busse"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Das BMUV und BMZ starten das Meet Up mit Impulsen zu aktuellen Herausforderungen der Digitalpolitik",
        "description": "Das BMUV und BMZ starten das Meet Up mit Impulsen zu aktuellen Herausforderungen der Digitalpolitik. Anschlie\u00dfend geht es in einen offenen Austausch zwischen allen Anwesenden.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/content-moderation-exploitation-service",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "content-moderation-exploitation-as-a-service",
        "title": "Content Moderation: Exploitation as a Service",
        "persons": [
            {
                "id": 11956,
                "public_name": "Julia Kloiber"
            },
            {
                "id": 16507,
                "public_name": "Daniel Motaung"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Without the work of content moderators, there are no social media platforms",
        "description": "Without the work of content moderators, there are no social media platforms. Nevertheless, their indispensable work is done under exploitative conditions. In this keynote, we will discuss how resistance is rising, and workers are organizing to fight for their rights. We will share future visions for the field.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dignity-posthumous-data-processing",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "dignity-of-posthumous-data-processing",
        "title": "Dignity of posthumous data processing",
        "persons": [
            {
                "id": 15699,
                "public_name": "Martyna Kalvaityte"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Are we prepared for the implications of increasing posthumous data processing",
        "description": "Are we prepared for the implications of increasing posthumous data processing? By 2070, projections suggest that the amount of data left behind by the deceased may equal that of the living. We propose a framework designed to treat posthumous data with respect and dignity, inspired by archaeologists' principles of treating human remains.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/chatkontrolle-stoppen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Festsaal",
        "slug": "chatkontrolle-stoppen",
        "title": "Chatkontrolle stoppen!",
        "persons": [
            {
                "id": 15673,
                "public_name": "Tom  Jennissen"
            },
            {
                "id": 13880,
                "public_name": "Elina \u201ckhaleesi\u201d Eickst\u00e4dt"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Meet Up der Kampagne \"Chatkontrolle stoppen!\", die seit Fr\u00fchjahr 2022 versucht, die Pl\u00e4ne der EU zur umfassenden \u00dcberwachung und Kontrolle...",
        "description": "Meet Up der Kampagne \"Chatkontrolle stoppen!\", die seit Fr\u00fchjahr 2022 versucht, die Pl\u00e4ne der EU zur umfassenden \u00dcberwachung und Kontrolle unserer Kommunikation zu verhindern.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/der-tatort-als-mobile-game-von-der-traditionsmarke-zum-digitalen-escape-room",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "der-tatort-als-mobile-game-von-der-traditionsmarke-zum-digitalen-escape-room",
        "title": "Der \u201eTatort\" als Mobile Game // Von der Traditionsmarke zum digitalen Escape Room",
        "persons": [
            {
                "id": 15135,
                "public_name": "Daniel  Stolz"
            },
            {
                "id": 16472,
                "public_name": "Carolin Wurst"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "\u00bbWar klar, wer der M\u00f6rder ist!\u00ab Das sagt sich so leicht, wenn man Sonntagabend \u00bbTatort\u00ab guckt",
        "description": "\u00bbWar klar, wer der M\u00f6rder ist!\u00ab Das sagt sich so leicht, wenn man Sonntagabend \u00bbTatort\u00ab guckt. Aber k\u00f6nnte man auch selbst ermitteln? Genau das kl\u00e4rt diese Casestudy des SWR X Lab! Wie wird eine gro\u00dfe ARD-Marke zum Game? Wie repr\u00e4sentiert man die Tatort-St\u00e4dte (oder nicht)? Und wie erzeugt man per Chatbot G\u00e4nsehaut? Komm vorbei und find\u2019s heraus!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/orientierung-vernetzung-eigene-stimme-was-leisten-medienplattformen-von-gefluechteten-fuer",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "orientierung-vernetzung-eigene-stimme-was-leisten-medienplattformen-von-gefl\u00fcchteten-f\u00fcr-gefl\u00fcchtete",
        "title": "Orientierung, Vernetzung, eigene Stimme: Was leisten Medienplattformen von Gefl\u00fcchteten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete?",
        "persons": [
            {
                "id": 15616,
                "public_name": "Sharmila Hashimi"
            },
            {
                "id": 15662,
                "public_name": "Maryam Mardani"
            },
            {
                "id": 2844,
                "public_name": "Gemma P\u00f6rzgen"
            },
            {
                "id": 14995,
                "public_name": "Christoph Dreyer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wer vor Krieg oder Verfolgung nach Deutschland geflohen ist, findet unabh\u00e4ngige, zug\u00e4ngliche Informationen und Nachrichten f\u00fcr diese Lebenslage meist weder...",
        "description": "Wer vor Krieg oder Verfolgung nach Deutschland geflohen ist, findet unabh\u00e4ngige, zug\u00e4ngliche Informationen und Nachrichten f\u00fcr diese Lebenslage meist weder bei Medien aus der Heimat noch bei deutschen Medien. Was leisten Nachrichten- und Informationsplattformen von Gefl\u00fcchteten f\u00fcr Gefl\u00fcchtete, um diese L\u00fccke zu f\u00fcllen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dubai-paradies-nach-welche-regeln-handeln-wir-um-paris-am-leben-zu-erhalten-der-zukuenftige",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "dubai-paradies-nach-welche-regeln-handeln-wir-um-paris-am-leben-zu-erhalten-der-zuk\u00fcnftige-handel-mit-emissionen",
        "title": "Dubai Paradies \u2013 Nach welche Regeln handeln wir, um Paris am Leben zu erhalten? Der zuk\u00fcnftige Handel mit Emissionen",
        "persons": [
            {
                "id": 867,
                "public_name": "Friedrich J. Bohn"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie k\u00f6nnen wir unsere Wirtschaft in Einklang mit den planetaren Grenzen bringen",
        "description": "Wie k\u00f6nnen wir unsere Wirtschaft in Einklang mit den planetaren Grenzen bringen? Auf der kommenden Klimakonferenz sollen die neuen Regeln f\u00fcr den zuk\u00fcnftigen Handel von Zertifikaten und Co final gekl\u00e4rt werden, um so das Pariser Abkommen am Leben zu erhalten. Welche zuk\u00fcnftigen Regeln werden aktuell diskutiert und was w\u00e4re dein Favorit?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ohne-moos-nix-los-die-geschichte-des-geldmachens-videogames",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "ohne-moos-nix-los-die-geschichte-des-geldmachens-in-videogames",
        "title": "Ohne Moos nix los? Die Geschichte des Geldmachens in Videogames",
        "persons": [
            {
                "id": 14338,
                "public_name": "Felix Fuhg"
            },
            {
                "id": 16044,
                "public_name": "Aaron Sahr"
            },
            {
                "id": 16039,
                "public_name": "Laura Laabs"
            },
            {
                "id": 16040,
                "public_name": "Lea Irion"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Livespielung widmet sich der Darstellung der Geschichte des Kapitalismus sowie der Repr\u00e4sentation dessen Gegenwart und Zukunft in Videogames",
        "description": "Die Livespielung widmet sich der Darstellung der Geschichte des Kapitalismus sowie der Repr\u00e4sentation dessen Gegenwart und Zukunft in Videogames. Wird Geld verdienen als notwendiges \u00dcbel oder als Fortschritt der Menschheitsgeschichte vermittelt? Expert:innen besprechen drei paradigmatische Videogames.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ki-und-die-german-angst",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "ki-und-die-german-angst",
        "title": "KI und die \u201eGerman Angst\u201c",
        "persons": [
            {
                "id": 14652,
                "public_name": "Sandra Kero"
            },
            {
                "id": 15236,
                "public_name": "Florian Golo Fla\u00dfhoff"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "'Die Deutschen' sind wesentlich weniger technikpessimistisch als oft behauptet wird",
        "description": "'Die Deutschen' sind wesentlich weniger technikpessimistisch als oft behauptet wird. Wir zeigen anhand von Umfragedaten zu Einstellungen zu KI, dass in vielen Bereichen eher Technikoptimismus herrscht - aber auch, dass dieser Optimismus teilweise naiv ist.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": true
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/saisonrueckblick-social-media-recht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 20:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "20:15",
        "duration": "1:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "saisonr\u00fcckblick-social-media-recht",
        "title": "Saisonr\u00fcckblick Social-Media-Recht",
        "persons": [
            {
                "id": 11811,
                "public_name": "Thorsten Feldmann"
            },
            {
                "id": 11538,
                "public_name": "Henning Krieg"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Auch im Jahr 2023 bieten die beiden Juristen Henning Krieg und Thorsten Feldmann einen Schnelldurchlauf der juristischen Entwicklungen im Social-Media-Recht...",
        "description": "Auch im Jahr 2023 bieten die beiden Juristen Henning Krieg und Thorsten Feldmann einen Schnelldurchlauf der juristischen Entwicklungen im Social-Media-Recht an. Nicht alles kann zur Sprache kommen, aber alle Highlights. Audience participation required. Vielleicht gibt es auch wieder Bier und Bullshit Bingo.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/redistribute-distributed-manufacturing-just-future",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "redistribute-distributed-manufacturing-for-a-just-future",
        "title": "Redistribute: Distributed Manufacturing for a Just Future",
        "persons": [
            {
                "id": 14594,
                "public_name": "Martin Oloo"
            },
            {
                "id": 7430,
                "public_name": "Regina Sipos, PhD"
            },
            {
                "id": 16597,
                "public_name": "Antonio de Jesus Anaya Hernandez"
            },
            {
                "id": 10970,
                "public_name": "Geraldine de Bastion"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Making things close to where they are needed offers the world a potentially more sustainable production system",
        "description": "Making things close to where they are needed offers the world a potentially more sustainable production system. Yet many organizations trying to make it work are struggling. This panel will discuss the emerging business models around distributed manufacturing, and what changes to the economics of the system could enable it to spread faster.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/arte-saloon-sind-wir-im-schwarm-klueger",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 19:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "19:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 20:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "20:30",
        "duration": "1:30",
        "room": "Festsaal Kreuzberg Ostfl\u00fcgel",
        "slug": "arte-saloon-sind-wir-im-schwarm-kl\u00fcger",
        "title": "ARTE Saloon: Sind wir im Schwarm kl\u00fcger?",
        "persons": [
            {
                "id": 8692,
                "public_name": "Dong-Seon Chang"
            },
            {
                "id": 16587,
                "public_name": "Iris Lorscheid"
            },
            {
                "id": 16668,
                "public_name": "Andreas  Seonbuchner"
            },
            {
                "id": 16669,
                "public_name": "Simon Vogt"
            },
            {
                "id": 16725,
                "public_name": "Katharina (Kadda)  Lentz"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir kennen Schwarmintelligenz aus dem Tierreich",
        "description": "Wir kennen Schwarmintelligenz aus dem Tierreich. Aber auch Menschen k\u00f6nnen ihr Wissen vernetzen und in der Gruppe kl\u00fcger sein als allein. K\u00f6nnen wir diesen Effekt auch f\u00fcr politische Prozesse nutzen? Wie kommt es auf der anderen Seite zum Ph\u00e4nomen der \u201eHerdendummheit\u201c? Lassen sich Schwarmintelligenz und KI gewinnbringend kombinieren?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/getting-net-zero",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "getting-to-net-zero",
        "title": "Getting to Net Zero",
        "persons": [
            {
                "id": 8718,
                "public_name": "Tega Brain"
            },
            {
                "id": 16615,
                "public_name": "Sam Lavigne"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "How does media become ecology",
        "description": "How does media become ecology? Artists Tega Brain and Sam Lavigne will share several schemes to mitigate climate change.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/give-randomness-chance-benefits-randomness-algorithmic-decision-making",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "give-randomness-a-chance-the-benefits-of-randomness-in-algorithmic-decision-making",
        "title": "Give Randomness a Chance: The Benefits of Randomness in Algorithmic Decision Making",
        "persons": [
            {
                "id": 1933,
                "public_name": "Fabian Stephany"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Digital technologies reduce randomness via algorithmic decision making",
        "description": "Digital technologies reduce randomness via algorithmic decision making. But the absence of chance comes at the price of filter bubbles, over-personalisation or \"vicious\" feedback loops. I suggest \u201ccorrective\u00a0 randomness\u201d as a policy tool that reduces adverse effects of algorithmic decisions while maintaining functionality and economic benefits.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/hauptsache-kohle-so-packten-terror-unterstuetzerinnen-somalia-aus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 19:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "19:15",
        "end_datetime": "2023-06-06 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "hauptsache-kohle-so-packten-terror-unterst\u00fctzer-innen-in-somalia-aus",
        "title": "Hauptsache Kohle: So packten Terror-Unterst\u00fctzer*innen in Somalia aus",
        "persons": [
            {
                "id": 14762,
                "public_name": "Marc Engelhardt"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollten wissen, wie der illegale Handel mit Holzkohle somalische Terroristen (und korrupte Beamt*innen) finanziert",
        "description": "Wir wollten wissen, wie der illegale Handel mit Holzkohle somalische Terroristen (und korrupte Beamt*innen) finanziert. Doch wer Bescheid wei\u00df, hat Angst. \u00dcber den CORRECTIV CrowdNewsroom, eine selbst entwickelte Open-Source-Plattform, gelang es uns dennoch, umfangreiche Infos zu erhalten. Im Talk verrate ich wie \u2013 und wie du das nachmachen kannst.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ich-schmeiss-nummern-im-club-und-ruf-bingo",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "ich-schmeiss-nummern-im-club-und-ruf-bingo",
        "title": "Ich schmeiss Nummern im Club und ruf: BINGO!",
        "persons": [
            {
                "id": 11242,
                "public_name": "Nilz Bokelberg"
            },
            {
                "id": 10853,
                "public_name": "Markus Herrmann"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Niemand hat damit gerechnet, aber mit diesen halbseidenen Typen ist immer zu rechnen",
        "description": "Niemand hat damit gerechnet, aber mit diesen halbseidenen Typen ist immer zu rechnen: Herm und Nilz sind wieder da! Und sie haben die BINGO-Lostrommel wieder im Gep\u00e4ck!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-ende-von-twitter-die-duemmsten-und-teuersten-ideen-aus-sechs-monaten-musk-uebernahme",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "das-ende-von-twitter-die-d\u00fcmmsten-und-teuersten-ideen-aus-sechs-monaten-musk-\u00fcbernahme",
        "title": "Das Ende von Twitter? \u2013 Die d\u00fcmmsten und teuersten Ideen aus sechs Monaten Musk-\u00dcbernahme",
        "persons": [
            {
                "id": 4102,
                "public_name": "Gavin Karlmeier"
            },
            {
                "id": 6192,
                "public_name": "Dennis Horn"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\"Please note that Twitter will do lots of dumb things in coming months\", twitterte Elon Musk im November 2022",
        "description": "\"Please note that Twitter will do lots of dumb things in coming months\", twitterte Elon Musk im November 2022. Da hatten wir ja noch keine Ahnung davon, WIE dumm diese Ideen werden - und wie viel Geld sie verbrennen. Wir unternehmen eine Reise durch die Ruinen unserer Lieblingsplattform.",
        "translation": false,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/anonyme-pornos-gefahr-was-pornoseiten-aus-kleinen-nackt-communitys-lernen-koennen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 20:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "20:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "anonyme-pornos-in-gefahr-was-pornoseiten-aus-kleinen-nackt-communitys-lernen-k\u00f6nnen",
        "title": "Anonyme Pornos in Gefahr: Was Pornoseiten aus kleinen Nackt-Communitys lernen k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 6173,
                "public_name": "Sebastian Meineck"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Auf Pornoseiten kursieren auch Aufnahmen von Menschen, die sich niemals nackt im Netz zeigen wollten",
        "description": "Auf Pornoseiten kursieren auch Aufnahmen von Menschen, die sich niemals nackt im Netz zeigen wollten. Also f\u00fchren gro\u00dfe Anbieter jetzt Ausweiskontrollen ein. Das macht wenig besser \u2013 und vieles kaputt. Kreative L\u00f6sungen aus kleinen Communitys zeigen: Eine bessere Zukunft der Online-Pornografie ist m\u00f6glich, ohne Datensammelei und digitale Gewalt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/why-porn-literacy-belongs-sex-education",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 20:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "20:00",
        "end_datetime": "2023-06-06 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "why-porn-literacy-belongs-in-sex-education",
        "title": "Why Porn Literacy Belongs in Sex Education",
        "persons": [
            {
                "id": 3250,
                "public_name": "Erika Lust"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "The Porn Conversation believes in education through continued conversation - beginning with the topic of porn literacy.",
        "description": "The Porn Conversation believes in education through continued conversation - beginning with the topic of porn literacy.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": true
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/monitoring-harmful-language-social-media-ensure-democratic-processes-developing-countries",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-06 20:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-06",
        "start_time": "20:30",
        "end_datetime": "2023-06-06 21:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-06",
        "end_time": "21:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "monitoring-harmful-language-on-social-media-to-ensure-the-democratic-processes-in-developing-countries",
        "title": "Monitoring harmful language on social media to ensure the democratic processes in developing countries",
        "persons": [
            {
                "id": 14963,
                "public_name": "Valerie Khan"
            },
            {
                "id": 16709,
                "public_name": "Sanna Ojanper\u00e4"
            },
            {
                "id": 16681,
                "public_name": "Yunusa YZ"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Elections are increasingly influenced by harmful language whose vast amount requires an innovative technology-driven answer",
        "description": "Elections are increasingly influenced by harmful language whose vast amount requires an innovative technology-driven answer. Now, local election commissioners applied an advanced artificial intelligence-based monitoring tool to automatically classify and analyse millions of social media posts to promote transparency during the election process.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/opening-tincon-0",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 09:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "09:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 09:40:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "09:40",
        "duration": "0:10",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "opening-tincon",
        "title": "Opening TINCON",
        "persons": [
            {
                "id": 2494,
                "public_name": "Maria Popov"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Herzlich willkommen",
        "description": "Herzlich willkommen! SO sch\u00f6n, dass ihr da seid. TINCON + re:publica x Berlin = it's a match!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wahr-oder-falsch-erkenne-fake-news",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 09:40:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "09:40",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:15",
        "duration": "0:35",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "wahr-oder-falsch-erkenne-fake-news",
        "title": "Wahr oder Falsch? Erkenne Fake News!",
        "persons": [
            {
                "id": 16350,
                "public_name": "Simon Sasse"
            },
            {
                "id": 16349,
                "public_name": "Jannik Werner"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "In einem interaktiven Quiz testet ihr selbst, ob ihr falsche oder irref\u00fchrende Nachrichten von wahren unterscheiden k\u00f6nnt.",
        "description": "In einem interaktiven Quiz testet ihr selbst, ob ihr falsche oder irref\u00fchrende Nachrichten von wahren unterscheiden k\u00f6nnt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/victims-bitcoin-city",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "the-victims-of-bitcoin-city",
        "title": "The Victims of Bitcoin City",
        "persons": [
            {
                "id": 16586,
                "public_name": "Nelson Rauda Zablah"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "You\u2019ve heard about El Salvador, the first country to adopt Bitcoin as legal tender",
        "description": "You\u2019ve heard about El Salvador, the first country to adopt Bitcoin as legal tender. Come hear what propaganda doesn\u2019t tell: that paying in Bitcoin is an oddity, that the \u201ceconomic freedom country\u201d has the largest incarceration rate in the world, and that to build the so-called Bitcoin City the government is pushing out fishermen and farmers.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/klos-fuer-alle-was-koennen-und-wollen-kommunen-beitragen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "klos-f\u00fcr-alle-was-k\u00f6nnen-und-wollen-kommunen-beitragen",
        "title": "Klos f\u00fcr alle! Was k\u00f6nnen und wollen Kommunen beitragen",
        "persons": [
            {
                "id": 16638,
                "public_name": "Annika Grebener"
            },
            {
                "id": 7789,
                "public_name": "Hannah  Bergmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollen \u00fcber Klos reden",
        "description": "Wir wollen \u00fcber Klos reden! Unser gemeinsames Ziel: N\u00e4hrstoffe aus unseren Hinterlassenschaften zur\u00fcck in den Kreislauf bringen und damit Ressourcen und Klima schonen.\r\nWarum? Wie geht das? Wer macht das? >> Kommt vorbei, lauscht uns, kommt mit uns in Austausch und lasst euch f\u00fcr das Thema begeistern. \r\n>> Loo:topia Talk 1 zu \"L\u00f6sungen\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/about-your-money-das-finanzquiz",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "about-your-money-das-finanzquiz",
        "title": "About Your Money! Das Finanzquiz",
        "persons": [
            {
                "id": 16528,
                "public_name": "Rafaela Roza"
            },
            {
                "id": 16529,
                "public_name": "Katulka"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Rafaela und Katulka von dem TikTok-Format ,,Your.Money\u201d machen das ultimative Finanzquiz mit dir, bei dem der eine oder auch andere...",
        "description": "Rafaela und Katulka von dem TikTok-Format ,,Your.Money\u201d machen das ultimative Finanzquiz mit dir, bei dem der eine oder auch andere Fakt dich sicherlich erstaunen wird. \u263a\ufe0f",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/whats-net-open-discussion-about-resilient-and-decentralized-local-alternatives-global",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "what-s-in-a-net-an-open-discussion-about-resilient-and-decentralized-local-alternatives-to-the-global-internet",
        "title": "What's in a net? An open discussion about resilient and decentralized local alternatives to the global\u00a0internet.",
        "persons": [
            {
                "id": 14631,
                "public_name": "Nestor Sir\u00e9"
            },
            {
                "id": 14374,
                "public_name": "Eric Nitschke"
            },
            {
                "id": 15888,
                "public_name": "Mike Jensen"
            },
            {
                "id": 10353,
                "public_name": "Elektra Wagenrad"
            },
            {
                "id": 14625,
                "public_name": "Steffen  K\u00f6hn"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "This meetup is intended to be a space for re:publica participants to discuss proven and emerging community-led approaches to building...",
        "description": "This meetup is intended to be a space for re:publica participants to discuss proven and emerging community-led approaches to building resilient, autonomous, decentralized, environmentally sustainable, and often completely \u2018unplugged\u2019 networks.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ki-arbeit-kuenstliche-intelligenz-fuer-gute-arbeit-nutzen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "ki-in-arbeit-k\u00fcnstliche-intelligenz-f\u00fcr-gute-arbeit-nutzen",
        "title": "KI in Arbeit \u2013 K\u00fcnstliche Intelligenz f\u00fcr Gute Arbeit nutzen",
        "persons": [
            {
                "id": 6898,
                "public_name": "Vanessa Barth"
            },
            {
                "id": 16067,
                "public_name": "Verena  Nitsch"
            },
            {
                "id": 16201,
                "public_name": "Frank Remers"
            },
            {
                "id": 470,
                "public_name": "Sven Oswald"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Mehr \u201aCash\u2018 durch KI",
        "description": "Mehr \u201aCash\u2018 durch KI? Unternehmensgewinne durch Rationalisierung und Jobverluste oder mehr Gute Arbeit? Die Debatten der letzten Jahre um \u201aChancen und Risiken\u2018 f\u00fchren nicht weiter. Wir m\u00fcssen konkret werden, damit es schneller vorangeht \u2013 und gut ausgeht. Die technologische Entwicklung verl\u00e4uft rasant: ChatGPT ist da nur die Spitze des Eisberges.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/no-cash-dead-planet-wo-wir-der-klimakrise-stehen-und-was-wir-jetzt-tun-koennen-und-muessen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "no-cash-on-a-dead-planet-wo-wir-in-der-klimakrise-stehen-und-was-wir-jetzt-tun-k\u00f6nnen-und-m\u00fcssen",
        "title": "No cash on a dead planet: Wo wir in der Klimakrise stehen \u2013\u00a0und was wir jetzt tun k\u00f6nnen. Und m\u00fcssen.",
        "persons": [
            {
                "id": 13523,
                "public_name": "Sara Schurmann"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Klar, Klimakrise ist schlimm, aber sich deswegen festkleben",
        "description": "Klar, Klimakrise ist schlimm, aber sich deswegen festkleben? Sara Schurmann erkl\u00e4rt in ihrem Vortrag kompakt und in einfachen Worten, wo genau wir stehen, was das mit euch zu tun hat und warum Technologien wichtig sind, uns aber nicht retten werden. Und sie zeigt, was wir jetzt noch tun k\u00f6nnen, was wirklich wirkt und worauf wir hoffen d\u00fcrfen.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/revolution-oder-evolution-was-bedeutet-chatgpt-fuer-den-journalismus",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "revolution-oder-evolution-was-bedeutet-chatgpt-f\u00fcr-den-journalismus",
        "title": "Revolution oder Evolution: Was bedeutet ChatGPT f\u00fcr den Journalismus?",
        "persons": [
            {
                "id": 15685,
                "public_name": "Christina Elmer"
            },
            {
                "id": 8988,
                "public_name": "Katharina Zweig"
            },
            {
                "id": 4615,
                "public_name": "Steffen Grimberg"
            },
            {
                "id": 12273,
                "public_name": "Anja  Zimmer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "ChatGPT wird als Wunderwaffe gefeiert, die druckfertige Texte f\u00fcr alle Gelegenheiten schreibt",
        "description": "ChatGPT wird als Wunderwaffe gefeiert, die druckfertige Texte f\u00fcr alle Gelegenheiten schreibt. Das Panel untersucht, was KI Modelle k\u00f6nnen und wie sie weiterentwickelt werden. Au\u00dferdem diskutieren wir \u00fcber ihre Auswirkungen auf Medienangebote, Gesch\u00e4ftsmodelle und die Arbeit von Journalist:innen. Und wir nehmen Nutzer:innen in den Blick.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tausende-euro-schadensersatz-fuer-einen-post",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "tausende-euro-schadensersatz-f\u00fcr-einen-post",
        "title": "Tausende Euro Schadensersatz f\u00fcr einen Post",
        "persons": [
            {
                "id": 3251,
                "public_name": "Beata-Konstanze Hubrig"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Ein Nutzer postete im Dezember 2015 \u00fcber einen Spendenkalender, nannte den K\u00fcnstler und verlinkte die Website, auf welcher der Spendenkalender...",
        "description": "Ein Nutzer postete im Dezember 2015 \u00fcber einen Spendenkalender, nannte den K\u00fcnstler und verlinkte die Website, auf welcher der Spendenkalender k\u00e4uflich zu erwerben ist. F\u00fcr den Post verwendete er eines der zw\u00f6lf Bilder, die in dem Spendenkalender abgedruckt waren. 2022 soll er 3.258,75 \u20ac Schadensersatz zahlen. Was ist da los an unseren Gerichten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dont-trust-verify-kann-der-bitcoin-seine-versprechen-aus-sicht-eines-open-source",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "don-t-trust-verify-kann-der-bitcoin-seine-versprechen-aus-sicht-eines-open-source-entwicklers-\u00fcberhaupt-einl\u00f6sen",
        "title": "Don't trust, verify! Kann der Bitcoin seine Versprechen - aus Sicht eines Open Source Entwicklers - \u00fcberhaupt einl\u00f6sen?",
        "persons": [
            {
                "id": 7432,
                "public_name": "Rene Pickhardt"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\"Don't trust, verify!\" ist ein bekanntes Mantra der Bitcoin Bewegung",
        "description": "\"Don't trust, verify!\" ist ein bekanntes Mantra der Bitcoin Bewegung. Was ist an den Versprechen von Bitcoin dran? Ist das Protokoll und die Geldmenge tats\u00e4chlich unver\u00e4nderbar? Was sind - aus technischer Sicht - die Grenzen von Bitcoin & dem Lightning Netzwerk? Ein pers\u00f6nliches Fazit nach einem halben Jahrzent als Open Source Bitcoin Entwickler.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/mit-augmented-reality-die-stadt-der-zukunft-gestalten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "mit-augmented-reality-die-stadt-der-zukunft-gestalten",
        "title": "Mit Augmented Reality die Stadt der Zukunft gestalten",
        "persons": [
            {
                "id": 14718,
                "public_name": "Tobias Matter"
            },
            {
                "id": 14745,
                "public_name": "Christian Schnellmann"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Mit welchen Werkzeugen entwerfen und gestalten wir die Stadt der Zukunft",
        "description": "Mit welchen Werkzeugen entwerfen und gestalten wir die Stadt der Zukunft? Kann Augmented Reality die \u00f6ffentliche Raumplanung demokratisieren? \r\nAnhand unserer praxisorientierten Co-Designforschung an der Hochschule Luzern pr\u00e4sentieren & diskutieren wir, wie AR die Beteiligung und Transparenz in der Planung von \u00f6ffentlichen Bauprojekten f\u00f6rdern kann.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-ki-kunst-und-urheberrecht-veraendert",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "wie-ki-kunst-und-urheberrecht-ver\u00e4ndert",
        "title": "Wie KI Kunst und Urheberrecht ver\u00e4ndert",
        "persons": [
            {
                "id": 9376,
                "public_name": "Till Jaeger"
            },
            {
                "id": 15196,
                "public_name": "Nils Pooker"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "KI-Modelle wie Stable Diffusion er\u00f6ffnen neue M\u00f6glichkeiten der Bildgenerierung und Bildgestaltung",
        "description": "KI-Modelle wie Stable Diffusion er\u00f6ffnen neue M\u00f6glichkeiten der Bildgenerierung und Bildgestaltung. Wie wirkt sich das auf die Kunstproduktion und -verwertung aus und passt der bestehende urheberrechtliche Rahmen daf\u00fcr noch? Nils Pooker, Konzeptk\u00fcnstler, und Till Jaeger, Urheberrechtler, versuchen eine aktuelle Einordnung im Dialog.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/d64-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "d64-meetup",
        "title": "D64-Meetup",
        "persons": [
            {
                "id": 16554,
                "public_name": "Raewyn  Leipold-Olszowka"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "D64 trifft sich auf der re:publica",
        "description": "D64 trifft sich auf der re:publica! Du bist bereits Mitglied im Verein oder m\u00f6chtest uns kennenlernen? Komm vorbei! Das Treffen steht allen Interessierten zum lockeren und progressiven Austausch rund um die Digitale Transformation und Kennenlernen zur Verf\u00fcgung. Egal, ob du schon ewig dabei bist oder ganz neu. Wir freuen uns!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/going-forward-disinformation-will-have-price-tag-or-what-eus-digital-services-act-will",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "going-forward-disinformation-will-have-a-price-tag-or-what-the-eu-s-digital-services-act-will-bring",
        "title": "Going forward disinformation will have a price tag, or: What the EU\u2019s Digital Services Act will bring",
        "persons": [
            {
                "id": 14712,
                "public_name": "Lea Fr\u00fchwirth"
            },
            {
                "id": 14714,
                "public_name": "Rita  Jonu\u0161ait\u0117"
            },
            {
                "id": 14867,
                "public_name": "Heather Dannyelle Thompson"
            },
            {
                "id": 10521,
                "public_name": "Cathleen Berger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "The world of disinformation is about to change",
        "description": "The world of disinformation is about to change. At least, when it comes to monitoring, understanding, and moderating content online. Our panel will look at the effects of the EU\u2019s Digital Services Act (DSA) when it comes to counter-disinformation and social media monitoring work.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/white-supremacy-culture-professional-spaces",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "10:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "white-supremacy-culture-in-professional-spaces",
        "title": "White supremacy culture in  professional spaces",
        "persons": [
            {
                "id": 14535,
                "public_name": "Christoph Hassler"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "White supremacy is the background radiation to what we call professional work",
        "description": "White supremacy is the background radiation to what we call professional work. Let's make visible the unseen forces at the basis of work life and office culture, so that we can transform them from oppressive into liberatory spaces.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tiktoxic-live",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "tiktoxic-live",
        "title": "TikToxic Live",
        "persons": [
            {
                "id": 16351,
                "public_name": "@wastarasagt"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "In dieser Session wird @wastarasagt live auf der TINCON B\u00fchne 3 ihrer TikTok Formate \"TikToxic\" kommentieren und erkl\u00e4rt dabei, was...",
        "description": "In dieser Session wird @wastarasagt live auf der TINCON B\u00fchne 3 ihrer TikTok Formate \"TikToxic\" kommentieren und erkl\u00e4rt dabei, was genau man unter Misogynie versteht, wie man misogynen content auf Social Media erkennt und wo die Grenze zwischen einem abf\u00e4lligen Kommentar, slightly misogyn und extrem frauenfeindlichen Inhalten liegt?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kicks-klicks-und-knete",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "kicks-klicks-und-knete",
        "title": "Kicks, Klicks und Knete",
        "persons": [
            {
                "id": 16244,
                "public_name": "Tu\u011fba Tekkal"
            },
            {
                "id": 776,
                "public_name": "Anna Dushime"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Tu\u011fba Tekkal spricht \u00fcber Fu\u00dfball, Cash und die anstehende Weltmeisterschaft.",
        "description": "Tu\u011fba Tekkal spricht \u00fcber Fu\u00dfball, Cash und die anstehende Weltmeisterschaft.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/who-should-pay-impacts-climate-crisis-residents-indonesian-island-pari-will-tell-us",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "who-should-pay-for-the-impacts-of-the-climate-crisis-the-residents-of-the-indonesian-island-pari-will-tell-us",
        "title": "Who should pay for the impacts of the climate crisis? The residents of the Indonesian island Pari will tell us",
        "persons": [
            {
                "id": 15729,
                "public_name": "Miriam  Saage-Maa\u00df"
            },
            {
                "id": 16348,
                "public_name": "Asmania"
            },
            {
                "id": 16389,
                "public_name": "Edi"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Climate-related damages and losses are on the rise throughout the world",
        "description": "Climate-related damages and losses are on the rise throughout the world. But those most affected have contributed the least to the climate crisis. Who should pay for these losses and damages? Industrialized states and major firms bear an overwhelming responsibility for the crisis and must be forced to repair this harm \u2013 through legal means.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/der-wettstreit-um-internationale-talente-beginnt-bei-der-modernen-verwaltung-wie",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "der-wettstreit-um-internationale-talente-beginnt-bei-der-modernen-verwaltung-wie-visadigitalisierung-h\u00fcrden-der-fachkr\u00e4fteeinwanderung-effektiv-abbaut",
        "title": "Der Wettstreit um internationale Talente beginnt bei der modernen Verwaltung: wie Visadigitalisierung H\u00fcrden der Fachkr\u00e4fteeinwanderung effektiv abbaut",
        "persons": [
            {
                "id": 16119,
                "public_name": "Katharina Bonnenfant"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Deutschland wird f\u00fcr internationale Fachkr\u00e4fte laut OECD immer unattraktiver",
        "description": "Deutschland wird f\u00fcr internationale Fachkr\u00e4fte laut OECD immer unattraktiver. Ein Hauptgrund: Die schleppende Digitalisierung und die damit verbundenen H\u00fcrden. Mit dem Auslandsportal geht das Ausw\u00e4rtige Amt neue Wege und entwickelt bis 2025 ein umfassendes digitales Angebot f\u00fcr Personen, die ein Visum beantragen wollen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/geld-macht-politik-wer-regiert",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "geld-macht-politik-wer-regiert",
        "title": "Geld, Macht, Politik: Wer regiert?",
        "persons": [
            {
                "id": 14975,
                "public_name": "Susanne Lang"
            },
            {
                "id": 15053,
                "public_name": "Ye-One Rhie"
            },
            {
                "id": 15029,
                "public_name": "Anik\u00f3  Glogowski-Merten"
            },
            {
                "id": 15642,
                "public_name": "Katharina  Beck"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Eine gute, gerechte Politik f\u00fcr alle \u2013 k\u00f6nnen wir uns die leisten",
        "description": "Eine gute, gerechte Politik f\u00fcr alle \u2013 k\u00f6nnen wir uns die leisten? Nein, hei\u00dft es h\u00e4ufig, zu teuer. Junge, neue Stimmen im Bundestag sehen das anders. Im Live-Podcast \"Die Politikerinnen\" spricht die Journalistin Susanne Lang mit den Abgeordneten Katharina Beck (Gr\u00fcne), Ye-One Rhie (SPD) und Anik\u00f3 Glogowski-Merten (FDP) \u00fcber Geld und Macht.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/mehr-als-geld-technologie-bitcoin-als-politische-bewegung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "mehr-als-geld-technologie-bitcoin-als-politische-bewegung",
        "title": "Mehr als Geld & Technologie. Bitcoin als politische Bewegung",
        "persons": [
            {
                "id": 11598,
                "public_name": "Friedemann Brenneis"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Bitcoin wird in der \u00d6ffentlichkeit meist nur als digitales Geld betrachtet",
        "description": "Bitcoin wird in der \u00d6ffentlichkeit meist nur als digitales Geld betrachtet. Was dabei oft \u00fcbersehen wird, ist, dass Bitcoin auch eine politische Bewegung ist. Und die erf\u00e4hrt immer mehr Zulauf. Doch was sind eigentlich deren Ziele und ist Bitcoin als politische Bewegung eher eine Gefahr oder eine Bereicherung f\u00fcr die (demokratische) Gesellschaft?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/woher-kommt-eigentlich-das-ganze-geld",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 10:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "10:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "woher-kommt-eigentlich-das-ganze-geld",
        "title": "Woher kommt eigentlich das ganze Geld?",
        "persons": [
            {
                "id": 16403,
                "public_name": "Maurice H\u00f6fgen"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Ob wir es gut finden oder nicht - ziemlich viel in unserem Leben und der Wirtschaft dreht sich darum, wie...",
        "description": "Ob wir es gut finden oder nicht - ziemlich viel in unserem Leben und der Wirtschaft dreht sich darum, wie viel (oder wie wenig) Geld wir haben und wie wir mehr davon bekommen. Umso wichtiger zu verstehen, was genau Geld eigentlich ist und wo es \u00fcberhaupt herkommt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/blogfamilia-meet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "blogfamilia-meet-up",
        "title": "Blogfamilia Meet Up",
        "persons": [
            {
                "id": 1225,
                "public_name": "Alu Kitzerow"
            },
            {
                "id": 16610,
                "public_name": "Lisa Harmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Die FamilienbloggerInnen-Konferenz Blogfamilia startete 2015 und war als Blogfamili\u00e4r Konferenz zum Thema Medienkompetenz in K\u00f6ln, Hamburg, Stuttgart und Berlin unterwegs",
        "description": "Die FamilienbloggerInnen-Konferenz Blogfamilia startete 2015 und war als Blogfamili\u00e4r Konferenz zum Thema Medienkompetenz in K\u00f6ln, Hamburg, Stuttgart und Berlin unterwegs. Wir machen uns stark f\u00fcr Familien und deren Sichtbarkeit. Trefft uns, wir sprechen \u00fcber Kinder und Medien mit euch.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/when-money-becomes-invisible",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "when-money-becomes-invisible",
        "title": "When money becomes invisible",
        "persons": [
            {
                "id": 14732,
                "public_name": "Brett Scott"
            },
            {
                "id": 16445,
                "public_name": "Christine Hougaard"
            },
            {
                "id": 16857,
                "public_name": "Heike Winter"
            },
            {
                "id": 5221,
                "public_name": "Max B\u00fcge"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "It has found its way into the cosmopolitan innovation hubs as well as into rural areas around the world",
        "description": "It has found its way into the cosmopolitan innovation hubs as well as into rural areas around the world: paying with a click. Cash, on the other hand, appears to be on the decline worldwide. But what does this actually mean for users? Is your money safe? Who has insight into your payments and, thus, into your live?",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/der-wochenrueckblick-der-woche",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "der-wochenr\u00fcckblick-der-woche",
        "title": "Der Wochenr\u00fcckblick der Woche",
        "persons": [
            {
                "id": 16353,
                "public_name": "smypathisch"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Im Talk erz\u00e4hlt uns smypathisch, wie sie die Nachrichten aussucht, ob die Meldungen sie mittlerweile abgestumpft haben und was der...",
        "description": "Im Talk erz\u00e4hlt uns smypathisch, wie sie die Nachrichten aussucht, ob die Meldungen sie mittlerweile abgestumpft haben und was der Wochenr\u00fcckblick generell mit \u201cNews Avoidance\u201d zu tun hat. Au\u00dferdem, exklusiv auf der B\u00fchne: der erste Live-Wochenr\u00fcckblick der Woche!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/schluss-mit-wildwest-reguliererinnen-der-welt-von-blockchain-und-krypto-assets",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "schluss-mit-wildwest-regulierer-innen-in-der-welt-von-blockchain-und-krypto-assets",
        "title": "Schluss mit Wildwest? Regulierer*innen in der Welt von Blockchain und Krypto-Assets",
        "persons": [
            {
                "id": 16346,
                "public_name": "Marlene Kn\u00f6rr"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Blockchain-Technologie und Krypto-Assets werden zunehmend genutzt, um das traditionelle Finanzsystem nachzubilden",
        "description": "Blockchain-Technologie und Krypto-Assets werden zunehmend genutzt, um das traditionelle Finanzsystem nachzubilden. Damit stellt sich auch die Frage, wie dieses Krypto-Finanzsystem reguliert werden kann. Lassen sich bestehende Vorschriften einfach \u00fcbertragen oder brauchen wir vielleicht ein v\u00f6llig neues Regelwerk?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/algorithmus-vs-kuratierung-wie-audio-streamingplattformen-ihren-content-empfehlen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "algorithmus-vs-kuratierung-wie-audio-streamingplattformen-ihren-content-empfehlen",
        "title": "Algorithmus vs. Kuratierung // Wie Audio-Streamingplattformen ihren Content empfehlen",
        "persons": [
            {
                "id": 16070,
                "public_name": "Kristin Mehner"
            },
            {
                "id": 16114,
                "public_name": "Thomas M\u00fcller"
            },
            {
                "id": 2466,
                "public_name": "Christian Schalt"
            },
            {
                "id": 16501,
                "public_name": "Margarethe Neubauer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Ist algorithmische Auswahl wirklich das Nonplusultra beim Entdecken von Audio-Inhalten und Podcasts",
        "description": "Ist algorithmische Auswahl wirklich das Nonplusultra beim Entdecken von Audio-Inhalten und Podcasts? Thomas M\u00fcller und Kristin Mehner von der ARD Audiothek reden mit Christian Schalt von RTL+ \u00fcber Chancen und Grenzen von Personalisierung durch Maschinen und Menschen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/futures-exchange-panel",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "futures-exchange-the-panel",
        "title": "Futures Exchange: the Panel",
        "persons": [
            {
                "id": 16022,
                "public_name": "Maya Van Leemput"
            },
            {
                "id": 5132,
                "public_name": "Orit Halpern"
            },
            {
                "id": 10384,
                "public_name": "Johannes Kleske"
            },
            {
                "id": 16147,
                "public_name": "John A. Sweeney"
            },
            {
                "id": 9669,
                "public_name": "Mushon Zer-Aviv"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Orit Halpern, Johannes Kleske and John Sweeney explore how economic thinking and language affects our perspectives on tomorrow and how...",
        "description": "Orit Halpern, Johannes Kleske and John Sweeney explore how economic thinking and language affects our perspectives on tomorrow and how we can rethink our future destinations. The discussion moderated by Maya Van Leemput and Mushon Zer-Aviv, ignited by the panelists' provocations and interventions will draw you, the audience into this exchange.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/lets-get-deeper-ki-fuer-gute-arbeit-wie-geht-das",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "let-s-get-deeper-ki-f\u00fcr-gute-arbeit-wie-geht-das",
        "title": "Let`s get deeper: KI f\u00fcr Gute Arbeit \u2013 wie geht das?",
        "persons": [
            {
                "id": 6898,
                "public_name": "Vanessa Barth"
            },
            {
                "id": 16067,
                "public_name": "Verena  Nitsch"
            },
            {
                "id": 16201,
                "public_name": "Frank Remers"
            },
            {
                "id": 470,
                "public_name": "Sven Oswald"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Jetzt seid ihr gefragt",
        "description": "Jetzt seid ihr gefragt. Im Anschluss an unsere Session wollen wir mit euch ins Gespr\u00e4ch kommen. Welche Herausforderungen und Potentiale seht ihr f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz in der Arbeitswelt? Und was sagen Expert*innen aus Wissenschaft, Praxis und Gewerkschaften zu den Voraussetzungen einer gelingenden digitalen Transformation.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/weg-vom-flickenteppich-open-data-muss-anders-gehen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "weg-vom-flickenteppich-open-data-muss-anders-gehen",
        "title": "Weg vom Flickenteppich - Open Data muss anders gehen",
        "persons": [
            {
                "id": 15677,
                "public_name": "Thomas Tursics"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Open Data ist noch nicht da, wo es sein sollte",
        "description": "Open Data ist noch nicht da, wo es sein sollte. Lasst uns miteinander diskutieren, wo euer Schuh dr\u00fcckt: Die Daten sind nicht fl\u00e4chendeckend verf\u00fcgbar? Braucht ihr mehr Tabellen? APIs? Geodaten oder etwas ganz anderes? Werden die Hochwertigen Datens\u00e4tze den Durchbruch bringen? M\u00fcssen wir Datenstandards oder erst mal Linked Open Data fordern?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/oekologische-nachhaltige-babyhygiene-strategien-und-tipps-fuer-erfolgreichen-wandel-im",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "\u00f6kologische-nachhaltige-babyhygiene-strategien-und-tipps-f\u00fcr-erfolgreichen-wandel-im-alltag-im-loo-topia-garden",
        "title": "\u00d6kologische (nachhaltige) Babyhygiene  - Strategien und Tipps f\u00fcr erfolgreichen Wandel im Alltag (im Loo:topia Garden)",
        "persons": [
            {
                "id": 15527,
                "public_name": "Caroline Helbing"
            },
            {
                "id": 13713,
                "public_name": "Ayumi Matsuzaka"
            },
            {
                "id": 13442,
                "public_name": "Christian Schloh"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie schafft man es, nachhaltige Alternativen erfolgreich in den Alltag zu integrieren",
        "description": "Wie schafft man es, nachhaltige Alternativen erfolgreich in den Alltag zu integrieren? Welches sind die Erfolgsfaktoren und was steht letztendlich im Weg, wenn es nicht gelingt? Dycle - Diapercycle und achtsam_eltern berichten von ihren Erfahrungen in der Arbeit mit Eltern und Institutionen rund um kompostierbare Windeleinlagen und Windelfrei.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/unlearn-business-was-wir-erst-verlernen-muessen-um-wirtschaft-und-unternehmen-wirklich-neu",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:05:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:05",
        "duration": "0:50",
        "room": "Home Base",
        "slug": "unlearn-business-was-wir-erst-verlernen-m\u00fcssen-um-wirtschaft-und-unternehmen-wirklich-neu-denken-zu-k\u00f6nnen",
        "title": "Unlearn Business - Was wir erst verlernen m\u00fcssen, um Wirtschaft und Unternehmen wirklich neu denken zu k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 15338,
                "public_name": "Lisa  Jaspers"
            },
            {
                "id": 10053,
                "public_name": "Corinna Sy"
            },
            {
                "id": 14046,
                "public_name": "Nancy  Koch"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Das aktuelle Wirtschaftssystem hat ausgedient",
        "description": "Das aktuelle Wirtschaftssystem hat ausgedient. Aber wie k\u00f6nnen wir wirtschaftliche Beziehungen neu denken, wenn wir zutiefst vom kapitalistischen Wertesystem gepr\u00e4gt sind? Im Unlearn Business Lab wollen wir genau das verlernen und gemeinsam mit progressiven Unternehmen ein faire, regenerative und nachhaltige Wirtschaft bauen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/how-i-met-your-money-das-geschaeft-mit-den-beschaeftigtendaten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "how-i-met-your-money-das-gesch\u00e4ft-mit-den-besch\u00e4ftigtendaten",
        "title": "How I Met Your Money: Das Gesch\u00e4ft mit den Besch\u00e4ftigtendaten",
        "persons": [
            {
                "id": 402,
                "public_name": "Sonja K\u00f6hne"
            },
            {
                "id": 16334,
                "public_name": "Georg von Richthofen"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Datenanalysen stehen in der Arbeitswelt h\u00e4ufig im Kontext mit Versprechen der Effizienzoptimierung",
        "description": "Datenanalysen stehen in der Arbeitswelt h\u00e4ufig im Kontext mit Versprechen der Effizienzoptimierung. Doch was bedeutet es, wenn dabei zunehmend auch hochsensible Besch\u00e4ftigtendaten ausgewertet werden? Wir diskutieren mit euch, wer von solchen Analysen profitiert, f\u00fcr wen sie Risiken aufwerfen und warum der Schutz von Besch\u00e4ftigten wichtig ist.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/was-netzkulturen-von-ikonischen-symbolen-der-popmusik-lernen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "was-netzkulturen-von-ikonischen-symbolen-der-popmusik-lernen",
        "title": "Was Netzkulturen von ikonischen Symbolen der Popmusik lernen",
        "persons": [
            {
                "id": 10218,
                "public_name": "Henry Steinhau"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Emoticons und Emojis sind global verst\u00e4ndliche grafische Zeichen \u2013 und l\u00e4ngst allt\u00e4gliche Kulturtechnik",
        "description": "Emoticons und Emojis sind global verst\u00e4ndliche grafische Zeichen \u2013 und l\u00e4ngst allt\u00e4gliche Kulturtechnik. Mittendrin entfalten die eigenst\u00e4ndigen und kraftvollen Symbole der Popmusik ihre Wirkung, ich sag nur: Stones-Zunge, Prince, Heartagram \u2013 und viele mehr. Heute sind auch Netzkulturen Pop \u2013 und sie k\u00f6nnen von den Pop-Symbolen so einiges lernen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/999-euro-fuer-magische-wichs-avatare",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "9-99-euro-f\u00fcr-magische-wichs-avatare",
        "title": "9,99 Euro f\u00fcr magische Wichs-Avatare",
        "persons": [
            {
                "id": 7702,
                "public_name": "Barbara Wimmer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie w\u00fcrde mich eine k\u00fcnstliche Intelligenz (KI) portr\u00e4tieren",
        "description": "Wie w\u00fcrde mich eine k\u00fcnstliche Intelligenz (KI) portr\u00e4tieren? Ich war neugierig und startete einen Selbstversuch. \u00dcber die sexualisierten Ergebnisse war ich schockiert, vor allem, weil ich daf\u00fcr Geld bezahlt hatte. F\u00fcr mich wurde damit eine Grenze \u00fcberschritten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/public-interest-my-mind-gemeinwohl-fuer-die-digitale-gesellschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "public-interest-on-my-mind-gemeinwohl-f\u00fcr-die-digitale-gesellschaft",
        "title": "Public interest on my mind. Gemeinwohl f\u00fcr die digitale Gesellschaft",
        "persons": [
            {
                "id": 3962,
                "public_name": "Theresa Z\u00fcger"
            },
            {
                "id": 14870,
                "public_name": "Aline Blankertz"
            },
            {
                "id": 15147,
                "public_name": "Chris Piallat"
            },
            {
                "id": 9546,
                "public_name": "Ingo Dachwitz"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Gemeinwohl kann technologische Innovation motivieren und als digitalpolitisches Leitmotiv dienen",
        "description": "Gemeinwohl kann technologische Innovation motivieren und als digitalpolitisches Leitmotiv dienen. Doch der Weg vom Ideal zur technischen und politischen Umsetzung l\u00e4sst viele Fragen offen: Wem sollen gemeinwohlorientierte Vorhaben dienen? Und wie kann Gemeinwohlorientierung in politische Ma\u00dfnahmen f\u00fcr unsere digitale Zukunft \u00fcbersetzt werden?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digital-self-protection-and-access-information-repressive-environments-experiences",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "11:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "digital-self-protection-and-access-to-information-in-repressive-environments-experiences-from-venezuela",
        "title": "Digital self-protection and access to information in repressive environments: experiences from Venezuela",
        "persons": [
            {
                "id": 10305,
                "public_name": "Laura Vidal"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "How are Venezuelans accessing information and keeping themselves safe online in a deeply censored landscape",
        "description": "How are Venezuelans accessing information and keeping themselves safe online in a deeply censored landscape? From journalists hopping on buses to digital security workshops on YouTube, we explore how people are learning to protect themselves online and reliable information flowing in spite of a complex system aimed to keep them in the dark.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/zehn-ideen-fuer-eine-bessere-arbeitswelt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "zehn-ideen-f\u00fcr-eine-bessere-arbeitswelt",
        "title": "Zehn Ideen f\u00fcr eine bessere Arbeitswelt",
        "persons": [
            {
                "id": 8871,
                "public_name": "Magdalena Rogl"
            },
            {
                "id": 12149,
                "public_name": "Sara Weber"
            },
            {
                "id": 15318,
                "public_name": "Nina Stra\u00dfner"
            },
            {
                "id": 3992,
                "public_name": "Sue Reindke"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Dieses Panel \u00f6ffnet das Spannungsfeld zwischen radikalen Utopien zur Ver\u00e4nderung der Arbeitswelt und der konkreten Anschlussf\u00e4higkeit f\u00fcr Unternehmen",
        "description": "Dieses Panel \u00f6ffnet das Spannungsfeld zwischen radikalen Utopien zur Ver\u00e4nderung der Arbeitswelt und der konkreten Anschlussf\u00e4higkeit f\u00fcr Unternehmen. Wie k\u00f6nnen Unternehmen zu diesen Themen innovative L\u00f6sungen entwickeln, ohne ein riesiges Budget zur Verf\u00fcgung zu haben?\r\nWir stellen zehn Ideen und Handlungsimpulse vor, die sich umsetzen lassen.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/trust-me-im-not-evil-was-es-bedeutet-einer-suchmaschine-zu-vertrauen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "trust-me-i-m-not-evil-was-es-bedeutet-einer-suchmaschine-zu-vertrauen",
        "title": "Trust me, I\u2019m not evil \u2013 was es bedeutet, einer Suchmaschine zu vertrauen",
        "persons": [
            {
                "id": 14803,
                "public_name": "Helena H\u00e4u\u00dfler"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Ob Schn\u00e4ppchenjagd oder Erkl\u00e4rungen f\u00fcr Krankheitssymptome \u2013 wir sind st\u00e4ndig auf Suchmaschinen angewiesen",
        "description": "Ob Schn\u00e4ppchenjagd oder Erkl\u00e4rungen f\u00fcr Krankheitssymptome \u2013 wir sind st\u00e4ndig auf Suchmaschinen angewiesen. Doch k\u00f6nnen wir Google und Ecosia bei der L\u00f6sung unserer Probleme vertrauen? Und wie wirkt sich Vertrauen auf die Suche aus? Ergebnisse einer Laborstudie geben dar\u00fcber Aufschluss und Anregung, wie man Vertrauen zuk\u00fcnftig messen kann.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/womens-needs-are-unique-their-financial-solutions-should-be-too",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "women-s-needs-are-unique-their-financial-solutions-should-be-too",
        "title": "Women\u2019s needs are unique. Their financial solutions should be too!",
        "persons": [
            {
                "id": 16354,
                "public_name": "Mary Ellen Iskenderian"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "While financial services across the globe become more digital, women are still less likely than men to hold an account...",
        "description": "While financial services across the globe become more digital, women are still less likely than men to hold an account and to get credit for their business. Women's World Banking empowers women through financial inclusion and stands up for their rights, representation, and resources in the (digital) financial sector.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-aufschieberitis-zu-zwischenpoebeleien-btfirstsaid-und-die-bundestag-api",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "von-aufschieberitis-zu-zwischenp\u00f6beleien-bt_first_said-und-die-bundestag-api",
        "title": "Von Aufschieberitis zu Zwischenp\u00f6beleien: @BT_First_Said und die Bundestag API",
        "persons": [
            {
                "id": 15678,
                "public_name": "Marcel Schneuer"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Seit drei Jahren existiert nun die Bundestag Dokumentations- und Informationssystem (DIP) API und fast genauso lange der Bot @BT_First_Said",
        "description": "Seit drei Jahren existiert nun die Bundestag Dokumentations- und Informationssystem (DIP) API und fast genauso lange der Bot @BT_First_Said. In diesem Talk geht es darum, wie gut OpenData auf Bundesebene funktioniert, was ich \u00fcber die Sprache im Bundestag gelernt habe und die M\u00f6glichkeiten, die mit beidem einhergehen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digital-streetwork-endlich-eine-loesung-fuer-viele-social-media-probleme",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "digital-streetwork-endlich-eine-l\u00f6sung-f\u00fcr-viele-social-media-probleme",
        "title": "Digital Streetwork \u2013 endlich eine L\u00f6sung f\u00fcr viele Social-Media-Probleme?",
        "persons": [
            {
                "id": 9359,
                "public_name": "Christina Dinar"
            },
            {
                "id": 16019,
                "public_name": "Fabian Wiedel"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Du lernst ob und wie digitales Streetwork funktioniert und in wie fern f\u00fcr viele der gef\u00fcrchteten Ph\u00e4nomene der sozialen Medien...",
        "description": "Du lernst ob und wie  digitales Streetwork funktioniert und in wie fern f\u00fcr viele der gef\u00fcrchteten Ph\u00e4nomene der sozialen Medien es eine m\u00f6gliche L\u00f6sung bietet.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digital-dreams-cultural-realities-how-southeast-asias-tech-powered-pop-culture-reshaping",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 11:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "11:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "digital-dreams-cultural-realities-how-southeast-asia-s-tech-powered-pop-culture-is-reshaping-the-world",
        "title": "Digital Dreams, Cultural Realities: How Southeast Asia's Tech-Powered Pop Culture is Reshaping the World",
        "persons": [
            {
                "id": 1537,
                "public_name": "Sascha Funk"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Explore how the latest internet developments are empowering Southeast Asian pop culture to influence the world",
        "description": "Explore how the latest internet developments are empowering Southeast Asian pop culture to influence the world. Investigate the interplay of tech, culture, and economics, and challenge your assumptions about the future of culture and technology.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/flokati-beach-im-osten-aufwachsen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:45",
        "duration": "0:45",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "flokati-beach-im-osten-aufwachsen",
        "title": "Flokati Beach: Im Osten aufwachsen",
        "persons": [
            {
                "id": 613,
                "public_name": "Quang Anh Paasch"
            },
            {
                "id": 16509,
                "public_name": "Laura Larsson"
            },
            {
                "id": 16553,
                "public_name": "Jakob  Springfeld"
            },
            {
                "id": 16927,
                "public_name": "Nhi Le"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Theoretisch ist f\u00fcr uns alle unter 30 die deutsche Teilung etwas, das wir nur aus den Erz\u00e4hlungen unserer Eltern, dem...",
        "description": "Theoretisch ist f\u00fcr uns alle unter 30 die deutsche Teilung etwas, das wir nur aus den Erz\u00e4hlungen unserer Eltern, dem Geschichtsunterricht oder ZDF-Dreiteilern in der Prime-Time kennen. Doch in der Realit\u00e4t sieht es anders aus. Dar\u00fcber spricht Quang Paasch in der TINCON Talkshow Flokati Beach mit seinen jungen G\u00e4sten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/e-autos-hoffnung-oder-hype-ein-akkuforscher-klaert-auf",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 12:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "12:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "e-autos-hoffnung-oder-hype-ein-akkuforscher-kl\u00e4rt-auf",
        "title": "E-Autos \u2013 Hoffnung oder Hype? Ein Akkuforscher kl\u00e4rt auf",
        "persons": [
            {
                "id": 16369,
                "public_name": "DoktorWissenschaft"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "In seinem Talk redet DoktorWissenschaft \u00fcber E-Autos und die Diskussion, die hinter den Batterien steckt",
        "description": "In seinem Talk redet DoktorWissenschaft \u00fcber E-Autos und die Diskussion, die hinter den Batterien steckt. Er kl\u00e4rt auf wie der aktuelle Forschungsstand ist und welche Hoffnungen wir noch in die Elektromobilit\u00e4t setzen k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/diversity-gruenderinnen-im-deutschen-startup-oekosystem",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "diversity-gr\u00fcnderinnen-im-deutschen-startup-\u00f6kosystem",
        "title": "Diversity: Gr\u00fcnderinnen im deutschen Startup-\u00d6kosystem",
        "persons": [
            {
                "id": 15786,
                "public_name": "Franziska Teubert"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Gr\u00fcnderinnen im deutschen Startup-\u00d6kosystem st\u00e4rken",
        "description": "Gr\u00fcnderinnen im deutschen Startup-\u00d6kosystem st\u00e4rken. - Warum uns das wichtig ist? Frauen sind im Startup-\u00d6kosystem weiterhin stark unterrepr\u00e4sentiert. Wir zeigen, woran das liegt und wie wir den Gender-Gap verkleinern k\u00f6nnen. Die strukturellen Rahmenbedingungen m\u00fcssen sich anpassen, bspw. die Vereinbarkeit von Familie und Gr\u00fcndung.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/risiko-extremwetter-so-koennen-wir-uns-vor-den-folgen-des-klimawandels-schuetzen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "risiko-extremwetter-so-k\u00f6nnen-wir-uns-vor-den-folgen-des-klimawandels-sch\u00fctzen",
        "title": "Risiko Extremwetter: So k\u00f6nnen wir uns vor den Folgen des Klimawandels sch\u00fctzen",
        "persons": [
            {
                "id": 16230,
                "public_name": "Anja K\u00e4fer-Rohrbach"
            },
            {
                "id": 16280,
                "public_name": "Felix Creutzig"
            },
            {
                "id": 13523,
                "public_name": "Sara Schurmann"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Seit jeher sind Gesellschaften Naturgefahren ausgesetzt, die Menschen gef\u00e4hrden und Infrastrukturen zerst\u00f6ren",
        "description": "Seit jeher sind Gesellschaften Naturgefahren ausgesetzt, die Menschen gef\u00e4hrden und Infrastrukturen zerst\u00f6ren. Mit dem Klimawandel nehmen Wetterextreme und das Ausma\u00df an Sch\u00e4den dramatisch zu. Um in Zukunft weitere Katastrophen zu vermeiden, muss sich Deutschland mit Schadenpr\u00e4vention auf allen Ebenen den Klimafolgen anpassen. Wie gelingt das?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nach-der-beichte-ist-vor-der-beichte",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "nach-der-beichte-ist-vor-der-beichte",
        "title": "Nach der Beichte ist vor der Beichte",
        "persons": [
            {
                "id": 15932,
                "public_name": "Alexander Ebert"
            },
            {
                "id": 15537,
                "public_name": "Lena M\u00fcller"
            },
            {
                "id": 15910,
                "public_name": "Isabell  Prugger"
            },
            {
                "id": 15891,
                "public_name": "Jasmin Scharrer"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Was hat es mit den Carbon Confessions auf sich",
        "description": "Was hat es mit den Carbon Confessions auf sich? Wer steckt dahinter? \r\nTrefft das Team der CARBONALE und erfahrt mehr \u00fcber ihre Ideen und Projekte.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/inflation-und-was-sie-fuer-unsere-gesellschaft-bedeutet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "inflation-und-was-sie-f\u00fcr-unsere-gesellschaft-bedeutet",
        "title": "Inflation - und was sie f\u00fcr unsere Gesellschaft bedeutet",
        "persons": [
            {
                "id": 628,
                "public_name": "Marcel Fratzscher"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Ein \u00dcberblick zum Thema Inflation und ihren Auswirkungen",
        "description": "Ein \u00dcberblick zum Thema Inflation und ihren Auswirkungen",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/arbeiten-bei-der-bundesdruckerei-gruppe-wie-zitronenfalter-unseren-projekten-fluegel",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "arbeiten-bei-der-bundesdruckerei-gruppe-wie-zitronenfalter-unseren-projekten-fl\u00fcgel-verleihen",
        "title": "Arbeiten bei der Bundesdruckerei-Gruppe: Wie Zitronenfalter unseren Projekten Fl\u00fcgel verleihen.",
        "persons": [
            {
                "id": 16107,
                "public_name": "Dirk Wiegner"
            },
            {
                "id": 16090,
                "public_name": "Sebastian Prengel"
            },
            {
                "id": 13301,
                "public_name": "Stephan Sch\u00e4fer"
            },
            {
                "id": 13302,
                "public_name": "Sarah Mattern"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "In diesem Meet Up nehmen wir euch mit auf unsere Reise zu einer agilen Arbeitsweise innerhalb der Bundesdruckerei-Gruppe",
        "description": "In diesem Meet Up nehmen wir euch mit auf unsere Reise zu einer agilen Arbeitsweise innerhalb der Bundesdruckerei-Gruppe. Wir zeigen vergangene und aktuelle Herausforderungen auf, tauschen uns zu L\u00f6sungen aus und wecken Neugier bei all denen, die Lust haben, auch mal so zu arbeiten.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/finanzpolitik-zeiten-des-wandels",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "finanzpolitik-in-zeiten-des-wandels",
        "title": "Finanzpolitik in Zeiten des Wandels",
        "persons": [
            {
                "id": 16104,
                "public_name": "Wolf Reuter"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Warum wachstumsorientierte Wirtschafts- und Finanzpolitik zur Steigerung der Produktivit\u00e4t und eine klare Ausrichtung am Ziel fiskalischer Resilienz die Antworten auf...",
        "description": "Warum wachstumsorientierte Wirtschafts- und Finanzpolitik zur Steigerung der Produktivit\u00e4t und eine klare Ausrichtung am Ziel fiskalischer Resilienz die Antworten auf aktuelle Herausforderungen sind, erkl\u00e4rt Dr. Wolf Reuter, Chef\u00f6konom im Bundesfinanzministerium. Ein finanzpolitisches Leitbild im Kontext makro\u00f6konomischer Megatrends.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/futures-interchange-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "futures-interchange-the-meetup",
        "title": "Futures Interchange: the Meetup",
        "persons": [
            {
                "id": 9669,
                "public_name": "Mushon Zer-Aviv"
            },
            {
                "id": 16022,
                "public_name": "Maya Van Leemput"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Following a workshop and a panel, this meetup invites futurists, designers, activists and economists to a lively informal exchange (mixing...",
        "description": "Following a workshop and a panel, this meetup invites futurists, designers, activists and economists to a lively informal exchange (mixing and mingling, really\u2026) about the thickness of the present and the market for futures.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/chokepoint-capitalism-how-end-internets-enshittification-and-get-artists-paid",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "chokepoint-capitalism-how-to-end-the-internet-s-enshittification-and-get-artists-paid",
        "title": "Chokepoint Capitalism: How to End the Internet's Enshittification and Get Artists Paid",
        "persons": [
            {
                "id": 9832,
                "public_name": "Cory Doctorow"
            },
            {
                "id": 16199,
                "public_name": "Rebecca  Giblin"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "The collapse of the internet into five giant websites filled with text of the other four wasn't an accident -...",
        "description": "The collapse of the internet into five giant websites filled with text of the other four wasn't an accident - it was the plan, and it's working.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gender-equality-whom-queer-feminist-analysis-gender-binary-data-informed-programmes",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "gender-equality-for-whom-a-queer-feminist-analysis-of-the-gender-binary-in-data-informed-programmes",
        "title": "Gender equality for whom? A queer feminist analysis of the gender binary in data-informed programmes",
        "persons": [
            {
                "id": 15694,
                "public_name": "Lu\u00edsa Franco Machado"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "How does data impact the way we see gender",
        "description": "How does data impact the way we see gender? And how does the way we see gender impact data? The imposition of the gender binary embedded in policies and programmes leads to a further marginalisation and exclusion of those falling outside of the dominating gender norms, especially in non-Western contexts. The way forward is by rethinking gender.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/citizens-struggle-combatting-disinformation-self-organised-online-communities-perspectives",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "a-citizens-struggle-combatting-disinformation-by-self-organised-online-communities-perspectives-from-ukraine",
        "title": "A Citizens' Struggle: combatting disinformation by self-organised online communities.  Perspectives from Ukraine",
        "persons": [
            {
                "id": 15806,
                "public_name": "Mauritius Dorn"
            },
            {
                "id": 16462,
                "public_name": "Mykola Kozlenko"
            },
            {
                "id": 16465,
                "public_name": "Anton Protsiuk"
            },
            {
                "id": 14928,
                "public_name": "Friederike von Franque"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Platforms are struggling to fight false and misleading content as disinformation actors and tactics become ever more sophisticated",
        "description": "Platforms are struggling to fight false and misleading content as disinformation actors and tactics become ever more sophisticated. How does community governance work to manage these risks? What are other possibitities? Listen to first hand experience from Wikimedia Ukraine and learn about tactics and possible actions from ISD.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gehts-nur-ums-geld-wie-wir-das-metaverse-demokratischer-machen-koennen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "geht-s-nur-ums-geld-wie-wir-das-metaverse-demokratischer-machen-k\u00f6nnen",
        "title": "Geht\u2019s nur ums Geld? Wie wir das Metaverse demokratischer machen k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 15212,
                "public_name": "Dorothea Winter"
            },
            {
                "id": 3110,
                "public_name": "Matthias C. Kettemann"
            },
            {
                "id": 15038,
                "public_name": "Niels Jansen"
            },
            {
                "id": 1366,
                "public_name": "Isabella Hermann"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Das Metaverse bietet gro\u00dfe kommunikative Chancen f\u00fcr B\u00fcrger:innen, Unternehmen und Politik",
        "description": "Das Metaverse bietet gro\u00dfe kommunikative Chancen f\u00fcr B\u00fcrger:innen, Unternehmen und Politik. Wer \u00fcber Regeln und Infrastruktur bestimmt, beherrscht einen wichtigen medialen Raum. Was aber sind die wichtigsten Stellschrauben f\u00fcr ein w\u00fcnschenswertes Metaverse? Multidisziplin\u00e4r erhellt das Panel Aspekte um Ethik, Recht und Design im Metaverse.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wissen-fuer-die-landzukunft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 12:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "12:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "wissen-f\u00fcr-die-landzukunft",
        "title": "Wissen f\u00fcr die Landzukunft",
        "persons": [
            {
                "id": 3449,
                "public_name": "Eleonore Harmel"
            },
            {
                "id": 16263,
                "public_name": "Fridtjof Florian Dossin"
            },
            {
                "id": 16276,
                "public_name": "Jan Lindenberg"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "F\u00fcr die zukunftsf\u00e4hige Transformation braucht es Menschen, welche die Ver\u00e4nderung mit Tatendrang, guten Ideen und innovativen Projekten gestalten",
        "description": "F\u00fcr die zukunftsf\u00e4hige Transformation braucht es Menschen, welche die Ver\u00e4nderung mit Tatendrang, guten Ideen und innovativen Projekten gestalten. Welches Wissen ist daf\u00fcr zentral und wie kann es sich verbreiten?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-sportschau-von-morgen-wie-sich-ein-tv-riese-im-digitalen-markt-aufstellt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:45",
        "duration": "0:45",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "die-sportschau-von-morgen-wie-sich-ein-tv-riese-im-digitalen-markt-aufstellt",
        "title": "Die Sportschau von morgen \u2013 wie sich ein TV-Riese im digitalen Markt aufstellt",
        "persons": [
            {
                "id": 16514,
                "public_name": "Bastian Schweinsteiger"
            },
            {
                "id": 16738,
                "public_name": "Esther Sedlaczek"
            },
            {
                "id": 16796,
                "public_name": "Karl Valks"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Neue Player dr\u00e4ngen auf den Sport\u00fcbertragungs-Markt, die Mediennutzung \u00e4ndert sich \u2013 auch die Sportschau befindet sich im Transformationsprozess",
        "description": "Neue Player dr\u00e4ngen auf den Sport\u00fcbertragungs-Markt, die Mediennutzung \u00e4ndert sich \u2013 auch die Sportschau befindet sich im Transformationsprozess. An der Fu\u00dfball-EM 2024 zeigen WDR-Sportchef Karl Valks, Sportschau-Experte Bastian Schweinsteiger und Moderatorin Esther Sedlaczek, wie sich das Angebot im digitalen Markt weiterentwickelt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/innovationsarbeit-wie-wir-bei-der-bargeldlogistik-modern-denken",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "innovationsarbeit-wie-wir-bei-der-bargeldlogistik-modern-denken",
        "title": "Innovationsarbeit: Wie wir bei der Bargeldlogistik modern denken",
        "persons": [
            {
                "id": 16536,
                "public_name": "Anja Mozar"
            },
            {
                "id": 16537,
                "public_name": "Dan Hasse"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Innovationen und Beh\u00f6rde \u2013 Passt das zusammen",
        "description": "Innovationen und Beh\u00f6rde \u2013 Passt das zusammen? Reicht es nicht einfach ein neues Tool einzuf\u00fchren? Technologien ver\u00e4ndern die Arbeitsweisen und Arbeitsweisen beeinflussen den Mehrwert von Technologien. Die Bundesbank wandelt sich und r\u00fcckt den Mensch ins Zentrum der Probleml\u00f6sung.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digitale-identitaeten-wie-passen-eid-und-die-europaeische-digital-identity-wallet-zusammen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "digitale-identit\u00e4ten-wie-passen-eid-und-die-europ\u00e4ische-digital-identity-wallet-zusammen",
        "title": "Digitale Identit\u00e4ten \u2013 Wie passen eID und die europ\u00e4ische Digital Identity Wallet zusammen?",
        "persons": [
            {
                "id": 16333,
                "public_name": "Moritz Heuberger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Sichere digitale Identit\u00e4ten sollen k\u00fcnftig einfacher zug\u00e4nglich sein \u2013 f\u00fcr B\u00fcrger*innen, Organisationen und Diensteanbieter",
        "description": "Sichere digitale Identit\u00e4ten sollen k\u00fcnftig einfacher zug\u00e4nglich sein \u2013 f\u00fcr B\u00fcrger*innen, Organisationen und Diensteanbieter: Wie k\u00f6nnen personenbezogene Daten grenz\u00fcberschreitend sicher \u00fcbermittelt werden, welche Rolle spielt dabei die digitale Signatur und wie kann eine europaweite Architektur partizipativ und offen gestaltet werden?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/transformation-von-metropolen-berlin-smart-denken",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "transformation-von-metropolen-berlin-smart-denken",
        "title": "Transformation von Metropolen - Berlin smart denken",
        "persons": [
            {
                "id": 16377,
                "public_name": "Kai Wegner"
            },
            {
                "id": 16378,
                "public_name": "Catrin von Cisewski"
            },
            {
                "id": 4719,
                "public_name": "Katie Gallus"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Digitalisierung durchzieht alle politischen Gestaltungsfelder einer Metropole",
        "description": "Die Digitalisierung durchzieht alle politischen Gestaltungsfelder einer Metropole. Gigabitstrategie, digitales B\u00fcrgeramt oder vernetzten Mobilit\u00e4t - es braucht Investitionen in die digitale Infrastruktur. Mit der Smart City Expertin, Catrin von Cisewski, diskutiert der Regierende B\u00fcrgermeister, Kai Wegner, wie die Transformation Berlins gelingt.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wer-bestimmt-mein-geschlecht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "wer-bestimmt-mein-geschlecht",
        "title": "Wer bestimmt mein Geschlecht?!",
        "persons": [
            {
                "id": 16370,
                "public_name": "Omeima Garci"
            },
            {
                "id": 16371,
                "public_name": "Corinna  Koch"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Redakteur*innen von \u201ejung genug\u201c Corinna und Omeima berichten in ihrem Talk \u00fcber die Recherche, die beide zum neuen \u201eSelbstbestimmungsgesetz\"...",
        "description": "Die Redakteur*innen von \u201ejung genug\u201c Corinna und Omeima berichten in ihrem Talk \u00fcber die Recherche, die beide zum neuen \u201eSelbstbestimmungsgesetz\" betrieben haben. Unter anderem erz\u00e4hlen sie von ihrem Interview mit dem Queer-Beauftragten der Bundesregierung  und decken auf was es eigentlich mit dem neuen Gesetz auf sich hat.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/dating-im-tv-realtalk-edition",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "dating-im-tv-realtalk-edition",
        "title": "Dating im TV: Realtalk Edition",
        "persons": [
            {
                "id": 16359,
                "public_name": "Robin Solf"
            },
            {
                "id": 16358,
                "public_name": "Onyi  Alaike"
            },
            {
                "id": 16552,
                "public_name": "Paula Smilla"
            },
            {
                "id": 16361,
                "public_name": "Leonie aka FrauL\u00f6wenherz"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "In diesem Panel spricht Frau L\u00f6wenherz gemeinsam mit unseren G\u00e4sten dar\u00fcber, wie es ist selbst bei einer Dating Show mitzumachen,...",
        "description": "In diesem Panel spricht Frau L\u00f6wenherz gemeinsam mit unseren G\u00e4sten dar\u00fcber, wie es ist selbst bei einer Dating Show mitzumachen, was die Produktionsfirmen anders machen sollte und welche Verantwortung vielleicht auch Zuschauer*innen tragen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/krypto-bros-true-love-and-crime-wie-funktionieren-crypto-romance-scams",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 13:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "13:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "krypto-bros-true-love-and-crime-wie-funktionieren-crypto-romance-scams",
        "title": "Krypto-Bros, True Love and Crime: Wie funktionieren Crypto-Romance Scams?",
        "persons": [
            {
                "id": 14920,
                "public_name": "Louise  Beltzung"
            },
            {
                "id": 14921,
                "public_name": "Julia Krickl"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Sehnsucht nach Liebe ist ein gutes Gesch\u00e4ft",
        "description": "Die Sehnsucht nach Liebe ist ein gutes Gesch\u00e4ft. Doch wie gelingt es Kriminellen auf Tinder, Bumble und Grindr ihre Opfer dazu zu \u00fcberreden hunderttausende Euro in Kryptow\u00e4hrungen zu investieren? In direktem Kontakt mit den Scammern begeben wir uns auf eine Spurensuche und diskutieren, wie gegen sie vorgegangen werden kann.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kritisches-bitcoin-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:30",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "kritisches-bitcoin-meetup",
        "title": "Kritisches Bitcoin Meetup",
        "persons": [
            {
                "id": 11598,
                "public_name": "Friedemann Brenneis"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Du interessierst dich f\u00fcr Bitcoin, hast Fragen, ein Projekt oder eine Idee und willst dich dar\u00fcber austauschen, diskutieren oder streiten",
        "description": "Du interessierst dich f\u00fcr Bitcoin, hast Fragen, ein Projekt oder eine Idee und willst dich dar\u00fcber austauschen, diskutieren oder streiten? Dann komm vorbei. Alle sind willkommen!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vom-buero-ins-objekt-und-ins-quartier",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "vom-b\u00fcro-ins-objekt-und-ins-quartier",
        "title": "Vom B\u00fcro ins Objekt und ins Quartier",
        "persons": [
            {
                "id": 16555,
                "public_name": "Wolfgang Berger"
            },
            {
                "id": 16549,
                "public_name": "Marco Grimm"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollen \u00fcber Klos reden",
        "description": "Wir wollen \u00fcber Klos reden! Unser gemeinsames Ziel: N\u00e4hrstoffe aus unseren Hinterlassenschaften zur\u00fcck in den Kreislauf bringen und damit Ressourcen und Klima schonen.\r\nWarum? Wie geht das? Wer macht das? >> Kommt vorbei, lauscht uns, kommt mit uns in Austausch und lasst euch f\u00fcr das Thema begeistern. \r\n>> Loo:topia Talk 2 zu \"L\u00f6sungen\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/geplatzte-blase-warum-nft-doch-nicht-die-zukunft-sind",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "geplatzte-blase-warum-nft-doch-nicht-die-zukunft-sind",
        "title": "Geplatzte Blase: Warum NFT doch (nicht) die Zukunft sind",
        "persons": [
            {
                "id": 14742,
                "public_name": "Nadine Graf"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "2021 waren NFT der hei\u00dfe Schei\u00df",
        "description": "2021 waren NFT der hei\u00dfe Schei\u00df. Jetzt ist die Spekulationsblase geplatzt, die Preise im Keller, viele K\u00e4ufer:innen entt\u00e4uscht. Wie kam es dazu? Und wie geht es weiter? Die Finanz- und Technikjournalistin Nadine Graf gibt Einblicke in eine Branche, in der gelangweilte Affen und Hoodies f\u00fcr das Metaverse Markenzeichen sind.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/no-cash-living-old-age-little-resources-0",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "no-cash-living-in-old-age-with-little-resources",
        "title": "No Cash \u2013 Living in old age with little resources",
        "persons": [
            {
                "id": 10435,
                "public_name": "Stephanie Neumann"
            },
            {
                "id": 15278,
                "public_name": "Astis Krause"
            },
            {
                "id": 15207,
                "public_name": "Julia Otto"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie m\u00f6chtest du leben, wenn du alt bist",
        "description": "Wie m\u00f6chtest du leben, wenn du alt bist? Bei unserem Meet-up \"No Cash\" erkunden wir das Leben im Alter mit geringen finanziellen Mitteln anhand unseres fotografischen Langzeitprojektes. Wir sprechen \u00fcber unterschiedliche Arten der allt\u00e4glichen Lebensf\u00fchrung, sowie den daf\u00fcr entwickelten Strategien.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/click-hire-fire-improving-global-reality-and-future-platform-work",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "click-hire-fire-improving-the-global-reality-and-future-of-platform-work",
        "title": "Click, Hire, Fire? Improving the Global Reality and Future of Platform Work",
        "persons": [
            {
                "id": 2689,
                "public_name": "Svenja Schulze"
            },
            {
                "id": 5812,
                "public_name": "Mark Graham"
            },
            {
                "id": 16352,
                "public_name": "Esther  Gathigi-Kibugi"
            },
            {
                "id": 1933,
                "public_name": "Fabian Stephany"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Platform work has grown significantly, with over 160 mio registered workers worldwide",
        "description": "Platform work has grown significantly, with over 160 mio registered workers worldwide. Despite the appeal of flexible hours and low entry barriers, especially for women, it often lacks regulation - leaving workers without social protection or fair pay. The panel discussion will focus on challenges and approaches to a fairer future platform work.",
        "translation": true,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/achtung-abzocke-so-erkennst-du-unserioese-finfluencerinnen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:30",
        "duration": "0:45",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "achtung-abzocke-so-erkennst-du-unseri\u00f6se-finfluencer-innen",
        "title": "Achtung, Abzocke! So erkennst du unseri\u00f6se Finfluencer:innen",
        "persons": [
            {
                "id": 16372,
                "public_name": "Markus  Schmidt-Ott"
            },
            {
                "id": 14530,
                "public_name": "Jule Zentek"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "In dieser Live-Podcast-Session sprechen Jule und Markus von der Plattform Finanzfluss \u00fcber die \u00fcblen Maschen, mit denen sogenannte Finfluencer:innen Leute...",
        "description": "In dieser Live-Podcast-Session sprechen Jule und Markus von der Plattform Finanzfluss \u00fcber die \u00fcblen Maschen, mit denen sogenannte Finfluencer:innen Leute auf Youtube, Instagram, TikTok & Co. abzocken.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ein-blick-hinter-die-kulissen-co-kuratorinnen-meet",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "ein-blick-hinter-die-kulissen-co-kurator-innen-meet-up",
        "title": "Ein Blick hinter die Kulissen: Co-Kurator*innen Meet-up",
        "persons": [
            {
                "id": 563,
                "public_name": "Ingeborg Reichle"
            },
            {
                "id": 9191,
                "public_name": "Christian Z\u00f6llner"
            },
            {
                "id": 11027,
                "public_name": "Eric Eitel"
            },
            {
                "id": 13322,
                "public_name": "Wolfgang Kerler"
            },
            {
                "id": 11028,
                "public_name": "Andrea Goetzke"
            },
            {
                "id": 9362,
                "public_name": "Julia Schneider aka Doc J Snyder"
            },
            {
                "id": 13076,
                "public_name": "Barbara  Cueto"
            },
            {
                "id": 11956,
                "public_name": "Julia Kloiber"
            },
            {
                "id": 6494,
                "public_name": "Simone Orgel"
            },
            {
                "id": 9669,
                "public_name": "Mushon Zer-Aviv"
            },
            {
                "id": 8264,
                "public_name": "Elisa Lindinger"
            },
            {
                "id": 4325,
                "public_name": "Quincey Stumptner"
            },
            {
                "id": 516,
                "public_name": "Ouassima Laabich"
            },
            {
                "id": 16332,
                "public_name": "Feven Michael Keleta"
            },
            {
                "id": 11100,
                "public_name": "AC  Coppens"
            },
            {
                "id": 10995,
                "public_name": "J\u00f6ran Muu\u00df-Merholz"
            },
            {
                "id": 16022,
                "public_name": "Maya Van Leemput"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "In diesem Meet-up laden wir alle Co-kurator*innen und Besucher*innen dazu ein, sich auszutauschen und zu vernetzen.",
        "description": "In diesem Meet-up laden wir alle Co-kurator*innen und Besucher*innen dazu ein, sich auszutauschen und zu vernetzen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/frau-leben-freiheit-jin-jiyan-azadi",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "frau-leben-freiheit-jin-jiyan-azad\u00ee",
        "title": "Frau, Leben, Freiheit / Jin, Jiyan, Azad\u00ee",
        "persons": [
            {
                "id": 3429,
                "public_name": "Gilda Sahebi"
            },
            {
                "id": 16239,
                "public_name": "Natalie Amiri"
            },
            {
                "id": 8481,
                "public_name": "Tilo Jung"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Panel zur Lage im Iran mit Natalie Amiri und Gilda Sahebi, moderiert von Tilo Jung",
        "description": "Panel zur Lage im Iran mit Natalie Amiri und Gilda Sahebi, moderiert von Tilo Jung",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/umsetzen-statt-aussitzen-wie-bekommt-die-digitale-kultur-schwung-ins-thema-barrierefreiheit",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "umsetzen-statt-aussitzen-wie-bekommt-die-digitale-kultur-schwung-ins-thema-barrierefreiheit",
        "title": "Umsetzen statt Aussitzen - Wie bekommt die (digitale) Kultur Schwung ins Thema Barrierefreiheit?",
        "persons": [
            {
                "id": 16231,
                "public_name": "Noa Winter"
            },
            {
                "id": 16180,
                "public_name": "Eva-Katherina Jost"
            },
            {
                "id": 16320,
                "public_name": "Andreas Kr\u00fcger"
            },
            {
                "id": 16225,
                "public_name": "Helge Rehders"
            },
            {
                "id": 16226,
                "public_name": "Amy Iman Zayed"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Theater barrierearm genie\u00dfen, virtuell durch Galerien flanieren, Performances remote erleben",
        "description": "Theater barrierearm genie\u00dfen, virtuell durch Galerien flanieren, Performances remote erleben: Auf den ersten Blick steckt in digitalen Technologien viel Potenzial f\u00fcr die Teilhabe am kulturellen Leben. Die Realit\u00e4t sieht aber weniger rosig aus. Wo hakt es in Sachen (digitaler) Barrierefreiheit im Kulturbereich? Und was kann dagegen getan werden?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/today-gonna-be-day-auf-dem-weg-zu-einer-feministischen-digitalpolitik",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "today-is-gonna-be-the-day-auf-dem-weg-zu-einer-feministischen-digitalpolitik",
        "title": "Today is gonna be the day: Auf dem Weg zu einer feministischen Digitalpolitik",
        "persons": [
            {
                "id": 16521,
                "public_name": "Misbah Khan"
            },
            {
                "id": 15254,
                "public_name": "Anna  Kassautzki"
            },
            {
                "id": 1038,
                "public_name": "Bianca Herlo"
            },
            {
                "id": 8264,
                "public_name": "Elisa Lindinger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Digitalisierung in Deutschland ist leider vor allem eins",
        "description": "Digitalisierung in Deutschland ist leider vor allem eins: ein Dauerbrennerthema, bei dem wir nicht vorankommen. Vor allem der gesellschaftliche Nutzen wird nicht eingel\u00f6st. Wie k\u00f6nnen wir Digitalpolitik als Gesellschaftspolitik gestalten, und nach welchen Werten m\u00fcssen wir die digitale Transformation gestalten? Und was hat Feminismus damit zu tun?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wasser-eine-ressource-braucht-euch",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "wasser-eine-ressource-braucht-euch",
        "title": "Wasser - eine Ressource braucht Euch!",
        "persons": [
            {
                "id": 15961,
                "public_name": "Christoph  Donner"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "The best things in life are free \u2013 aber f\u00fcr so ziemlich alles andere brauchen wir Geld",
        "description": "The best things in life are free \u2013 aber f\u00fcr so ziemlich alles andere brauchen wir Geld. Auch f\u00fcrs Wasser. Denn dies ist die wichtigste Ressource f\u00fcr eine funktionierende klimaresiliente Stadt. Wie sichern wir die Ressource Wasser f\u00fcr Natur, Menschen und Wirtschaft? Und zu welchem Preis?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/mingling-between-digital-art-commerce",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "mingling-between-digital-art-commerce",
        "title": "Mingling Between (Digital) Art & Commerce",
        "persons": [
            {
                "id": 11100,
                "public_name": "AC  Coppens"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "An interdisciplinary, informal space to mingle for those interested in the business of digital arts",
        "description": "An interdisciplinary, informal space to mingle for those interested in the business of digital arts. Following this session are a presentation of research results on the ecosystem and an ideation workshop, so let's warm up by getting to know each other. Are you struggling with money or loaded with CASH, & more importantly, will you dare to tell us?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/certain-uncertainty-datengeschichten-fuer-eine-bessere-welt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "certain-uncertainty-datengeschichten-f\u00fcr-eine-bessere-welt",
        "title": "Certain Uncertainty - Datengeschichten f\u00fcr eine Bessere Welt",
        "persons": [
            {
                "id": 15187,
                "public_name": "Kay  Schr\u00f6der"
            },
            {
                "id": 11135,
                "public_name": "Nicola  Balkenhol"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Klimakrise wird erz\u00e4hlt mit Kurven, die immer steiler nach oben zeigen, viele Menschen aber nicht ber\u00fchren",
        "description": "Die Klimakrise wird erz\u00e4hlt mit Kurven, die immer steiler nach oben zeigen, viele Menschen aber nicht ber\u00fchren. Wir zeigen Datengeschichten, die Erstaunen, Erkennen, Mitleid, Wut ausl\u00f6sen und eine neue Sicht auf die Welt er\u00f6ffnen. So entsteht eine andere Erz\u00e4hlung der Klimakrise.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/koloniale-komplizen-again-drahtseilakt-im-umgang-mit-dem-guten-russland",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "koloniale-komplizen-again-drahtseilakt-im-umgang-mit-dem-guten-russland",
        "title": "Koloniale Komplizen, again? Drahtseilakt im Umgang mit dem \"guten\" Russland",
        "persons": [
            {
                "id": 3640,
                "public_name": "Inga Pylypchuk"
            },
            {
                "id": 3840,
                "public_name": "Tamina Kutscher"
            },
            {
                "id": 15672,
                "public_name": "Moritz Gathmann"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Ist es richtig, russische Exil-Medien zu unterst\u00fctzen - oder sind diese selber zu tief in den Neo-Kolonialismus ihres Landes verstrickt",
        "description": "Ist es richtig, russische Exil-Medien zu unterst\u00fctzen - oder sind diese selber zu tief in den Neo-Kolonialismus ihres Landes verstrickt? Und welche Schl\u00fcsse sollten deutsche Medien angesichts eines jahrzehntelang auf Russland fixierten Blicks auf Osteuropa ziehen? Ein Werkstattgespr\u00e4ch \u00fcber die Mediendebatten nach dem russischen Angriffskrieg.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vom-tod-der-netzfamilie",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Workshop Glashaus",
        "slug": "vom-tod-in-der-netzfamilie",
        "title": "Vom Tod in der Netzfamilie",
        "persons": [
            {
                "id": 11631,
                "public_name": "Jens Scholz"
            },
            {
                "id": 7679,
                "public_name": "Nadia Zaboura"
            },
            {
                "id": 14568,
                "public_name": "Susann Kabisch"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir sprechen seit Jahren von uns als \"Netzgemeinde\", speziell auf der re:publica",
        "description": "Wir sprechen seit Jahren von uns als \"Netzgemeinde\", speziell auf der re:publica. Wir halten uns f\u00fcr eng verbunden, progressiv und empathisch. Wenn es aber eine Netzkultur gibt, m\u00fcssen wir auch dar\u00fcber sprechen, wie wir damit umgehen, dass inzwischen auch Menschen sterben, denen wir uns verbunden f\u00fchlen und wo darin der Platz f\u00fcr Erinnerung ist.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/free-ai-training-data-negotiating-data-availability-accessibility-and-quality",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 13:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "13:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "free-the-ai-training-data-negotiating-data-availability-accessibility-and-quality",
        "title": "Free the (AI training) data !?! Negotiating data availability, accessibility and quality",
        "persons": [
            {
                "id": 6889,
                "public_name": "Uli K\u00f6ppen"
            },
            {
                "id": 15685,
                "public_name": "Christina Elmer"
            },
            {
                "id": 15221,
                "public_name": "Sebastian Hallensleben"
            },
            {
                "id": 9003,
                "public_name": "Simon David Hirsbrunner"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Artificial Intelligence (AI) technologies are hungry for data",
        "description": "Artificial Intelligence (AI) technologies are hungry for data. As a result, data for AI training, validation and testing are becoming the critical resource of our information age. Our panel discusses how to make these data resources better available and AI development more accessible, inclusive and trustworthy.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/stell-die-jobsuche-auf-den-kopf-oder-warum-konkurrenz-ein-maerchen-ist",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "stell-die-jobsuche-auf-den-kopf-oder-warum-konkurrenz-ein-m\u00e4rchen-ist",
        "title": "Stell' die Jobsuche auf den Kopf! - Oder warum Konkurrenz ein M\u00e4rchen ist",
        "persons": [
            {
                "id": 1672,
                "public_name": "Cathy Narriman"
            },
            {
                "id": 16663,
                "public_name": "123comics"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Flipped Job Market kehrt die Idee von Bewerbungen und Stellenanzeigen um",
        "description": "Flipped Job Market kehrt die Idee von Bewerbungen und Stellenanzeigen um: Schlie\u00dflich geht es nicht um den Job \u2013 es geht um Dich! Wie Jobmatchings gelingen, haben wir uns aus der komplexen (Arbeits)Welt abgeschaut \u2013 und daraus eine bew\u00e4hrte Methode entwickelt. \r\nDer Talk wird von einem Graphic Recording durch 123comics begleitet.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/africa-world-how-storytelling-using-digital-channels-africas-greatest-export",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "from-africa-to-the-world-how-storytelling-using-digital-channels-is-africa-s-greatest-export",
        "title": "From Africa to the world - how storytelling using digital channels is Africa's greatest export",
        "persons": [
            {
                "id": 15513,
                "public_name": "Puno Selesho"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "A slam poetry performance & talk by Puno Selesho, a South African poet and social digital entrepreneur on the evolution...",
        "description": "A slam poetry performance & talk by Puno Selesho, a South African poet and social digital entrepreneur on the evolution of African storytelling. Stories are the lifeblood of Africa, from times of oral traditions, passed around roaring fires, to our current modern digital age where platforms such as Instagram are used to preserve our rich narrative",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/danke-gut-mental-health-auf-tiktok-und-co-wie-unproblematisch-sind-selbstdiagnosen-und",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "danke-gut-mental-health-auf-tiktok-und-co-wie-un-problematisch-sind-selbstdiagnosen-und-psychologische-tipps-auf-social-media",
        "title": "Danke, gut: Mental Health auf TikTok und Co: Wie (un)problematisch sind Selbstdiagnosen und psychologische Tipps auf Social Media?",
        "persons": [
            {
                "id": 15265,
                "public_name": "Miriam Davoudvandi"
            },
            {
                "id": 262,
                "public_name": "Hannes-Vincent Krause"
            },
            {
                "id": 16535,
                "public_name": "Angelina Boerger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "In dem COSMO-Podcast \"Danke, Gut\" spricht Miriam Davouvandi mit Menschen aus der Popkultur \u00fcber alles, was mit Mental Health zu...",
        "description": "In dem COSMO-Podcast \"Danke, Gut\" spricht Miriam Davouvandi mit Menschen aus der Popkultur \u00fcber alles, was mit Mental Health zu tun hat. Denn viele kennen es, manchmal ist die Antwort auf die Frage: \"Wie gehts dir?\" nur ein \"Danke, Gut\". Dieser Podcast ist die ehrliche Antwort auf die Frage und will psychische Erkrankungen entstigmatisieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/tiktok-medienkompetenzvermittlung-bei-kika-wie-geht-das-zusammen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "tiktok-medienkompetenzvermittlung-bei-kika-wie-geht-das-zusammen",
        "title": "TikTok & Medienkompetenzvermittlung bei KiKA // Wie geht das zusammen?",
        "persons": [
            {
                "id": 14801,
                "public_name": "Rafael Bies"
            },
            {
                "id": 14752,
                "public_name": "Elisabeth M\u00f6ckel"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "2023 geht KiKA auf die Plattform TikTok, um dort Medienkompetenz zu vermitteln",
        "description": "2023 geht KiKA auf die Plattform TikTok, um dort Medienkompetenz zu vermitteln. Wie soll das aussehen, was wird vermittelt und wer soll erreicht werden? Wie unterscheidet sich das Angebot dort vom Magazin \u201eTeam Timster\u201c, das linear wie non-linear seit 2015 Medienkompetenz im werbefreien Raum vermittelt?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/fuereinander-sorgen-wie-wir-durch-beziehungsarbeit-die-welt-vielleicht-retten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 14:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "14:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "14:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "f\u00fcreinander-sorgen-wie-wir-durch-beziehungsarbeit-die-welt-vielleicht-retten",
        "title": "F\u00fcreinander sorgen - Wie wir durch Beziehungsarbeit die Welt (vielleicht) retten",
        "persons": [
            {
                "id": 11776,
                "public_name": "Susanne Mierau"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir alle sprechen davon, dass die Welt an einem Kipppunkt steht",
        "description": "Wir alle sprechen davon, dass die Welt an einem Kipppunkt steht. Dabei blicken wir besonders auf das Klima und unser Konsumverhalten. Was wir aber besonders in den Blick nehmen m\u00fcssen, sind unsere Beziehungen und unsere Beziehungsf\u00e4higkeit, um eine Basis zu schaffen f\u00fcr positive Ver\u00e4nderungen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/behind-screens-e-sport-als-job",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 14:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "14:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:45",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "behind-the-screens-e-sport-als-job",
        "title": "Behind the Screens: E-Sport als Job",
        "persons": [
            {
                "id": 16387,
                "public_name": "Stella \"solar\" Gottfried"
            },
            {
                "id": 232,
                "public_name": "Anika \"Ryxcales\" Wolter"
            },
            {
                "id": 261,
                "public_name": "Benedikt Wenck"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Turniere, Preisgelder, Trainingseinheiten - wie ist das eigentlich, Gaming zum Beruf zu machen, ein Teil der E-Sport-Welt zu sein",
        "description": "Turniere, Preisgelder, Trainingseinheiten - wie ist das eigentlich, Gaming zum Beruf zu machen, ein Teil der E-Sport-Welt zu sein? Wusstet ihr, dass man E-Sport-Management sogar studieren kann? Wir blicken hinter die Bildschirme und \u00fcberwinden die H\u00fcrden, die es f\u00fcr Frauen im Profi-E-Sport gibt - auf dem Weg zur League of female Legends.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/opening-pandoras-box-meetup",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "opening-pandora-s-box-meetup",
        "title": "Opening Pandora\u2019s Box - MeetUp",
        "persons": [
            {
                "id": 16088,
                "public_name": "Lorax B. Horne"
            },
            {
                "id": 15067,
                "public_name": "Annalise Burkhart"
            },
            {
                "id": 16092,
                "public_name": "Jan Strozyk"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "What data enables the public to follow the money",
        "description": "What data enables the public to follow the money? Leaks shine a light on the murky underworld of illicit finance, and offer an unprecedented window into the mechanisms the rich, like sanctioned oligarchs, employ to hide their wealth.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/beyond-national-borders-joining-forces-globally-better-platform-work",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "beyond-national-borders-joining-forces-globally-for-a-better-platform-work",
        "title": "Beyond national borders: Joining forces globally for a better platform work",
        "persons": [
            {
                "id": 16352,
                "public_name": "Esther  Gathigi-Kibugi"
            },
            {
                "id": 5812,
                "public_name": "Mark Graham"
            },
            {
                "id": 16719,
                "public_name": "Reiner Hoffmann"
            }
        ],
        "track": "Arbeitswelten",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Join our meet-up for a unique opportunity to delve into the topic of workers' unions, associations and other intiatives in...",
        "description": "Join our meet-up for a unique opportunity to delve into the topic of workers' unions, associations and other intiatives in the Global South and Global North. This interactive format enables participants to actively engage in discussions, ask questions, and develop solutions with renowed guests incl. the BMZ Ambassador for Good Work Worldwide.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-artists-transforming-war-art-anti-tank-obstacle-hedgehog-kyiv-defender",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "meet-the-artists-transforming-war-into-art-anti-tank-obstacle-hedgehog-kyiv-defender",
        "title": "Meet the Artists \u2013 Transforming War into Art: Anti-Tank Obstacle Hedgehog \u2013 Kyiv Defender",
        "persons": [
            {
                "id": 15735,
                "public_name": "Mihel  Mazepovich"
            },
            {
                "id": 15847,
                "public_name": "Sofia  Bondar"
            },
            {
                "id": 15849,
                "public_name": "Denny  Uhorchuk"
            },
            {
                "id": 16116,
                "public_name": "Serafima Brig"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Transforming War into Art",
        "description": "Transforming War into Art: Anti-Tank Obstacle Hedgehog \u2013 Kyiv Defender: Our mission is to upcycle anti-tank hedgehogs into useful architectural objects that serve three purposes: \n\r\nart in urban use\r\nmemory and warning\r\nand obstacles for tanks",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/angebot-und-nachfrage-ein-gespraech-zwischen-vizekanzler-robert-habeck-bmwk-und-johnny",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "angebot-und-nachfrage-ein-gespr\u00e4ch-zwischen-vizekanzler-robert-habeck-bmwk-und-johnny-haeusler-re-publica",
        "title": "Angebot und Nachfrage \u2013 Ein Gespr\u00e4ch zwischen Vizekanzler Robert Habeck (BMWK) und Johnny Haeusler (re:publica)",
        "persons": [
            {
                "id": 16260,
                "public_name": "Robert Habeck"
            },
            {
                "id": 11007,
                "public_name": "Johnny Haeusler"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Robert Habeck hat seinen Twitter-Account schon stillgelegt, als das noch als uncool galt",
        "description": "Robert Habeck hat seinen Twitter-Account schon stillgelegt, als das noch als uncool galt. Und als Minister f\u00fcr Wirtschaft und Klimaschutz ist er nicht nur f\u00fcr das Projekt \u201eKlimawende\u201c zust\u00e4ndig, sondern \u2013 gemeinsam mit vielen Kolleg*innen \u2013 auch f\u00fcr die Digitalisierung des Landes.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/kindheit-und-jugend-der-globalen-datenoekonomie-wie-gestalten-wir-digitalpolitik-fuer-die",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "kindheit-und-jugend-in-der-globalen-daten\u00f6konomie-wie-gestalten-wir-digitalpolitik-f\u00fcr-die-junge-generation",
        "title": "Kindheit und Jugend in der globalen Daten\u00f6konomie? Wie gestalten wir Digitalpolitik f\u00fcr die junge Generation?",
        "persons": [
            {
                "id": 13551,
                "public_name": "Lisa Paus"
            },
            {
                "id": 12478,
                "public_name": "Carla Hustedt"
            },
            {
                "id": 16187,
                "public_name": "Lukas Pohland"
            },
            {
                "id": 16176,
                "public_name": "Alexander Kleist"
            },
            {
                "id": 9279,
                "public_name": "Maj-Britt Jungjohann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Den digitalen Raum f\u00fcr junge Menschen diskriminierungsfrei, sicher und demokratief\u00f6rdernd zu gestalten, ist Aufgabe und Gegenstand einer smarten Gesellschaftspolitik",
        "description": "Den digitalen Raum f\u00fcr junge Menschen diskriminierungsfrei, sicher und demokratief\u00f6rdernd zu gestalten, ist Aufgabe und Gegenstand einer smarten Gesellschaftspolitik. Das Ziel ist, Aufwachsen und Leben im digitalen Umfeld konsequent gemeinsam mit jungen Menschen zu entwickeln und technologischen Fortschritt f\u00fcr sie nutzbar zu machen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/unleashing-power-technology-irans-women-led-revolution",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "unleashing-the-power-of-technology-in-iran-s-women-led-revolution",
        "title": "Unleashing the Power of Technology in Iran's Women-Led Revolution",
        "persons": [
            {
                "id": 10440,
                "public_name": "Mahsa Alimardani"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Strengthening Human Rights and Amplifying Voices",
        "description": "Strengthening Human Rights and Amplifying Voices: A talk on recent aggressive moves by the Islamic Republic to limit access to the internet, but also looking at what tech companies and the international community can be doing to sustain connectivity.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/ist-mystery-das-neue-true-crime-podcast-trends-der-ard-audiothek",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "ist-mystery-das-neue-true-crime-podcast-trends-in-der-ard-audiothek",
        "title": "Ist Mystery das neue True Crime? // Podcast-Trends in der ARD Audiothek",
        "persons": [
            {
                "id": 16079,
                "public_name": "Michael Becker"
            },
            {
                "id": 16037,
                "public_name": "Mareike Maage"
            },
            {
                "id": 1852,
                "public_name": "Gregor Schmalzried"
            },
            {
                "id": 16501,
                "public_name": "Margarethe Neubauer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Drei Mystery-Podcast-Autor*innen sprechen \u00fcber die Lust am Gruseln und das Potential von Mystery-H\u00f6rspielen",
        "description": "Drei Mystery-Podcast-Autor*innen sprechen \u00fcber die Lust am Gruseln und das Potential von Mystery-H\u00f6rspielen",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/youth-led-digital-governance-turning-utopia-reality-through-policy-praxis-and-collective",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "youth-led-digital-governance-turning-utopia-into-reality-through-policy-praxis-and-collective-action",
        "title": "Youth-led digital governance: turning utopia into reality through policy praxis and collective action",
        "persons": [
            {
                "id": 15694,
                "public_name": "Lu\u00edsa Franco Machado"
            },
            {
                "id": 15699,
                "public_name": "Martyna Kalvaityte"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Let's get together to build a feminist techno-political youth coalition fighting for a human rights-based digital space",
        "description": "Let's get together to build a feminist techno-political youth coalition fighting for a human rights-based digital space. New and experienced activists, researchers, practitioners and critical minds of all ages are invited for this co-creation process. Let's fight 'youth tokenism' by institutions and center our voices on issues that matter to us.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/its-match-journalistinnen-treffen-auf-schulklassen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "it-s-a-match-journalist-innen-treffen-auf-schulklassen",
        "title": "It's a Match: Journalist*innen treffen auf Schulklassen",
        "persons": [
            {
                "id": 16160,
                "public_name": "Franziska G\u00f6rner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Was ist das Zwei-Quellen-Prinzip",
        "description": "Was ist das Zwei-Quellen-Prinzip? Wie geht gute Recherche? Wtf passiert da in meinem Feed? Themen, die sowohl in die Redaktionen geh\u00f6ren, aber auch in die bundesweiten Klassenzimmer passen. Warum nicht also eine Symbiose eingehen? Warum Journalist:innen in die Schulen m\u00fcssen und wie wir Sch\u00fcler:innen informations- und nachrichtenfit machen k\u00f6nnen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-klimakrise-des-journalismus-von-auflagen-erosionen-und-nachrichten-wuesten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "die-klimakrise-des-journalismus-von-auflagen-erosionen-und-nachrichten-w\u00fcsten",
        "title": "Die Klimakrise des Journalismus \u2013 Von Auflagen-Erosionen und Nachrichten-W\u00fcsten",
        "persons": [
            {
                "id": 3618,
                "public_name": "Katharina Heitmann-Werner"
            },
            {
                "id": 15573,
                "public_name": "Andrea Grahl"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\u00c4hnlich wie bei der Klimakrise l\u00e4sst sich die Krise des Journalismus auf unterschiedlichen Dimensionen beobachten und sorgt f\u00fcr eine vollkommene...",
        "description": "\u00c4hnlich wie bei der Klimakrise l\u00e4sst sich die Krise des Journalismus auf unterschiedlichen Dimensionen beobachten und sorgt f\u00fcr eine vollkommene Transformation des gesamten \u00d6kosystems Journalismus. Wichtigste Ursache der Krise? Ein Mangel an nachhaltigen Finanzierungsmodellen. Der Vortrag gibt hierzu aktuelle Einblicke in Wissenschaft und Praxis.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/umweltinfo-die-zentrale-suchmaschine-fuer-umwelt-und-naturschutzinformationen-deutschland",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Oberhafenkantine",
        "slug": "umwelt-info-die-zentrale-suchmaschine-f\u00fcr-umwelt-und-naturschutzinformationen-in-deutschland",
        "title": "umwelt.info: Die zentrale Suchmaschine f\u00fcr Umwelt- und Naturschutzinformationen in Deutschland",
        "persons": [
            {
                "id": 16484,
                "public_name": "Stefan Kr\u00e4mer"
            },
            {
                "id": 16740,
                "public_name": "Clara Baier"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Wer in Deutschland online nach Antworten auf Umwelt- und Naturschutzfragen sucht, muss sich oft durch Daten- und Informationsportale k\u00e4mpfen, in...",
        "description": "Wer in Deutschland online nach Antworten auf Umwelt- und Naturschutzfragen sucht, muss sich oft durch Daten- und Informationsportale k\u00e4mpfen, in denen Daten z. B. durch versteckte Kontaktdaten oder fehlende Informationen kaum zug\u00e4nglich sind. \u201eumwelt.info\u201c b\u00fcndelt Informationen, macht sie auffindbar und liefert relevante Antworten \u2013 f\u00fcr Jede*n!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-5g-apokalypse-blick-auf-ein-digital-wildfire-und-seine-entstehung",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "die-5g-apokalypse-blick-auf-ein-digital-wildfire-und-seine-entstehung",
        "title": "Die 5G-Apokalypse: Blick auf ein Digital Wildfire und seine Entstehung",
        "persons": [
            {
                "id": 14814,
                "public_name": "Daniel Thilo Schroeder"
            },
            {
                "id": 15366,
                "public_name": "Stefan Brenner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Einf\u00fchrung neuer Technologien ist oft Anlass, alte Verschw\u00f6rungsmythen aufzuw\u00e4rmen",
        "description": "Die Einf\u00fchrung neuer Technologien ist oft Anlass, alte Verschw\u00f6rungsmythen aufzuw\u00e4rmen. Hierbei wirken Soziale Netzwerke, in denen sich diese Mythen weiterentwickeln, wie Evolutionsbeschleuniger. Wir zeigen die Ergebnisse aus drei Jahren Forschung mit einigen Milliarden Tweets und erkl\u00e4ren, was das alles mit einer weltweiten Brandserie zu tun hat.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-redaktionen-bewusstsein-fuer-und-loesungen-gegen-news-avoidance-schaffen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "wie-redaktionen-bewusstsein-f\u00fcr-und-l\u00f6sungen-gegen-news-avoidance-schaffen",
        "title": "Wie Redaktionen Bewusstsein f\u00fcr und L\u00f6sungen gegen News Avoidance schaffen",
        "persons": [
            {
                "id": 14982,
                "public_name": "Astrid Maier"
            },
            {
                "id": 5106,
                "public_name": "Susanne Amann"
            },
            {
                "id": 15235,
                "public_name": "Yannick Dillinger"
            },
            {
                "id": 15340,
                "public_name": "Christiane  Uebing"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Immer mehr junge Menschen meiden Nachrichten bewusst, weil die Flut an Krisenbotschaften sie \u00fcberfordert",
        "description": "Immer mehr junge Menschen meiden Nachrichten bewusst, weil die Flut an Krisenbotschaften sie \u00fcberfordert. Damit brechen die Nutzer*innen von morgen weg. Wie k\u00f6nnen Redaktionen trotz Transformationsm\u00fcdigkeit und Kostendruck mehr Bewusstsein f\u00fcr das Thema schaffen, Ressourcen frei r\u00e4umen und welche L\u00f6sungen haben sich gegen News Avoidance bew\u00e4hrt?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/cash-your-experience-wie-journalistinnen-die-gen-z-erreichen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "15:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "cash-in-on-your-experience-wie-journalist-innen-die-gen-z-erreichen",
        "title": "Cash in on your experience: Wie Journalist*innen die Gen Z erreichen",
        "persons": [
            {
                "id": 14691,
                "public_name": "Johanna R\u00fcdiger"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Viele Medienh\u00e4user richten ihre Plattformstrategie darauf aus, die Zielgruppe der unter 30-J\u00e4hrigen anzusprechen",
        "description": "Viele Medienh\u00e4user richten ihre Plattformstrategie darauf aus, die Zielgruppe der unter 30-J\u00e4hrigen anzusprechen. Erfahrene Journalist*innen haben deshalb noch lange nicht ausgedient. Wie man auf jungen Plattformen wie TikTok mit Qualit\u00e4tsjournalismus Reichweite macht und eine Community aufbaut.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digital-arts-business-how",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "digital-arts-as-a-business-but-how",
        "title": "Digital Arts as a Business - but how?",
        "persons": [
            {
                "id": 11100,
                "public_name": "AC  Coppens"
            },
            {
                "id": 14765,
                "public_name": "Anna Desponds"
            },
            {
                "id": 16145,
                "public_name": "Melissa Vey"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Dig into CASH in digital arts",
        "description": "Dig into CASH in digital arts! Together with leading digital art festivals, we conducted a study to make sense of their ecosystems and business models. Get a sneak peek into our analysis, based on a survey answered by 60+ organizations across Europe and expert interviews beyond the EU. Is the art world ready to stop cringing when we talk business?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/sexuelle-aufklaerung-bot-fraglovis",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "sexuelle-aufkl\u00e4rung-via-bot-fraglovis",
        "title": "Sexuelle Aufkl\u00e4rung via Bot - FragLovis!",
        "persons": [
            {
                "id": 16527,
                "public_name": "Jana Pyrek"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie oft pro Stunde Tag Woche darf man masturbieren",
        "description": "Wie oft pro Stunde Tag Woche darf man masturbieren? K\u00f6nnen beim Oralsex Krankheiten \u00fcbertragen werden? Ab wann ist man pornos\u00fcchtig? Fragen, die man im Sexualkundeunterricht oder zu hause beim Abendbrot eher nicht stellen mag.\n\r\nFrag stattdessen Lovis, den Sex Ed-Chatbot. Im Talk erkl\u00e4rt FragLovis Gr\u00fcnderin Jana Pyrek, wie das genau funktioniert.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/von-geld-kunst-kulturguetern-und-deren-restitution",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "von-geld-kunst-kulturg\u00fctern-und-deren-restitution",
        "title": "Von Geld, Kunst, Kulturg\u00fctern und deren Restitution",
        "persons": [
            {
                "id": 16227,
                "public_name": "B\u00e9n\u00e9dicte Savoy"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Museen sind politische Orte",
        "description": "Museen sind politische Orte. Die Akkumulation von Kulturg\u00fctern, die sie sp\u00e4testens seit dem 19. Jh. betreiben, ist eine Form der Akkumulation von (symbolischem und realem) Kapital. Von Cicero \u00fcber Napoleon und Mobutu Sese Seko: Seit der Antike machen Debatten \u00fcber die Restitutionen von Kulturg\u00fctern diese Verkn\u00fcpfung sichtbar.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/towards-teleportation-wayfinding-maps-mapfinding-ways",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "towards-teleportation-wayfinding-maps-mapfinding-ways",
        "title": "Towards Teleportation\u2014Wayfinding Maps & Mapfinding Ways",
        "persons": [
            {
                "id": 9669,
                "public_name": "Mushon Zer-Aviv"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "GPS apps flatten the world into a 2D map, and then a 1D route optimized for the ultimate elimination of...",
        "description": "GPS apps flatten the world into a 2D map, and then a 1D route optimized for the ultimate elimination of time and space, 0D\u2014effectively, teleportation. The speaker, who designed Waze maps, argues that user-centered-design segmented us into isolated, self-driving boxes going nowhere fast. The answer requires both wayfinding maps & mapfinding ways.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/drei-jahre-recherche-zur-europaeischen-wohnungskrise-grafiken",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "drei-jahre-recherche-zur-europ\u00e4ischen-wohnungskrise-in-grafiken",
        "title": "Drei Jahre Recherche zur europ\u00e4ischen Wohnungskrise in Grafiken",
        "persons": [
            {
                "id": 2831,
                "public_name": "Hendrik Lehmann"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Trotz Wohnungsmangel, steigenden Mieten und mangelndem Bau hat die Politik nach wie vor kaum einen \u00dcberblick \u00fcber die Eigentumsverh\u00e4ltnisse in...",
        "description": "Trotz Wohnungsmangel, steigenden Mieten und mangelndem Bau hat die Politik nach wie vor kaum einen \u00dcberblick \u00fcber die Eigentumsverh\u00e4ltnisse in Europas Gro\u00dfst\u00e4dten. Seit 3 Jahren recherchieren wir deshalb dazu, erst in Berlin \u2013 seit 2 Jahren mit 15 weiteren Medien in europ\u00e4ischen Hauptst\u00e4dten. Ein \u00dcberblick der wichtigsten Ergebnissse und L\u00fccken.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/great-divide-who-really-benefiting-ai",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "the-great-divide-who-is-really-benefiting-from-ai",
        "title": "The great divide: Who is really benefiting from AI?",
        "persons": [
            {
                "id": 15533,
                "public_name": "Ramak  Molavi Vasse\u00b4i"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Large AI models fed with all the publicly available content on the web, such as art, essays, dialogues, books, Wikipedia,...",
        "description": "Large AI models fed with all the publicly available content on the web, such as art, essays, dialogues, books, Wikipedia, raise billions of dollars in funding. The operators of AI reap the rewards, while the rest of society bears the costs of job losses, misinformation and biased decisions that affect their lives. Time for a fair share!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/weltrettung-20-was-wir-vom-klimaschutz-fuer-die-grundrechte-der-digitalen-welt-lernen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "weltrettung-2-0-was-wir-vom-klimaschutz-f\u00fcr-die-grundrechte-in-der-digitalen-welt-lernen-k\u00f6nnen",
        "title": "Weltrettung 2.0: Was wir vom Klimaschutz f\u00fcr die Grundrechte in der digitalen Welt lernen k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 14048,
                "public_name": "Kai Dittmann"
            },
            {
                "id": 15640,
                "public_name": "Sylvia Hartmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Vor zwei Jahrzehnten stand die Klimabewegung vor \u00e4hnlichen Herausforderungen wie die digitale Zivilgesellschaft heute",
        "description": "Vor zwei Jahrzehnten stand die Klimabewegung vor \u00e4hnlichen Herausforderungen wie die digitale Zivilgesellschaft heute: Ein internationales Problem kollektiven Handelns, das gef\u00fchlt weit in der Zukunft lag und von \u00fcberm\u00e4chtigen Wirtschaftsinteressen domiert war. Was k\u00f6nnen wir vom Kampf f\u00fcr den Klimaschutz als digitale Zivilgesellschaft lernen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vielfalt-statt-othering-die-stadt-der-anderen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 15:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "15:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "vielfalt-statt-othering-die-stadt-der-anderen",
        "title": "Vielfalt statt Othering: Die Stadt der Anderen*",
        "persons": [
            {
                "id": 14249,
                "public_name": "Karin Hartmann"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Wer entscheidet, wie unsere St\u00e4dte aussehen",
        "description": "Wer entscheidet, wie unsere St\u00e4dte aussehen? Warum ist es wichtig, dass in der Stadtplanung diverse Perspektiven vertreten sind? Wie h\u00e4ngen Feminismus, Klimakrise und Architektur zusammen? In meinem LT soll es um die Frage gehen, warum die Architektur- und Baubranche so wenig divers ist, und was das mit unserer gebauten Umwelt zu tun hat.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-kryptoqueen-auf-der-flucht-live-podcast-macht-millionen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:00",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 6",
        "slug": "die-kryptoqueen-auf-der-flucht-live-podcast-macht-millionen",
        "title": "Die Kryptoqueen auf der Flucht \u2013 Live-Podcast \"Macht & Millionen\"",
        "persons": [
            {
                "id": 14582,
                "public_name": "Solveig Gode"
            },
            {
                "id": 16458,
                "public_name": "Leo  Ginsburg"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Live Podcast",
        "language": "de",
        "abstract": "Der erfolgreiche True-Cime-Podcast \"Macht & Millionen\" bringt den spektakul\u00e4ren Fall der verschwundenen Kryptoqueen Ruja Ignatova live auf die B\u00fchne",
        "description": "Der erfolgreiche True-Cime-Podcast \"Macht & Millionen\" bringt den spektakul\u00e4ren Fall der verschwundenen Kryptoqueen Ruja Ignatova live auf die B\u00fchne. Die Wirtschaftsjournalist*innen Solveig Gode und Leo Ginsburg erz\u00e4hlen packend, wie die in Deutschland aufgewachsene Ignatova zu den meistgesuchten Verbrecherinnen der Welt wurde.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/duenger-fuer-die-landwirtschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Garten",
        "slug": "d\u00fcnger-f\u00fcr-die-landwirtschaft",
        "title": "D\u00fcnger f\u00fcr die Landwirtschaft",
        "persons": [
            {
                "id": 16491,
                "public_name": "Katja  Searles"
            },
            {
                "id": 1148,
                "public_name": "Jan-Ole Beyer"
            }
        ],
        "track": "Stadt & Land",
        "type": "In Conversation With",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir wollen \u00fcber Klos reden",
        "description": "Wir wollen \u00fcber Klos reden! Unser gemeinsames Ziel: N\u00e4hrstoffe aus unseren Hinterlassenschaften zur\u00fcck in den Kreislauf bringen und damit Ressourcen und Klima schonen.\r\nWarum? Wie geht das? Wer macht das? >> Kommt vorbei, lauscht uns, kommt mit uns in Austausch und lasst euch f\u00fcr das Thema begeistern. \r\n>> Loo:topia Talk 3 zu \"L\u00f6sungen\"",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wie-gestalten-wir-digitalpolitik-fuer-die-junge-generation-reflexion-und-vertiefung-der",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "wie-gestalten-wir-digitalpolitik-f\u00fcr-die-junge-generation-reflexion-und-vertiefung-der-heutigen-erkenntnisse",
        "title": "Wie gestalten wir Digitalpolitik f\u00fcr die junge Generation? Reflexion und Vertiefung der heutigen Erkenntnisse",
        "persons": [
            {
                "id": 12478,
                "public_name": "Carla Hustedt"
            },
            {
                "id": 11956,
                "public_name": "Julia Kloiber"
            },
            {
                "id": 16176,
                "public_name": "Alexander Kleist"
            },
            {
                "id": 16187,
                "public_name": "Lukas Pohland"
            },
            {
                "id": 4679,
                "public_name": "Jutta Croll"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Im Meet-Up zur Digitalpolitik f\u00fcr die junge Generation werden Fragen aus der Paneldiskussion \"Kindheit und Jugend in der globalen Daten\u00f6konomie\"...",
        "description": "Im Meet-Up zur Digitalpolitik f\u00fcr die junge Generation werden Fragen aus der Paneldiskussion \"Kindheit und Jugend in der globalen Daten\u00f6konomie\" mit Carla Hustedt, Lukas Pohland und Alexander Kleist sowie mit Julia Kloiber und jungen Teilnehmenden des TinCon-Workshops \u201eOnline, aber anders \u2013 Was Gen Z am Internet \u00e4ndern will\u201c vertieft.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/zum-1-zum-2-zum-3-cash-die-motto-auktion",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "zum-1-zum-2-zum-3-cash-die-motto-auktion",
        "title": "Zum 1. Zum 2. Zum 3. - CASH! - die Motto-Auktion",
        "persons": [
            {
                "id": 5653,
                "public_name": "Jens Balzer"
            },
            {
                "id": 12058,
                "public_name": "Alexandra Wolf"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Es ist so weit - alle Verteigerungsobjekte stehen bereit",
        "description": "Es ist so weit - alle Verteigerungsobjekte stehen bereit. Jetzt seid ihr dran! Wer bietet mit?\n\r\nBei der diesj\u00e4hrigen Motto Aktion der re:publica versteigern wir re:publica Gegenst\u00e4nde f\u00fcr einen guten Zweck!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/n26-klarna-und-co-neobanking-als-sparkasse-der-genz",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 5",
        "slug": "n26-klarna-und-co-neobanking-als-sparkasse-der-genz",
        "title": "N26, Klarna und Co - Neobanking als Sparkasse der GenZ?",
        "persons": [
            {
                "id": 15658,
                "public_name": "Victor Neumann"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Neobanken werden oft als die Zukunft des Bankings gepriesen - sie sind trendy, digital und bieten viele Vorteile, die besonders...",
        "description": "Neobanken werden oft als die Zukunft des Bankings gepriesen - sie sind trendy, digital und bieten viele Vorteile, die besonders digital natives ansprechen. Aber was steckt hinter dem Versprechen \"Buy now, pay later\"?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/vielfalt-als-kapital-zur-staerkung-von-gruenderinnen-im-startup-oekosystem",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "vielfalt-als-kapital-zur-st\u00e4rkung-von-gr\u00fcnderinnen-im-startup-\u00f6kosystem",
        "title": "Vielfalt als Kapital? Zur St\u00e4rkung von Gr\u00fcnderinnen im Startup-\u00d6kosystem",
        "persons": [
            {
                "id": 16265,
                "public_name": "Elisa Hertzler"
            },
            {
                "id": 1737,
                "public_name": "Jessica Holzbach"
            },
            {
                "id": 16252,
                "public_name": "Nicole  Plich"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Warum erhalten Frauen geringere Investments als ihre m\u00e4nnlichen Kollegen",
        "description": "Warum erhalten Frauen geringere Investments als ihre m\u00e4nnlichen Kollegen? Welche L\u00f6sungsans\u00e4tze gibt es, um Chancengleichheit im Startup-\u00d6kosystem zu verbessern? Elisa Hertzler und Jessica Holzbach gehen der ungleichen Verteilung von Investitionen auf den Grund und geben einen Einblick in ihre pers\u00f6nlichen Erfahrungen in der Gr\u00fcnder*innen-Szene.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/meet-artist-ulrich-formann",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Home Base",
        "slug": "meet-the-artist-ulrich-formann",
        "title": "Meet the Artist \u2013 Ulrich Formann",
        "persons": [
            {
                "id": 13799,
                "public_name": "Ulrich Formann"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "Meet the Artist Q&A with Ulrich Formann about his work Slotmachine",
        "description": "Meet the Artist Q&A with Ulrich Formann about his work Slotmachine",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/critical-futures-and-foresight-mingle",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "the-critical-futures-and-foresight-mingle",
        "title": "The Critical Futures and Foresight Mingle",
        "persons": [
            {
                "id": 13990,
                "public_name": "Quincey Stumptner"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "Horizon scanning, visioning, backcasting or wild cards \u2013 in our times of crises futuring practices seem to be at an...",
        "description": "Horizon scanning, visioning, backcasting or wild cards \u2013 in our times of crises futuring practices seem to be at an all-time high. Suddenly, everyone wants to decipher what \u201cthe future\u201d holds. We are trying to build a community of like-minded people beyond the hype, who uses futuring practices while questioning, refining or reinventing them.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/money-maker-wie-weit-wuerdest-du-fuer-cash-gehen-how-create-finance-content-millennials",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "money-maker-wie-weit-w\u00fcrdest-du-f\u00fcr-cash-gehen-how-to-create-finance-content-for-millennials",
        "title": "Money Maker: Wie weit w\u00fcrdest du f\u00fcr Cash gehen? // How to create finance content for millennials",
        "persons": [
            {
                "id": 16136,
                "public_name": "Sejla  Didic-Pavlic"
            },
            {
                "id": 16135,
                "public_name": "Jorin Gundler"
            },
            {
                "id": 15736,
                "public_name": "Moritz Zimmermann"
            },
            {
                "id": 12424,
                "public_name": "Johan Helmer  Hein"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "\u201aMoney Maker\u2018 ist ein Hit in der ARD-Mediathek",
        "description": "\u201aMoney Maker\u2018 ist ein Hit in der ARD-Mediathek. Dabei fing alles mit einem Fail an. Die Millennials, die damit erreicht werden sollen, konnten mit dem Begriff \"Wirtschaft\" so gar nichts anfangen. Warum wurde das Format trotzdem erfolgreich? \r\nSejla Didic-Pavlic und Jorin Gundler zeigen, wie das Team es geschafft hat.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/verwaltungsdigitalisierung-ist-fertig",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "verwaltungsdigitalisierung-ist-fertig",
        "title": "Verwaltungsdigitalisierung ist fertig.",
        "persons": [
            {
                "id": 15935,
                "public_name": "Lilith Wittmann"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Die deutsche Verwaltung ist f\u00fcr uns als B\u00fcrger*innen nicht digital zug\u00e4nglich",
        "description": "Die deutsche Verwaltung ist f\u00fcr uns als B\u00fcrger*innen nicht digital zug\u00e4nglich. Aber woran liegt das eigentlich? Datenschutz? F\u00f6deralismus? Oder vielleicht doch an einem komischen Verst\u00e4ndnis von Digitalisierung in der Verwaltung?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/data-care-who-cleaning-sorting-and-maintaining-data",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "data-care-who-is-cleaning-sorting-and-maintaining-data",
        "title": "Data Care - Who is cleaning, sorting and maintaining data?",
        "persons": [
            {
                "id": 16029,
                "public_name": "Roos Hopman"
            },
            {
                "id": 16030,
                "public_name": "Franziska Peter"
            },
            {
                "id": 16038,
                "public_name": "Nora Sagel"
            },
            {
                "id": 15168,
                "public_name": "Judith Fa\u00dfbender"
            },
            {
                "id": 16026,
                "public_name": "Freia Kuper"
            }
        ],
        "track": "Net for Good",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Whilst the outdated call to 'move fast and break things' from Silicon Valley still resonates in some places, the opposite...",
        "description": "Whilst the outdated call to 'move fast and break things' from Silicon Valley still resonates in some places, the opposite has been needed for a long time: a care-ful approach to data. Availability and reusability of data requires labour, which is not sufficiently acknowledged and paid for. On this panel we talk about data care and data caretakers.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/gaming-public-diplomacy-oder-aussenpolitische-games-und-gespielte-aussenpolitik",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "gaming-public-diplomacy-oder-au\u00dfenpolitische-games-und-gespielte-au\u00dfenpolitik",
        "title": "Gaming Public Diplomacy oder: Au\u00dfenpolitische Games und gespielte Au\u00dfenpolitik?",
        "persons": [
            {
                "id": 10727,
                "public_name": "\u00c7i\u011fdem  Uzuno\u011flu"
            },
            {
                "id": 13502,
                "public_name": "Stefanie  Kastner"
            },
            {
                "id": 15357,
                "public_name": "Ata Sergey Nowak"
            },
            {
                "id": 8896,
                "public_name": "Marcus Richter"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Gaming Public Diplomacy - geht das \u00fcberhaupt",
        "description": "Gaming Public Diplomacy - geht das \u00fcberhaupt? Wie k\u00f6nnen Games (aktuelle) au\u00dfenpolitische Themen und Strukturen vermitteln? Und wie kann sich der Einsatz von Games in der Public Diplomacy gestalten? Diese Fragen stehen im Zentrum des Panels, auf dem wir \u00fcber den Status Quo an der Schnittstelle von digitalen Spielen und Au\u00dfenpolitik diskutieren.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/free-your-web-wie-wir-der-bildung-fuer-ein-unkommerzielles-internet-werben-koennen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "free-your-web-wie-wir-in-der-bildung-f\u00fcr-ein-unkommerzielles-internet-werben-k\u00f6nnen",
        "title": "free your web! Wie wir in der Bildung f\u00fcr ein unkommerzielles Internet werben k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 14778,
                "public_name": "Bj\u00f6rn Friedrich"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Die Online-Angebote gro\u00dfer Digitalkonzerne werden heute wie selbstverst\u00e4ndlich genutzt",
        "description": "Die Online-Angebote gro\u00dfer Digitalkonzerne werden heute wie selbstverst\u00e4ndlich genutzt. Kinder und Jugendliche wachsen mit Messengern und Social-Media-Diensten auf und hinterfragen deren Zielsetzung und Finanzstrukturen kaum. Es ist Aufgabe der schulischen und au\u00dferschulischen Bildung, f\u00fcr dezentrale, unkommerzielle Web-Angebote zu werben.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/poverty-porn",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "poverty-porn",
        "title": "Poverty Porn",
        "persons": [
            {
                "id": 16561,
                "public_name": "Celia Parbey"
            },
            {
                "id": 16568,
                "public_name": "Isabelle Roughol"
            },
            {
                "id": 541,
                "public_name": "Anna Ramskogler-Witt"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "Poverty porn refers to any type of media that exploits the poor's condition in order to generate the necessary sympathy...",
        "description": "Poverty porn refers to any type of media that exploits the poor's condition in order to generate the necessary sympathy for selling newspapers or increasing charitable donations or support for a given cause (Aid Thoughts, 2009). The commercialisation of suffering comes in many forms.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wheres-money-ueber-welche-wege-sich-verschwoerungsideologinnen-und-rechtsextreme",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "where-s-the-money-at-\u00fcber-welche-wege-sich-verschw\u00f6rungsideolog-innen-und-rechtsextreme-finanzieren",
        "title": "Where\u2019s the Money at?  \u00dcber welche Wege sich Verschw\u00f6rungsideolog:innen und Rechtsextreme finanzieren.",
        "persons": [
            {
                "id": 7742,
                "public_name": "Miro Dittrich"
            },
            {
                "id": 15121,
                "public_name": "Josef Holnburger"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Trotz gek\u00fcndigter Bankkonten und demonetarisierter YouTube-Videos schaffen es einige Verschw\u00f6rungsideolog:innen und Rechtsextreme, ihr digitales Dasein als Full-Time-Job profitabel zu machen",
        "description": "Trotz gek\u00fcndigter Bankkonten und demonetarisierter YouTube-Videos schaffen es einige Verschw\u00f6rungsideolog:innen und Rechtsextreme, ihr digitales Dasein als Full-Time-Job profitabel zu machen. Wir werfen einen Blick auf die Finanzierung dieser Akteur:innen \u2013 wie umgehen sie Sanktionen? Welche Unternehmen sind beteiligt? Wie viel Geld flie\u00dft?",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/open-hardware-africa",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:15:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:15",
        "end_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "16:45",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "open-hardware-in-africa",
        "title": "Open Hardware in Africa",
        "persons": [
            {
                "id": 13702,
                "public_name": "Frank Landon Bentum"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Open science is becoming a popular concept in Africa, unfortunately, open hardware isn't",
        "description": "Open science is becoming a popular concept in Africa, unfortunately, open hardware isn't. We will try to understand the challenges of open hardware in Africa, the best practices for open hardware, and how best we can push for open hardware practices and principles in Africa.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": true
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/rethink-potential-artificial-intelligence-circular-economy-startup-pitches-panel",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "2:00",
        "room": "Foyer",
        "slug": "re-think-the-potential-of-artificial-intelligence-for-a-circular-economy-startup-pitches-panel",
        "title": "re:think the potential of Artificial Intelligence for a Circular Economy \u2013 Startup Pitches & Panel",
        "persons": [
            {
                "id": 83,
                "public_name": "Bianka  Rieder"
            },
            {
                "id": 1350,
                "public_name": "Dina Padalkina"
            },
            {
                "id": 16489,
                "public_name": "Jonathan Moore"
            },
            {
                "id": 16487,
                "public_name": "Alexander  Balas"
            },
            {
                "id": 16700,
                "public_name": "Roman Lipski"
            },
            {
                "id": 16488,
                "public_name": "Mi-Ra Tai"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "How will AI impact the future of the Circular Economy",
        "description": "How will AI impact the future of the Circular Economy? N3XTCODER, BSR, Berlin Recycling, Berlin Partner and re:publica have joined forces to spotlight the most innovative AI startups in the Circular Economy over a 6-month Innovation Programme. Don't miss the chance to see the winners of our Hackathon Session and meet numerous industry experts!",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/chatgpt-co-gepimpte-auto-vervollstaendigung-oder-code-red-fuer-die-gesellschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "chatgpt-co-gepimpte-auto-vervollst\u00e4ndigung-oder-code-red-f\u00fcr-die-gesellschaft",
        "title": "ChatGPT & Co \u2013 gepimpte Auto-Vervollst\u00e4ndigung oder Code Red f\u00fcr die Gesellschaft?",
        "persons": [
            {
                "id": 16357,
                "public_name": "Sandra Wachter"
            },
            {
                "id": 16360,
                "public_name": "Philipp Hacker"
            },
            {
                "id": 11303,
                "public_name": "Matthias Spielkamp"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Sandra Wachter (Professorin f\u00fcr Technologie und Regulierung am Oxford Internet Institute) und Philipp Hacker (Professor f\u00fcr Recht und Ethik der...",
        "description": "Sandra Wachter (Professorin f\u00fcr Technologie und Regulierung am Oxford Internet Institute) und Philipp Hacker (Professor f\u00fcr Recht und Ethik der Digitalen Gesellschaft an der European New School of Digital Studies) diskutieren mit Matthias Spielkamp (Gr\u00fcnder von AlgorithmWatch) reale Gefahren, Probleme und L\u00f6sungsans\u00e4tze rund um generative KI.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/best-things-life-are-free-schoene-neue-bibliothekswelt",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "the-best-things-in-life-are-free-sch\u00f6ne-neue-bibliothekswelt",
        "title": "The best things in life are free. - Sch\u00f6ne neue Bibliothekswelt",
        "persons": [
            {
                "id": 6198,
                "public_name": "Stephan Schwering"
            }
        ],
        "track": "Lernen & Wissen",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Bibliotheken sind die Zukunftsorte der Stadtgesellschaft",
        "description": "Bibliotheken sind die Zukunftsorte der Stadtgesellschaft. Menschen brauchen offene, nicht-kommerzielle R\u00e4ume f\u00fcr die Verwirklichung ihrer Ideen, f\u00fcr gleichberechtigten Zugang zu Information, Wissen, digitale Teilhabe - ohne Frage des Geldbeutels. Die neue Zentralbibliothek im KAP1 in D\u00fcsseldorf ist eine Zukunftsbibliothek und erm\u00f6glicht genau dies.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/die-faltung-der-welt-ein-weg-aus-klimakrise-und-wachstumsdilemma",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "die-faltung-der-welt-ein-weg-aus-klimakrise-und-wachstumsdilemma",
        "title": "Die Faltung der Welt: ein Weg aus Klimakrise und Wachstumsdilemma",
        "persons": [
            {
                "id": 11237,
                "public_name": "Anders Levermann"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wir befinden uns am Ende des Zeitalters der Expansion und brauchen ein neues Narrativ f\u00fcr die Zukunft",
        "description": "Wir befinden uns am Ende des Zeitalters der Expansion und brauchen ein neues Narrativ f\u00fcr die Zukunft. Das mathematische Prinzip der Faltung k\u00f6nnte die L\u00f6sung liefern, denn es erlaubt unendliche Entwicklung in einer endlichen Welt \u2013 durch Wachstum in die Vielfalt - nicht esoterisch sondern sehr praktisch von Emissionshandel bis Erbschaftssteuer.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/everything-everywhere-all-once-mit-systemtheorie",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 16:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "16:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 17:15:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "17:15",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "everything-everywhere-all-at-once-mit-systemtheorie",
        "title": "Everything Everywhere All At Once mit Systemtheorie",
        "persons": [
            {
                "id": 9145,
                "public_name": "Alexander S\u00e4ngerlaub"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Frisst die Logik der \u00d6konomie unsere Gesellschaft auf",
        "description": "Frisst die Logik der \u00d6konomie unsere Gesellschaft auf? Niklas Luhmanns makroskopische \"Systemtheorie\" hilft uns, sich dieser Frage vorsichtig zu n\u00e4hern und alles auf einmal, \u00fcberall, zusammen zu betrachten. Wir starten bei der Logik der verschiedenen gesellschaftlichen Teilsysteme und enden beim Bruttosozialgl\u00fcck. Es wird nerdy, aber sexy.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/xr-meetup-mind-brain-cah-delimitation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Media Meet Up",
        "slug": "xr-meetup-mind-the-brain-ca-h-delimitation",
        "title": "XR MEETUP: Mind the Brain! - CA$H DELIMITATION",
        "persons": [
            {
                "id": 917,
                "public_name": "Kathrin Brunner"
            },
            {
                "id": 16572,
                "public_name": "Oliver Czeslik"
            }
        ],
        "track": "Kunst & Kultur",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "CA$H - a source of constant conditioning; driver of structures and foundation of narratives in a neoliberal world",
        "description": "CA$H - a source of constant conditioning; driver of structures and foundation of narratives in a neoliberal world.\n\r\nHow can we create awareness for the narrations and structures that surround us and shape our actions?\n\r\nIn this meetup, we want to discuss the role XR, art and film can play to create new perspectives.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/toxisch-kritisch-wie-kriegen-wir-das-problem-mit-der-maennlichkeit-den-griff",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Oberhafenkantine",
        "slug": "toxisch-kritisch-wie-kriegen-wir-das-problem-mit-der-m\u00e4nnlichkeit-in-den-griff",
        "title": "Toxisch? Kritisch! Wie kriegen wir das Problem mit der M\u00e4nnlichkeit in den Griff?",
        "persons": [
            {
                "id": 329,
                "public_name": "Malcolm Ohanwe (Videobotschaft)"
            },
            {
                "id": 16421,
                "public_name": "Ulla  Wittenzellner"
            },
            {
                "id": 16518,
                "public_name": "Dag Sch\u00f6lper"
            },
            {
                "id": 9546,
                "public_name": "Ingo Dachwitz"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Kritisch und solidarisch Mann sein \u2013 geht das \u00fcberhaupt",
        "description": "Kritisch und solidarisch Mann sein \u2013 geht das \u00fcberhaupt? Warum ist M\u00e4nnlichkeit heute oft so ein problematisches Konstrukt? Warum h\u00f6rt man Kritik daran selten von Menschen, die m\u00e4nnlich sozialisiert sind? Und wie sehen Deutungsangebote f\u00fcr feministische M\u00e4nnlichkeit aus? Dieses Panel sucht nach Alternativen zu toxischen M\u00e4nnlichkeitsentw\u00fcrfen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/muslim-futures-empowering-approaches-creatively-imagining-positive-futures",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 4",
        "slug": "muslim-futures-empowering-approaches-to-creatively-imagining-positive-futures",
        "title": "Muslim Futures \u2013 Empowering Approaches to Creatively Imagining Positive Futures",
        "persons": [
            {
                "id": 13594,
                "public_name": "Anja Saleh"
            },
            {
                "id": 16317,
                "public_name": "Makan Fofana"
            },
            {
                "id": 16319,
                "public_name": "Sara Bolghiran"
            },
            {
                "id": 516,
                "public_name": "Ouassima Laabich"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "en",
        "abstract": "What happens when we create a space in which futures are imagined from a Muslim\r\npositionality",
        "description": "What happens when we create a space in which futures are imagined from a Muslim\r\npositionality? When we center anti- and interdisciplinary artistic and cultural perspectives and\r\nallow for sensuality in imagination processes? How do these futures look, sound and feel like?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/was-wenn-die-zukunft-gut-wird-konstruktiver-journalismus-bei-kugelzwei",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "ARD Perspective Lab",
        "slug": "was-wenn-die-zukunft-gut-wird-konstruktiver-journalismus-bei-kugelzwei",
        "title": "Was, wenn die Zukunft gut wird? // Konstruktiver Journalismus bei \u201ekugelzwei\"",
        "persons": [
            {
                "id": 16126,
                "public_name": "Maren K\u00f6nemann"
            },
            {
                "id": 16501,
                "public_name": "Margarethe Neubauer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Panel-Diskussion",
        "language": "de",
        "abstract": "Wie kann konstruktiver Journalismus im Konkreten aussehen",
        "description": "Wie kann konstruktiver Journalismus im Konkreten aussehen? Wo liegen Chancen und Herausforderungen im Tagesgesch\u00e4ft? Maren K\u00f6nemann gibt einen Einblick in die Arbeit bei \"kugelzwei\" \u2013 einer konstruktiven Digitalmarke des WDR.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": true,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/galerie-arschgeweih-deutsche-popkultur-der-00er-die-wahre-hochkultur",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "galerie-arschgeweih-deutsche-popkultur-der-00er-die-wahre-hochkultur",
        "title": "Galerie Arschgeweih: Deutsche Popkultur der 00er: Die wahre Hochkultur?",
        "persons": [
            {
                "id": 16006,
                "public_name": "Franz Lichtenegger"
            },
            {
                "id": 15999,
                "public_name": "Daniel Wieg\u00e4rtner"
            },
            {
                "id": 15990,
                "public_name": "Verena Bogner"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Welche Art von Popkultur stempeln wir als Trash ab und warum",
        "description": "Welche Art von Popkultur stempeln wir als Trash ab und warum? Sexismus, Homophobie und Klassismus bestimmen unseren Blick auf deutsche Popkultur der 2000er \u2013 Zeit, sich diese Dynamiken genauer anzusehen und den Ikonen von damals die Anerkennung zu geben, die sie verdienen.",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/decentralized-right-breathe",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "a-decentralized-right-to-breathe",
        "title": "A Decentralized Right to Breathe?",
        "persons": [
            {
                "id": 16118,
                "public_name": "Daniela Gandorfer"
            },
            {
                "id": 15421,
                "public_name": "Zulaikha Ayub"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "\"A Decentralized Right to Breathe,\" explores the potential for web3 and SocialTech to empower marginalized communities suffering from breathing injustices",
        "description": "\"A Decentralized Right to Breathe,\" explores the potential for web3 and SocialTech to empower marginalized communities suffering from breathing injustices. By creating community-based financial ecosystems and a network of activists, LoPh aims to build a decentralized future of rights that breaks away from hyper-capitalist modes of extraction.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/polarisierung-ueberwinden-warum-es-oeffentlich-rechtliche-algorithmen-braucht",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "polarisierung-\u00fcberwinden-warum-es-\u00f6ffentlich-rechtliche-algorithmen-braucht-konkurrenzf\u00e4hig-und-open-source",
        "title": "Polarisierung \u00fcberwinden: Warum es \u00f6ffentlich-rechtliche Algorithmen braucht \u2013 konkurrenzf\u00e4hig und Open Source",
        "persons": [
            {
                "id": 12158,
                "public_name": "Vanessa Beule"
            },
            {
                "id": 15590,
                "public_name": "Arne Orgassa"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Algorithmen manipulieren uns",
        "description": "Algorithmen manipulieren uns. Sie geben uns (meistens) immer mehr von dem, was wir wollen und sind das digitale Fundament jeder erfolgreichen Plattform. Auch \u00f6ffentlich-rechtliche Anbieter m\u00fcssen konkurrenzf\u00e4hige Algorithmen entwickeln \u2013 diese aber komplett neu denken. Ein Appell f\u00fcr ein demokratief\u00f6rderndes Empfehlungssystem der Zukunft.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-geschaeft-mit-der-wut-und-was-wir-dagegen-tun-koennen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "das-gesch\u00e4ft-mit-der-wut-und-was-wir-dagegen-tun-k\u00f6nnen",
        "title": "Das Gesch\u00e4ft mit der Wut \u2013 und was wir dagegen tun k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 11600,
                "public_name": "Ingrid Brodnig"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Wutsch\u00fcren ist ein Erfolgsfaktor im Netz und von der Wut profitieren auch digitale Plattformen, die damit Aufmerksamkeit und Werbem\u00f6glichkeiten generieren",
        "description": "Wutsch\u00fcren ist ein Erfolgsfaktor im Netz und von der Wut profitieren auch digitale Plattformen, die damit Aufmerksamkeit und Werbem\u00f6glichkeiten generieren. Die Session behandelt, wie wut-f\u00f6rdernd Gesch\u00e4ftsmodelle der Social-Media-Apps sind, aber auch, wie wir diese \u00f6konomische und technische Ausrichtung ver\u00e4ndern und demokratischer gestalten k\u00f6nnen",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/wenn-daten-leben-retten-koennen-schnellere-behandlung-von-schlaganfallpatientinnen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "wenn-daten-leben-retten-k\u00f6nnen-schnellere-behandlung-von-schlaganfallpatient-innen",
        "title": "Wenn Daten leben retten k\u00f6nnen: Schnellere Behandlung von Schlaganfallpatient:innen",
        "persons": [
            {
                "id": 15505,
                "public_name": "Yannic  Spreen-Ledebur"
            }
        ],
        "track": "Technologie & Wissenschaft",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Bei einem Verdacht auf Schlaganfall z\u00e4hlt jede Sekunde",
        "description": "Bei einem Verdacht auf Schlaganfall z\u00e4hlt jede Sekunde. Eine schnelle Behandlung erh\u00e4lt den Patient:innen behinderungsfreie Lebenszeit. Der Vortrag beschreibt, wie mithilfe von Datenanalysen die optimalen Stationen f\u00fcr spezialisierte Rettungswagen ermittelt wurden \u2013 mit dem Ziel, die Zeit zwischen Notruf und Behandlung deutlich zu verk\u00fcrzen.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/high-standards-and-low-budget-kuenstliche-intelligenz-fuer-demokratische-oeffentlichkeiten",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Hoppetosse",
        "slug": "high-standards-and-low-budget-k\u00fcnstliche-intelligenz-f\u00fcr-demokratische-\u00f6ffentlichkeiten",
        "title": "High Standards and Low Budget \u2013 K\u00fcnstliche Intelligenz f\u00fcr demokratische \u00d6ffentlichkeiten",
        "persons": [
            {
                "id": 14615,
                "public_name": "Anke Stoll"
            },
            {
                "id": 14961,
                "public_name": "Marie-Kathrin Siemer"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "K\u00fcnstliche Intelligenz macht alles besser",
        "description": "K\u00fcnstliche Intelligenz macht alles besser. Auch unsere Demokratie, oder? Dazu muss sie nat\u00fcrlich fair sein. Und transparent. Aber kosten darf es eigentlich nichts, denn Cash ist das, was meistens fehlt, geht es um technologischen Fortschritt f\u00fcr die Demokratie. Wie k\u00f6nnen ein kleines Budget und eine demokratische KI-Entwicklung Hand in Hand gehen?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/role-technology-towards-net-zero-futures",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "1:00",
        "room": "Meet Up Flutgraben",
        "slug": "the-role-of-technology-towards-net-zero-futures",
        "title": "The Role of Technology Towards Net Zero Futures",
        "persons": [
            {
                "id": 14514,
                "public_name": "Christian Remy"
            },
            {
                "id": 15036,
                "public_name": "Carla Gr\u00f6schel"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "en",
        "abstract": "A space to share existing stories and experiences of net zero efforts in companies and organisations, and discuss how technology...",
        "description": "A space to share existing stories and experiences of net zero efforts in companies and organisations, and discuss how technology can help to get us there.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/was-wenn-wir-alle-erben",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 17:30:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "17:30",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "was-wenn-wir-alle-erben",
        "title": "Was, wenn wir alle erben?",
        "persons": [
            {
                "id": 10033,
                "public_name": "Yannick Haan"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "de",
        "abstract": "Deutschland ist derzeit eines der ungleichsten L\u00e4nder in Europa und das liegt zum gr\u00f6\u00dften Teil am Erben",
        "description": "Deutschland ist derzeit eines der ungleichsten L\u00e4nder in Europa und das liegt zum gr\u00f6\u00dften Teil am Erben. Ich habe selbst geerbt und ich m\u00f6chte das System ver\u00e4ndern. Denn es gibt Auswege aus unserem derzeitigen Erbschaftssystem. Ein Erbe f\u00fcr alle jungen Menschen k\u00f6nnte alles ver\u00e4ndern und vielen wieder ganz neue Chancen geben.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/platisher-problem",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 1",
        "slug": "the-platisher-problem",
        "title": "The Platisher Problem",
        "persons": [
            {
                "id": 5741,
                "public_name": "Arikia Millikan"
            }
        ],
        "track": "Medien",
        "type": "Lightning Talk",
        "language": "en",
        "abstract": "Every time a Silicon Valley tech startup proclaims to be the one true savior of journalism, a Platisher is born",
        "description": "Every time a Silicon Valley tech startup proclaims to be the one true savior of journalism, a Platisher is born. In this talk I\u2019ll explore the incompatibilities of being both a platform and a publisher and highlight some of the most egregious missteps of well-known Platishers. What\u2019s required to offer a truly independent publishing experience?",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/greenwashing-whistleblowing-and-governance-failures-german-finance-sector",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 2",
        "slug": "greenwashing-whistleblowing-and-governance-failures-in-the-german-finance-sector",
        "title": "Greenwashing, whistleblowing and governance failures in the German finance sector",
        "persons": [
            {
                "id": 15485,
                "public_name": "Desiree Fixler"
            },
            {
                "id": 15333,
                "public_name": "Daniel Mittler"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Vortrag",
        "language": "en",
        "abstract": "Desiree Fixler, former sustainability officer at Deutsche Bank\u2019s asset manager DWS, blew the whistle on her company\u2019s greenwashing practices uncovering...",
        "description": "Desiree Fixler, former sustainability officer at Deutsche Bank\u2019s asset manager DWS, blew the whistle on her company\u2019s greenwashing practices uncovering a massive scandal. Daniel Mittler, ex Political Director of Greenpeace Intl. and now Managing Director of Finanzwende will discuss greenwashing with Desiree and what it takes to blow the whistle.",
        "translation": false,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/geld-fuer-wahrheit-wie-wir-durch-historische-werbung-mehr-ueber-uns-selbst-verstehen",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Lightning Box 2",
        "slug": "geld-f\u00fcr-wahrheit-wie-wir-durch-historische-werbung-mehr-\u00fcber-uns-selbst-verstehen",
        "title": "Geld f\u00fcr Wahrheit: Wie wir durch (historische) Werbung mehr \u00fcber uns selbst verstehen",
        "persons": [
            {
                "id": 9024,
                "public_name": "Moritz Hoffmann"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Das letztlich einzige Ziel von Werbung ist, ein Produkt erfolgreicher zu machen",
        "description": "Das letztlich einzige Ziel von Werbung ist, ein Produkt erfolgreicher zu machen. Das macht Werbung zu einer sehr wahrhaftigen Angelegenheit. Wie wir mit ihrer Betrachtung mehr \u00fcber uns lernen k\u00f6nnen, zeigt ein Ausflug in die 170-j\u00e4hrige Geschichte der Reklame.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/das-plato-system-50-jahre-wunderurschleim-unser-cyberkultur-und-was-wir-als-gesellschaft",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Tr\u00f6delhalle",
        "slug": "das-plato-system-50-jahre-wunderurschleim-unser-cyberkultur-und-was-wir-als-gesellschaft-daraus-lernen-k\u00f6nnen",
        "title": "Das PLATO-System \u2013 50 Jahre Wunderurschleim unser Cyberkultur .. und was wir als Gesellschaft daraus lernen k\u00f6nnen",
        "persons": [
            {
                "id": 7829,
                "public_name": "Lars dP Hohl"
            }
        ],
        "track": "Politik & Gesellschaft",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Noch bevor es Mikrocomputer gab schuf eine Gruppe vision\u00e4rer Ingenieurinnen, Designer & Sch\u00fcler:innen ein IT-Wunder namens PLATO \u2013 Ein Lernsystem,...",
        "description": "Noch bevor es Mikrocomputer gab schuf eine Gruppe vision\u00e4rer Ingenieurinnen, Designer & Sch\u00fcler:innen ein IT-Wunder namens PLATO \u2013 Ein Lernsystem, seiner Zeit Lichtjahre voraus. \n\r\nWir tauchen ein in eine beeindruckend lehrreiche Geschichte \u00fcber Organisation, Werte und Teamspirit. \n\r\nDaraus entstand die Keimzelle unserer heutigen Netzkultur.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/digitale-haende-hoch-das-ist-ein-bankueberfall",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "18:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:30:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:30",
        "duration": "0:30",
        "room": "Stage 3",
        "slug": "digitale-h\u00e4nde-hoch-das-ist-ein-bank\u00fcberfall",
        "title": "(Digitale) H\u00e4nde hoch - das ist ein Bank\u00fcberfall!",
        "persons": [
            {
                "id": 10754,
                "public_name": "Rudolf Inderst"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "Digitale Spiele sind wirtschaftlich erfolgreich, Motor technischer Innovation und zu hinterfragender Ideologietr\u00e4ger gleichzeitig - der Bankraub hingegen mindestens ein beliebtes...",
        "description": "Digitale Spiele sind wirtschaftlich erfolgreich, Motor technischer Innovation und zu hinterfragender Ideologietr\u00e4ger gleichzeitig - der Bankraub hingegen mindestens ein beliebtes soziokulturell-mediales Motiv! Und jetzt H\u00e4nde hoch und zuh\u00f6ren: Mein Talk bringt beides zusammen. PS: Finger weg vom Alarm- oder \"Reject\"knopf! Sonst knallt's!^^",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/closing-ceremony-see-you-next-year-0",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-07 18:45:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-07",
        "start_time": "18:45",
        "end_datetime": "2023-06-07 19:45:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "19:45",
        "duration": "1:00",
        "room": "Stage 1",
        "slug": "closing-ceremony-see-you-next-year",
        "title": "Closing Ceremony - see you next year!",
        "persons": [
            {
                "id": 10893,
                "public_name": "Andreas Gebhard"
            },
            {
                "id": 11546,
                "public_name": "Markus Beckedahl"
            },
            {
                "id": 10890,
                "public_name": "Tanja Haeusler"
            },
            {
                "id": 11007,
                "public_name": "Johnny Haeusler"
            }
        ],
        "track": "This is FUN.",
        "type": "Vortrag",
        "language": "de",
        "abstract": "It was a pleasure having you",
        "description": "It was a pleasure having you.\r\nGood-bye and see you at re:publica 2024!",
        "translation": true,
        "translation_derived": true,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    },
    {
        "url": "https://re-publica.com/de/session/nachhaltige-organisation",
        "id": 0,
        "start_datetime": "2023-06-05 08:00:00+02:00",
        "start_date": "2023-06-05",
        "start_time": "08:00",
        "end_datetime": "2023-06-07 18:00:00+02:00",
        "end_date": "2023-06-07",
        "end_time": "18:00",
        "duration": "10:00",
        "room": "",
        "slug": "nachhaltige-organisation",
        "title": "Nachhaltige Organisation",
        "persons": [
            {
                "id": 69,
                "public_name": "Nantjen Kuesel"
            }
        ],
        "track": "Wirtschaft & Verantwortung",
        "type": "Meet Up",
        "language": "de",
        "abstract": "..",
        "description": "...\n\r\n Dann komm an der Home Base vorbei, sprich mit unserer Nachhaltigkeitsmanagerin Nantjen K\u00fcsel und erfahre mehr dar\u00fcber.",
        "translation": false,
        "translation_derived": false,
        "is_partner_session": false,
        "is_cancelled": false
    }
]